
question: Theo Chương VIII, Quan hệ hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài được tôn trọng như thế nào tại Việt Nam?
tag: 08_121_1
answer: Ở nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam, quan hệ hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài được tôn trọng và bảo vệ phù hợp với các quy định của pháp luật Việt Nam và điều ước quốc tế mà Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam là thành viên.

question: Kết hôn với người nước ngoài có pháp luật nước ta công nhận không?
tag: 08_121_1
answer: Có, quan hệ hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài được tôn trọng và bảo vệ phù hợp với các quy định của pháp luật Việt Nam.

question: Người nước ngoài tại Việt Nam trong quan hệ hôn nhân và gia đình có quyền, nghĩa vụ như thế nào?
tag: 08_121_2
answer: Trong quan hệ hôn nhân và gia đình với công dân Việt Nam, người nước ngoài tại Việt Nam có các quyền, nghĩa vụ như công dân Việt Nam, trừ trường hợp pháp luật Việt Nam có quy định khác.

question: Khi kết hôn với người nước ngoài, thì quyền và nghĩa vụ của họ có được công nhận không?
tag: 08_121_2
answer: Đối với người nước ngoài tại Việt Nam khi kết hôn có các quyền và nghĩa vụ như công dân Việt Nam

question: Người nước ngoài khi kết hôn với người Việt thì có nghĩa vụ và quyền gì?
tag: 08_121_2
answer: Đối với người nước ngoài tại Việt Nam khi kết hôn có các quyền và nghĩa vụ như công dân Việt Nam

question: Nhà nước Việt Nam bảo hộ quyền, lợi ích hợp pháp của công dân Việt Nam ở nước ngoài trong quan hệ hôn nhân và gia đình như thế nào?
tag: 08_121_3
answer: Nhà nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam bảo hộ quyền, lợi ích hợp pháp của công dân Việt Nam ở nước ngoài trong quan hệ hôn nhân và gia đình phù hợp với pháp luật Việt Nam, pháp luật của nước sở tại, pháp luật và tập quán quốc tế.

question: Chồng là người nước ngoài kết hôn với vợ Việt thì quyền và lợi ích của vợ khi ở nước ngoài như thế nào?
tag: 08_121_3
answer: Nhà nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam bảo hộ quyền, lợi ích hợp pháp của công dân Việt Nam ở nước ngoài trong quan hệ hôn nhân và gia đình phù hợp với pháp luật Việt Nam, pháp luật của nước sở tại, pháp luật và tập quán quốc tế.

question: Khi kết hôn với người nước ngoài thì người Việt có được bảo vệ phong tục tập quán không?
tag: 08_121_3
answer: Nhà nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam bảo hộ quyền, lợi ích hợp pháp của công dân Việt Nam ở nước ngoài trong quan hệ hôn nhân và gia đình phù hợp với pháp luật Việt Nam, pháp luật của nước sở tại, pháp luật và tập quán quốc tế.

question: Chính phủ có quy định chi tiết gì về việc giải quyết quan hệ hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài?
tag: 08_121_4
answer: Chính phủ quy định chi tiết việc giải quyết quan hệ hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài nhằm bảo đảm quyền, lợi ích hợp pháp của các bên và bảo đảm thực hiện quy định tại khoản 2 Điều 5 của Luật Hôn Nhân và Gia Đình.

question: Pháp luật nào áp dụng đối với quan hệ hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài?
tag: 08_122_1
answer: Các quy định của pháp luật về hôn nhân và gia đình của nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam được áp dụng đối với quan hệ hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài, trừ trường hợp Luật này có quy định khác. Trong trường hợp điều ước quốc tế mà Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam là thành viên có quy định khác với quy định của Luật này thì áp dụng quy định của điều ước quốc tế đó.

question: Luật Hôn nhân và gia đình có áp dụng khi kết hôn với người nước ngoài không?
tag: 08_122_1
answer: Có, các quy định của pháp luật về hôn nhân và gia đình của nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam được áp dụng đối với quan hệ hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài.

question: Khi người Việt và người nước ngoài kết hôn, luật nước ta có áp dụng được không?
tag: 08_122_1
answer: Có, các quy định của pháp luật về hôn nhân và gia đình của nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam được áp dụng đối với quan hệ hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài.

question: Khi có dẫn chiếu từ các văn bản pháp luật khác của Việt Nam về việc áp dụng pháp luật nước ngoài, thì áp dụng pháp luật nước ngoài như thế nào?
tag: 08_122_2
answer: Trong trường hợp Luật này và các văn bản pháp luật khác của Việt Nam có dẫn chiếu về việc áp dụng pháp luật nước ngoài, thì áp dụng pháp luật nước ngoài. Nếu việc áp dụng đó không trái với các nguyên tắc cơ bản được quy định tại Điều 2 của Luật này. Trong trường hợp pháp luật nước ngoài dẫn chiếu trở lại pháp luật Việt Nam thì áp dụng pháp luật về hôn nhân và gia đình Việt Nam.

question: Khi có dẫn chiếu từ điều ước quốc tế mà Việt Nam là thành viên về việc áp dụng pháp luật nước ngoài, thì áp dụng pháp luật nước ngoài như thế nào?
tag: 08_123_1
answer: Trong trường hợp điều ước quốc tế mà Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam là thành viên có dẫn chiếu về việc áp dụng pháp luật nước ngoài thì pháp luật nước ngoài được áp dụng.

question: Đăng kí hộ tịch khi kết hôn với người nước ngoài thực hiện theo quy định nào?
tag: 08_123_1
answer: Thẩm quyền đăng ký hộ tịch liên quan đến các quan hệ hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài được thực hiện theo quy định của pháp luật về hộ tịch.

question: Thẩm quyền đăng ký hộ tịch liên quan đến quan hệ hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài được thực hiện như thế nào?
tag: 08_123_1
answer: Thẩm quyền đăng ký hộ tịch liên quan đến các quan hệ hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài được thực hiện theo quy định của pháp luật về hộ tịch.

question: Thẩm quyền giải quyết các vụ việc hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài tại Tòa án được thực hiện như thế nào?
tag: 08_123_2
answer: Thẩm quyền giải quyết các vụ việc hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài tại Tòa án được thực hiện theo quy định của Bộ luật tố tụng dân sự.

question: Tòa án có giải quyết hôn nhân Việt và Mỹ được không?
tag: 08_123_2
answer: Thẩm quyền giải quyết các vụ việc hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài tại Tòa án được thực hiện theo quy định của Bộ luật tố tụng dân sự.

question: Tòa án nhân dân cấp huyện có thẩm quyền giải quyết những vụ việc nào liên quan đến hôn nhân và gia đình có yếu tố nước ngoài?
tag: 08_123_3
answer: Tòa án nhân dân cấp huyện có thẩm quyền giải quyết việc hủy việc kết hôn trái pháp luật, giải quyết việc ly hôn, các tranh chấp về quyền và nghĩa vụ của vợ chồng, cha mẹ và con, về nhận cha, mẹ, con, nuôi con nuôi và giám hộ giữa công dân Việt Nam cư trú ở khu vực biên giới với công dân của nước láng giềng cùng cư trú ở khu vực biên giới với Việt Nam theo quy định của Luật này và các quy định khác của pháp luật Việt Nam.

question: Tòa án nhân dân cấp huyện có thẩm quyền giải quyết những vấn đề nào về hôn nhân và gia đình?
tag: 08_123_3
answer: Tòa án nhân dân cấp huyện có thẩm quyền hủy việc kết hôn trái pháp luật, giải quyết việc ly hôn, cũng như các tranh chấp liên quan đến quyền và nghĩa vụ của vợ chồng, cha mẹ và con. Ngoài ra, tòa án cũng xử lý vấn đề nhận cha, mẹ, con, nuôi con nuôi và giám hộ giữa công dân Việt Nam và công dân của nước láng giềng cùng cư trú ở khu vực biên giới với Việt Nam.

question: Khi sử dụng giấy tờ về hôn nhân và gia đình do cơ quan nước ngoài lập, cấp hoặc xác nhận, giấy tờ đó cần phải được làm gì?
tag: 08_124
answer: Giấy tờ do cơ quan có thẩm quyền của nước ngoài lập, cấp hoặc xác nhận để sử dụng giải quyết các vụ việc hôn nhân và gia đình thì phải được hợp pháp hóa lãnh sự, trừ trường hợp được miễn hợp pháp hóa lãnh sự theo điều ước quốc tế mà Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam là thành viên hoặc theo nguyên tắc có đi có lại.

question: Giấy tờ cần có những gì trong việc giải quyết các vụ việc hôn nhân và gia đình có thành viên là người nước ngoài?
tag: 08_124
answer: Giấy tờ do cơ quan có thẩm quyền của nước ngoài lập, cấp hoặc xác nhận cho việc giải quyết các vụ việc hôn nhân và gia đình được hợp pháp hóa lãnh sự, quy trình phải tuân theo các quy định pháp luật của quốc gia đó.

question: Khi có vấn đề cần giải quyết các vụ hôn nhân và gia đình liên quan đến nước ngoài, cần chuẩn bị giấy tờ nào?
tag: 08_124
answer: Giấy tờ do cơ quan có thẩm quyền của nước ngoài lập, cấp hoặc xác nhận cho việc giải quyết các vụ việc hôn nhân và gia đình được hợp pháp hóa lãnh sự, quy trình phải tuân theo các quy định pháp luật của quốc gia đó.

question: Việc công nhận bản án, quyết định về hôn nhân và gia đình của Tòa án nước ngoài tại Việt Nam được thực hiện như thế nào?
tag: 08_125_1
answer: Việc công nhận bản án, quyết định về hôn nhân và gia đình của Tòa án nước ngoài có yêu cầu thi hành tại Việt Nam được thực hiện theo quy định của Bộ luật tố tụng dân sự.

question: Giải quyết vụ kiện, tranh chấp hôn nhân có chồng là người nước ngoài thì có thực hiện ở Việt Nam được không?
tag: 08_125_1
answer: Việc công nhân bản án, quyết định về hôn nhân và gia đình của Tòa án nước ngoài có yêu cầu thi hành tại Việt Nam được thực hiện theo quy định của Bộ luật tố tụng dân sự

question: Các bản án về hôn nhân của vợ nước ngoài khi thi hành ở Việt Nam thì như thế náo?
tag: 08_125_1
answer: Việc công nhân bản án, quyết định về hôn nhân và gia đình của Tòa án nước ngoài có yêu cầu thi hành tại Việt Nam được thực hiện theo quy định của Bộ luật tố tụng dân sự

question: Chính phủ quy định việc gì liên quan đến bản án, quyết định về hôn nhân và gia đình của Tòa án nước ngoài?
tag: 08_125_2
answer: Chính phủ quy định việc ghi vào sổ hộ tịch các việc về hôn nhân và gia đình theo bản án, quyết định của Tòa án nước ngoài mà không có yêu cầu thi hành tại Việt Nam hoặc không có đơn yêu cầu không công nhận tại Việt Nam; quyết định về hôn nhân và gia đình của cơ quan khác có thẩm quyền của nước ngoài.

question: Trong việc kết hôn giữa công dân Việt Nam với người nước ngoài, mỗi bên phải tuân theo điều gì?
tag: 08_126_1
answer: Trong việc kết hôn giữa công dân Việt Nam với người nước ngoài, mỗi bên phải tuân theo pháp luật của nước mình về điều kiện kết hôn; nếu việc kết hôn được tiến hành tại cơ quan nhà nước có thẩm quyền của Việt Nam thì người nước ngoài còn phải tuân theo các quy định của Luật này về điều kiện kết hôn.

question: Khi kết hôn giữa người Việt và người nước ngoài phải tuân theo gì?
tag: 08_126_1
answer: Khi kết hôn giữa công dân Việt Nam với người nước ngoài, mỗi bên phải tuân theo luật của nước mình về điều kiện kết hôn.

question: Người nước ngoài tiến hành kết hôn ở cơ quan nhà nước Việt Nam thì cần lưu ý gì?
tag: 08_126_1
answer: Nếu việc kết hôn được tiếng hành tại cơ quan nhà nước có thẩm quyền của Việt Nam thì người nước ngoài còn phải tuân theo các quy định của pháp luật Việt Nam về điều kiện kết hôn

question: Việc kết hôn giữa những người nước ngoài thường trú ở Việt Nam phải tuân theo điều gì?
tag: 08_126_2
answer: Việc kết hôn giữa những người nước ngoài thường trú ở Việt Nam tại cơ quan có thẩm quyền của Việt Nam phải tuân theo các quy định của Luật này về điều kiện kết hôn.

question: Kết hôn của người nước ngoài thường trú ở Việt Nam thì tuân theo quy định gì?
tag: 08_126_2
answer: Việc kết hôn giữa những người nước ngoài thường trú ở Việt Nam tại cơ quan có thẩm quyền của Việt Nam phải tuân theo các quy định của Luật này về điều kiện kết hôn.

question: Việc ly hôn giữa công dân Việt Nam với người nước ngoài, giữa người nước ngoài với nhau thường trú ở Việt Nam được giải quyết ở đâu?
tag: 08_127_1
answer: Việc ly hôn giữa công dân Việt Nam với người nước ngoài, giữa người nước ngoài với nhau thường trú ở Việt Nam được giải quyết tại cơ quan có thẩm quyền của Việt Nam theo quy định của Luật này.

question: Trong trường hợp bên là công dân Việt Nam không thường trú ở Việt Nam vào thời điểm yêu cầu ly hôn, việc giải quyết ly hôn được thực hiện như thế nào?
tag: 08_127_2
answer: Trong trường hợp bên là công dân Việt Nam không thường trú ở Việt Nam vào thời điểm yêu cầu ly hôn, việc ly hôn được giải quyết theo pháp luật của nước nơi thường trú chung của vợ chồng; nếu họ không có nơi thường trú chung thì giải quyết theo pháp luật Việt Nam.

question: Khi giải quyết tài sản là bất động sản ở nước ngoài khi ly hôn, quy định như thế nào?
tag: 08_127_3
answer: Việc giải quyết tài sản là bất động sản ở nước ngoài khi ly hôn tuân theo pháp luật của nước nơi có bất động sản đó.

question: Ly hôn với chồng người nước ngoài có được chia đôi tài sản theo quy định của luật Việt Nam không?
tag: 08_127_3
answer: Việc giải quyết tài sản là bất động sản ở nước ngoài khi ly hôn tuân theo pháp luật của nước nơi có bất động sản đó.

question: Việc xác định cha, mẹ, con mà không có tranh chấp giữa công dân Việt Nam với người nước ngoài, giữa công dân Việt Nam với nhau mà ít nhất một bên định cư ở nước ngoài, giữa người nước ngoài với nhau mà ít nhất một bên thường trú tại Việt Nam được giải quyết ở đâu?
tag: 08_128_1
answer: Cơ quan đăng ký hộ tịch Việt Nam có thẩm quyền giải quyết việc xác định cha, mẹ, con mà không có tranh chấp giữa công dân Việt Nam với người nước ngoài, giữa công dân Việt Nam với nhau mà ít nhất một bên định cư ở nước ngoài, giữa người nước ngoài với nhau mà ít nhất một bên thường trú tại Việt Nam theo quy định của pháp luật về hộ tịch.

question: Việc xác định cha, mẹ, con có yếu tố nước ngoài đối với các trường hợp quy định tại luật hôn nhân và gia đình năm 2014 được giải quyết ở đâu?
tag: 08_128_2
answer: Tòa án có thẩm quyền của Việt Nam giải quyết việc xác định cha, mẹ, con có yếu tố nước ngoài đối với các trường hợp quy định tại khoản 2 Điều 88, Điều 89, Điều 90, khoản 1, khoản 5 Điều 97, khoản 3, khoản 5 Điều 98 và Điều 99 của Luật này; các trường hợp khác có tranh chấp.

question: Nghĩa vụ cấp dưỡng tuân theo pháp luật của đâu?
tag: 08_129_1
answer: Nghĩa vụ cấp dưỡng tuân theo pháp luật của nước nơi người yêu cầu cấp dưỡng cư trú. Trường hợp người yêu cầu cấp dưỡng không có nơi cư trú tại Việt Nam thì áp dụng pháp luật của nước nơi người yêu cầu cấp dưỡng là công dân.

question: Cơ quan có thẩm quyền giải quyết đơn yêu cầu cấp dưỡng của người quy định tại khoản 1 Điều này là cơ quan của đâu?
tag: 08_129_2
answer: Cơ quan có thẩm quyền giải quyết đơn yêu cầu cấp dưỡng của người quy định tại khoản 1 Điều này là cơ quan của nước nơi người yêu cầu cấp dưỡng cư trú.

question: Trong trường hợp có yêu cầu giải quyết việc áp dụng chế độ tài sản của vợ chồng theo thỏa thuận có yếu tố nước ngoài, thì cơ quan nào có thẩm quyền của Việt Nam sẽ giải quyết?
tag: 08_130
answer: Trong trường hợp có yêu cầu giải quyết việc áp dụng chế độ tài sản của vợ chồng theo thỏa thuận có yếu tố nước ngoài, cơ quan có thẩm quyền của Việt Nam sẽ áp dụng các quy định của Luật này và các luật khác có liên quan của Việt Nam để giải quyết.

question: Việc giải quyết hậu quả của việc nam, nữ chung sống với nhau như vợ chồng mà không đăng ký kết hôn có yếu tố nước ngoài được thực hiện như thế nào?
tag: 08_130
answer: Việc giải quyết hậu quả của việc nam, nữ chung sống với nhau như vợ chồng mà không đăng ký kết hôn có yếu tố nước ngoài sẽ được cơ quan có thẩm quyền của Việt Nam áp dụng các quy định của Luật này và các luật khác có liên quan của Việt Nam để giải quyết.
