
question: Vợ, chồng có bình đẳng về những mặt nào?
tag: 3_17
answer: Vợ, chồng bình đẳng về mọi mặt trong gia đình, trong việc thực hiện các quyền, nghĩa vụ của công dân theo quy định trong Hiến pháp, Luật này và các luật khác có liên quan.

question: Quyền và nghĩa vụ của vợ, chồng là gì?
tag: 3_17
answer: Vợ, chồng có quyền, nghĩa vụ ngang nhau về mọi mặt trong gia đình, trong việc thực hiện các quyền, nghĩa vụ của công dân theo quy định trong Hiến pháp, Luật này và các luật khác có liên quan.

question: Điều 18 điều chỉnh về điều gì?
tag: 3_18
answer: Điều 18 quy định về quyền, nghĩa vụ về nhân thân của vợ, chồng theo Luật này, Bộ luật dân sự và các luật khác có liên quan.

question: Quyền, nghĩa vụ về nhân thân được làm gì?
tag: 3_18
answer: Quyền, nghĩa vụ về nhân thân của vợ, chồng được tôn trọng và bảo vệ theo quy định tại Luật này, Bộ luật dân sự và các luật khác có liên quan.

question: Nghĩa vụ nào của vợ chồng được đề cập?
tag: 3_19_1
answer: Vợ chồng có nghĩa vụ thương yêu, chung thủy, tôn trọng, quan tâm, chăm sóc, giúp đỡ nhau; cùng nhau chia sẻ, thực hiện các công việc trong gia đình.

question: Khi nào vợ chồng có thể sống chung với nhau?
tag: 3_19_2
answer: Vợ chồng có nghĩa vụ sống chung với nhau trừ trường hợp có thỏa thuận khác hoặc do yêu cầu của nghề nghiệp, công tác, học tập, tham gia các hoạt động chính trị, kinh tế, văn hóa, xã hội và lý do chính đáng khác.

question: Ai quyết định nơi cư trú của vợ chồng?
tag: 3_20
answer: Việc lựa chọn nơi cư trú của vợ chồng do vợ chồng thỏa thuận, không bị ràng buộc bởi phong tục, tập quán, địa giới hành chính.

question: Vợ chồng có nghĩa vụ gì đối với danh dự, nhân phẩm, uy tín của đối phương?
tag: 3_21
answer: Vợ, chồng có nghĩa vụ tôn trọng, giữ gìn và bảo vệ danh dự, nhân phẩm, uy tín cho nhau.

question: Quyền, nghĩa vụ nào của vợ, chồng về học tập, làm việc, và tham gia các hoạt động?
tag: 3_23
answer: Vợ, chồng có quyền, nghĩa vụ tạo điều kiện, giúp đỡ nhau chọn nghề nghiệp; học tập, nâng cao trình độ văn hóa, chuyên môn, nghiệp vụ; tham gia hoạt động chính trị, kinh tế, văn hóa, xã hội.

question: Vợ, chồng có nghĩa vụ gì đối với danh dự, nhân phẩm, uy tín của đối phương?
tag: 3_21
answer: Vợ, chồng có nghĩa vụ tôn trọng, giữ gìn và bảo vệ danh dự, nhân phẩm, uy tín cho nhau.

question: Vợ, chồng có nghĩa vụ gì đối với quyền tự do tín ngưỡng, tôn giáo của đối phương?
tag: 3_22
answer: Vợ, chồng có nghĩa vụ tôn trọng quyền tự do tín ngưỡng, tôn giáo của nhau.

question: Vợ, chồng có quyền gì đối với nghề nghiệp và học vấn của đối phương?
tag: 3_23
answer: Vợ, chồng có quyền, nghĩa vụ tạo điều kiện, giúp đỡ nhau chọn nghề nghiệp; học tập, nâng cao trình độ văn hóa, chuyên môn, nghiệp vụ; tham gia hoạt động chính trị, kinh tế, văn hóa, xã hội.

question: Nghĩa vụ nào của vợ, chồng đối với tín ngưỡng và tôn giáo của đối phương?
tag: 3_22
answer: Vợ, chồng có nghĩa vụ tôn trọng quyền tự do tín ngưỡng, tôn giáo của nhau.

question: Vợ, chồng có nghĩa vụ gì đối với công việc trong gia đình?
tag: 3_23
answer: Vợ, chồng có nghĩa vụ thương yêu, chung thủy, tôn trọng, quan tâm, chăm sóc, giúp đỡ nhau; cùng nhau chia sẻ, thực hiện các công việc trong gia đình.

question: Theo quy định nào việc đại diện giữa vợ và chồng trong giao dịch được xác định?
tag: 3_24_1
answer: Việc đại diện giữa vợ và chồng trong xác lập, thực hiện, chấm dứt giao dịch được xác định theo quy định của Luật này, Bộ luật dân sự và các luật khác có liên quan.

question: Vợ, chồng có thể ủy quyền cho nhau như thế nào trong việc xác lập, thực hiện và chấm dứt giao dịch?
tag: 3_24_2
answer: Vợ, chồng có thể ủy quyền cho nhau xác lập, thực hiện và chấm dứt giao dịch mà theo quy định của Luật này, Bộ luật dân sự và các luật khác có liên quan phải có sự đồng ý của cả hai vợ chồng.

question: Khi nào vợ, chồng đại diện cho nhau khi một bên mất năng lực hành vi dân sự?
tag: 3_24_3
answer: Vợ, chồng đại diện cho nhau khi một bên mất năng lực hành vi dân sự mà bên kia có đủ điều kiện làm người giám hộ hoặc khi một bên bị hạn chế năng lực hành vi dân sự mà bên kia được Tòa án chỉ định làm người đại diện theo pháp luật cho người đó, trừ trường hợp theo quy định của pháp luật thì người đó phải tự mình thực hiện quyền, nghĩa vụ có liên quan.

question: Trong trường hợp một bên vợ, chồng mất năng lực hành vi dân sự mà bên kia có yêu cầu Tòa án giải quyết ly hôn thì căn cứ vào quy định nào?
tag: 3_24_3
answer: Trong trường hợp một bên vợ, chồng mất năng lực hành vi dân sự mà bên kia có yêu cầu Tòa án giải quyết ly hôn thì căn cứ vào quy định về giám hộ trong Bộ luật dân sự, Tòa án chỉ định người khác đại diện cho người bị mất năng lực hành vi dân sự để giải quyết việc ly hôn.

question: Khi nào người bị mất năng lực hành vi dân sự phải tự mình thực hiện quyền, nghĩa vụ có liên quan?
tag: 3_24_3
answer: Trừ trường hợp theo quy định của pháp luật, khi một bên vợ, chồng mất năng lực hành vi dân sự mà bên kia được Tòa án chỉ định làm người đại diện theo pháp luật cho người đó, người đó phải tự mình thực hiện quyền, nghĩa vụ có liên quan.

question: Trong trường hợp vợ, chồng kinh doanh chung, ai là người đại diện hợp pháp trong quan hệ kinh doanh?
tag: 3_25_1
answer: Trong trường hợp vợ, chồng kinh doanh chung, vợ, chồng trực tiếp tham gia quan hệ kinh doanh là người đại diện hợp pháp của nhau trong quan hệ kinh doanh đó, trừ trường hợp trước khi tham gia quan hệ kinh doanh, vợ chồng có thỏa thuận khác hoặc Luật này và các luật liên quan có quy định khác.

question: Khi vợ, chồng đưa tài sản chung vào kinh doanh, áp dụng quy định nào?
tag: 3_25_2
answer: Trong trường hợp vợ, chồng đưa tài sản chung vào kinh doanh, áp dụng quy định tại Điều 36 của Luật này.

question: Khi giấy chứng nhận quyền sở hữu, giấy chứng nhận quyền sử dụng đối với tài sản chung chỉ ghi tên vợ hoặc chồng, việc đại diện giữa vợ và chồng như thế nào?
tag: 3_26_1
answer: Việc đại diện giữa vợ và chồng trong việc xác lập, thực hiện và chấm dứt giao dịch liên quan đến tài sản chung có giấy chứng nhận quyền sở hữu, giấy chứng nhận quyền sử dụng tài sản chỉ ghi tên vợ hoặc chồng được thực hiện theo quy định tại Điều 24 và Điều 25 của Luật này.

question: Trong trường hợp vợ hoặc chồng có tên trên giấy chứng nhận quyền sở hữu, giấy chứng nhận quyền sử dụng tài sản, thực hiện giao dịch với người thứ ba trái với quy định về đại diện giữa vợ và chồng của Luật này, kết quả như thế nào?
tag: 3_26_2
answer: Trong trường hợp vợ hoặc chồng có tên trên giấy chứng nhận quyền sở hữu, giấy chứng nhận quyền sử dụng tài sản tự mình xác lập, thực hiện và chấm dứt giao dịch với người thứ ba trái với quy định về đại diện giữa vợ và chồng của Luật này thì giao dịch đó vô hiệu, trừ trường hợp theo quy định của pháp luật mà người thứ ba ngay tình được bảo vệ quyền lợi.

question: Khi một bên vợ, chồng kinh doanh chung, có thể thực hiện quan hệ kinh doanh như thế nào?
tag: 3_25_1
answer: Trong trường hợp vợ, chồng kinh doanh chung, vợ, chồng trực tiếp tham gia quan hệ kinh doanh là người đại diện hợp pháp của nhau trong quan hệ kinh doanh đó, trừ trường hợp trước khi tham gia quan hệ kinh doanh, vợ chồng có thỏa thuận khác hoặc Luật này và các luật liên quan có quy định khác.

question: Khi vợ, chồng đưa tài sản chung vào kinh doanh, áp dụng quy định nào?
tag: 3_25_2
answer: Trong trường hợp vợ, chồng đưa tài sản chung vào kinh doanh, áp dụng quy định tại Điều 36 của Luật này.

question: Khi giấy chứng nhận quyền sở hữu, giấy chứng nhận quyền sử dụng đối với tài sản chung chỉ ghi tên vợ hoặc chồng, việc đại diện giữa vợ và chồng như thế nào?
tag: 3_26_1
answer: Việc đại diện giữa vợ và chồng trong việc xác lập, thực hiện và chấm dứt giao dịch liên quan đến tài sản chung có giấy chứng nhận quyền sở hữu, giấy chứng nhận quyền sử dụng tài sản chỉ ghi tên vợ hoặc chồng được thực hiện theo quy định tại Điều 24 và Điều 25 của Luật này.

question: Khi vợ hoặc chồng có tên trên giấy chứng nhận quyền sở hữu, giấy chứng nhận quyền sử dụng tài sản, thực hiện giao dịch với người thứ ba trái với quy định về đại diện giữa vợ và chồng của Luật này, kết quả như thế nào?
tag: 3_26_2
answer: Trong trường hợp vợ hoặc chồng có tên trên giấy chứng nhận quyền sở hữu, giấy chứng nhận quyền sử dụng tài sản tự mình xác lập, thực hiện và chấm dứt giao dịch với người thứ ba trái với quy định về đại diện giữa vợ và chồng của Luật này thì giao dịch đó vô hiệu, trừ trường hợp theo quy định của pháp luật mà người thứ ba ngay tình được bảo vệ quyền lợi.

question: Vợ, chồng chịu trách nhiệm liên đới đối với giao dịch nào?
tag: 3_27_1
answer: Vợ, chồng chịu trách nhiệm liên đới đối với giao dịch do một bên thực hiện quy định tại khoản 1 Điều 30 hoặc giao dịch khác phù hợp với quy định về đại diện tại các điều 24, 25 và 26 của Luật này.

question: Vợ, chồng chịu trách nhiệm liên đới về những nghĩa vụ nào?
tag: 3_27_2
answer: Vợ, chồng chịu trách nhiệm liên đới về các nghĩa vụ quy định tại Điều 37 của Luật này.

question: Vợ chồng có quyền lựa chọn áp dụng chế độ tài sản theo điều gì?
tag: 3_28_1
answer: Vợ chồng có quyền lựa chọn áp dụng chế độ tài sản theo luật định hoặc chế độ tài sản theo thỏa thuận.

question: Chế độ tài sản theo luật định được thực hiện như thế nào?
tag: 3_28_1
answer: Chế độ tài sản của vợ chồng theo luật định được thực hiện theo quy định tại các điều từ Điều 33 đến Điều 46 và từ Điều 59 đến Điều 64 của Luật này.

question: Chế độ tài sản theo thỏa thuận được thực hiện như thế nào?
tag: 3_28_1
answer: Chế độ tài sản của vợ chồng theo thỏa thuận được thực hiện theo quy định tại các điều 47, 48, 49, 50 và 59 của Luật này.

question: Các quy định tại các điều 29, 30, 31 và 32 của Luật này áp dụng như thế nào?
tag: 3_28_2
answer: Các quy định tại các điều 29, 30, 31 và 32 của Luật này được áp dụng không phụ thuộc vào chế độ tài sản mà vợ chồng đã lựa chọn.

question: Chính phủ có quy định chi tiết gì về chế độ tài sản của vợ chồng?
tag: 3_28_3
answer: Chính phủ quy định chi tiết về chế độ tài sản của vợ chồng.

question: Nguyên tắc chung về chế độ tài sản của vợ chồng nêu gì?
tag: 3_29_1
answer: Nguyên tắc chung về chế độ tài sản của vợ chồng nêu rõ rằng vợ, chồng bình đẳng với nhau về quyền, nghĩa vụ trong việc tạo lập, chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản chung; không phân biệt giữa lao động trong gia đình và lao động có thu nhập.

question: Vợ, chồng có nghĩa vụ gì trong việc thực hiện quyền, nghĩa vụ về tài sản?
tag: 3_29_2
answer: Vợ, chồng có nghĩa vụ bảo đảm điều kiện để đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình.

question: Việc thực hiện quyền, nghĩa vụ về tài sản của vợ chồng như thế nào?
tag: 3_29_3
answer: Việc thực hiện quyền, nghĩa vụ về tài sản của vợ chồng mà xâm phạm đến quyền, lợi ích hợp pháp của vợ, chồng, gia đình và của người khác thì phải bồi thường.

question: Vợ, chồng có quyền, nghĩa vụ gì trong việc đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình?
tag: 3_30_1
answer: Vợ, chồng có quyền, nghĩa vụ thực hiện giao dịch nhằm đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình.

question: Khi vợ chồng không có tài sản chung hoặc tài sản chung không đủ, vợ, chồng có nghĩa vụ gì?
tag: 3_30_2
answer: Trong trường hợp vợ chồng không có tài sản chung hoặc tài sản chung không đủ để đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình thì vợ, chồng có nghĩa vụ đóng góp tài sản riêng theo khả năng kinh tế của mỗi bên.

question: Vợ chồng cần thỏa thuận gì khi có giao dịch liên quan đến nhà là nơi ở duy nhất của họ?
tag: 3_31
answer: Việc xác lập, thực hiện, chấm dứt các giao dịch liên quan đến nhà là nơi ở duy nhất của vợ chồng phải có sự thỏa thuận của vợ chồng. Trong trường hợp nhà ở thuộc sở hữu riêng của vợ hoặc chồng thì chủ sở hữu có quyền xác lập, thực hiện, chấm dứt giao dịch liên quan đến tài sản đó nhưng phải bảo đảm chỗ ở cho vợ chồng.

question: Trong giao dịch với người thứ ba ngay tình, vợ, chồng làm gì?
tag: 3_32_1
answer: Trong giao dịch với người thứ ba ngay tình thì vợ, chồng là người đứng tên tài khoản ngân hàng, tài khoản chứng khoán được coi là người có quyền xác lập, thực hiện giao dịch liên quan đến tài sản đó.

question: Trong giao dịch với người thứ ba ngay tình, vợ, chồng chiếm hữu động sản thì làm thế nào?
tag: 3_32_2
answer: Trong giao dịch với người thứ ba ngay tình thì vợ, chồng đang chiếm hữu động sản mà theo quy định của pháp luật không phải đăng ký quyền sở hữu được coi là người có quyền xác lập, thực hiện giao dịch liên quan đến tài sản đó trong trường hợp Bộ luật dân sự có quy định về việc bảo vệ người thứ ba ngay tình.

question: Tài sản chung của vợ chồng bao gồm những gì?
tag: 3_33_1
answer: Tài sản chung của vợ chồng gồm tài sản do vợ, chồng tạo ra, thu nhập do lao động, hoạt động sản xuất, kinh doanh, hoa lợi, lợi tức phát sinh từ tài sản riêng và thu nhập hợp pháp khác trong thời kỳ hôn nhân, trừ trường hợp được quy định tại khoản 1 Điều 40 của Luật này; tài sản mà vợ chồng được thừa kế chung hoặc được tặng cho chung và tài sản khác mà vợ chồng thỏa thuận là tài sản chung. Quyền sử dụng đất mà vợ, chồng có được sau khi kết hôn là tài sản chung của vợ chồng, trừ trường hợp vợ hoặc chồng được thừa kế riêng, được tặng cho riêng hoặc có được thông qua giao dịch bằng tài sản riêng.

question: Tài sản chung của vợ chồng thuộc sở hữu như thế nào?
tag: 3_33_2
answer: Tài sản chung của vợ chồng thuộc sở hữu chung hợp nhất, được dùng để bảo đảm nhu cầu của gia đình, thực hiện nghĩa vụ chung của vợ chồng.

question: Trong trường hợp tranh chấp tài sản làm thế nào?
tag: 3_33_3
answer: Trong trường hợp không có căn cứ để chứng minh tài sản mà vợ, chồng đang có tranh chấp là tài sản riêng của mỗi bên thì tài sản đó được coi là tài sản chung.

question: Khi tài sản chung cần đăng ký quyền sở hữu, quyền sử dụng, điều gì được ghi trên giấy chứng nhận?
tag: 3_34_1
answer: Trong trường hợp tài sản thuộc sở hữu chung của vợ chồng mà pháp luật quy định phải đăng ký quyền sở hữu, quyền sử dụng thì giấy chứng nhận quyền sở hữu, giấy chứng nhận quyền sử dụng phải ghi tên cả hai vợ chồng, trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận khác.

question: Nếu giấy chứng nhận quyền sở hữu, giấy chứng nhận quyền sử dụng chỉ ghi tên một bên vợ hoặc chồng thì sao?
tag: 3_34_2
answer: Trong trường hợp giấy chứng nhận quyền sở hữu, giấy chứng nhận quyền sử dụng tài sản chỉ ghi tên một bên vợ hoặc chồng thì giao dịch liên quan đến tài sản này được thực hiện theo quy định tại Điều 26 của Luật này; nếu có tranh chấp về tài sản đó thì được giải quyết theo quy định tại khoản 3 Điều 33 của Luật này.

question: Việc chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản chung có được thực hiện theo thỏa thuận không?
tag: 3_35_1
answer: Việc chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản chung do vợ chồng thỏa thuận.

question: Trong những trường hợp nào việc định đoạt tài sản chung cần có sự thỏa thuận bằng văn bản của vợ chồng?
tag: 3_35_2
answer: Việc định đoạt tài sản chung phải có sự thỏa thuận bằng văn bản của vợ chồng trong những trường hợp sau đây:a) Bất động sản;b) Động sản mà theo quy định của pháp luật phải đăng ký quyền sở hữu;c) Tài sản đang là nguồn tạo ra thu nhập chủ yếu của gia đình.

question: Khi vợ chồng có thỏa thuận đưa tài sản chung vào kinh doanh, ai có quyền thực hiện giao dịch liên quan đến tài sản chung?
tag: 3_36
answer: Trong trường hợp vợ chồng có thỏa thuận về việc một bên đưa tài sản chung vào kinh doanh thì người này có quyền tự mình thực hiện giao dịch liên quan đến tài sản chung đó. Thỏa thuận này phải lập thành văn bản.

question: Vợ chồng có những nghĩa vụ chung về tài sản nào?
tag: 3_37_1
answer: Vợ chồng có các nghĩa vụ chung về tài sản sau đây:1. Nghĩa vụ phát sinh từ giao dịch do vợ chồng cùng thỏa thuận xác lập, nghĩa vụ bồi thường thiệt hại mà theo quy định của pháp luật vợ chồng cùng phải chịu trách nhiệm;2. Nghĩa vụ do vợ hoặc chồng thực hiện nhằm đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình;3. Nghĩa vụ phát sinh từ việc chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản chung;4. Nghĩa vụ phát sinh từ việc sử dụng tài sản riêng để duy trì, phát triển khối tài sản chung hoặc để tạo ra nguồn thu nhập chủ yếu của gia đình;5. Nghĩa vụ bồi thường thiệt hại do con gây ra mà theo quy định của Bộ luật dân sự thì cha mẹ phải bồi thường;6. Nghĩa vụ khác theo quy định của các luật có liên quan.

question: Vợ chồng có nghĩa vụ gì phát sinh từ giao dịch cùng thỏa thuận xác lập?
tag: 3_37_1
answer: Nghĩa vụ phát sinh từ giao dịch do vợ chồng cùng thỏa thuận xác lập là một trong các nghĩa vụ chung về tài sản. Vợ chồng cùng phải chịu trách nhiệm và nghĩa vụ bồi thường thiệt hại theo quy định của pháp luật.

question: Vợ chồng có nghĩa vụ gì nhằm đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình?
tag: 3_37_2
answer: Nghĩa vụ do vợ hoặc chồng thực hiện nhằm đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình là một trong những nghĩa vụ chung về tài sản. Điều này đồng nghĩa với việc vợ chồng phải có trách nhiệm đóng góp tài sản riêng theo khả năng kinh tế của mỗi bên nếu tài sản chung không đủ.

question: Nghĩa vụ chung của vợ chồng liên quan đến việc chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản chung như thế nào?
tag: 3_37_3
answer: Nghĩa vụ phát sinh từ việc chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản chung là một trong những nghĩa vụ chung về tài sản của vợ chồng. Việc này phải được thỏa thuận bằng văn bản giữa vợ chồng, và đối với những trường hợp nhất định như bất động sản, động sản đăng ký quyền sở hữu, và tài sản là nguồn thu nhập chủ yếu, thì phải có sự thỏa thuận bằng văn bản.

question: Nghĩa vụ chung của vợ chồng liên quan đến việc sử dụng tài sản riêng để duy trì, phát triển khối tài sản chung như thế nào?
tag: 3_37_4
answer: Nghĩa vụ phát sinh từ việc sử dụng tài sản riêng để duy trì, phát triển khối tài sản chung là một trong những nghĩa vụ chung về tài sản. Vợ chồng có nghĩa vụ sử dụng tài sản riêng của mình để duy trì và phát triển tài sản chung theo khả năng kinh tế của mỗi bên.

question: Vợ chồng có nghĩa vụ gì phát sinh từ việc bồi thường thiệt hại do con gây ra?
tag: 3_37_5
answer: Nghĩa vụ phát sinh từ việc bồi thường thiệt hại do con gây ra là một trong các nghĩa vụ chung về tài sản của vợ chồng. Theo quy định của Bộ luật dân sự, cha mẹ phải chịu trách nhiệm và bồi thường thiệt hại do con gây ra.

question: Nghĩa vụ chung của vợ chồng có liên quan đến việc sử dụng tài sản riêng để tạo ra nguồn thu nhập chủ yếu của gia đình như thế nào?
tag: 3_37_4
answer: Nghĩa vụ phát sinh từ việc sử dụng tài sản riêng để tạo ra nguồn thu nhập chủ yếu của gia đình là một trong những nghĩa vụ chung về tài sản. Vợ chồng có nghĩa vụ sử dụng tài sản riêng của mình nhằm mục đích tạo ra nguồn thu nhập chủ yếu của gia đình, và việc này phải tuân thủ theo quy định của pháp luật.

question: Nghĩa vụ chung của vợ chồng có các điều kiện gì để thực hiện?
tag: 3_37_1
answer: Nghĩa vụ chung của vợ chồng có các điều kiện để thực hiện bao gồm việc thỏa thuận xác lập và thực hiện giao dịch, sử dụng tài sản riêng để đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình, chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản chung, và sử dụng tài sản riêng để duy trì, phát triển khối tài sản chung hoặc để tạo ra nguồn thu nhập chủ yếu của gia đình.

question: Nghĩa vụ chung của vợ chồng có thể bị bồi thường như thế nào?
tag: 3_37_5
answer: Nghĩa vụ chung của vợ chồng có thể bị bồi thường trong trường hợp vi phạm quy định của pháp luật, thường là thông qua việc bồi thường thiệt hại phát sinh từ giao dịch và các nghĩa vụ khác theo quy định của các luật có liên quan.

question: Trong thời kỳ hôn nhân, vợ chồng có quyền làm gì đối với tài sản chung?
tag: 3_38_1
answer: Trong thời kỳ hôn nhân, vợ chồng có quyền thỏa thuận chia một phần hoặc toàn bộ tài sản chung. Nếu không thỏa thuận được, họ có quyền yêu cầu Tòa án giải quyết theo quy định của Luật.

question: Điều kiện nào để thỏa thuận về chia tài sản chung của vợ chồng có hiệu lực?
tag: 3_38_2
answer: Thỏa thuận về việc chia tài sản chung phải được lập thành văn bản và được công chứng theo yêu cầu của vợ chồng hoặc theo quy định của pháp luật.

question: Trong trường hợp không có thỏa thuận về chia tài sản chung, vợ chồng có quyền làm gì?
tag: 3_38_3
answer: Trong trường hợp không có thỏa thuận về chia tài sản chung, vợ chồng có quyền yêu cầu Tòa án giải quyết việc chia tài sản chung theo quy định tại Điều 59 của Luật này.

question: Thời điểm nào việc chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân có hiệu lực?
tag: 3_39_1
answer: Thời điểm có hiệu lực của việc chia tài sản chung của vợ chồng là thời điểm do vợ chồng thỏa thuận và được ghi trong văn bản; nếu trong văn bản không xác định thời điểm có hiệu lực thì thời điểm có hiệu lực được tính từ ngày lập văn bản.

question: Việc chia tài sản chung có hiệu lực như thế nào khi thỏa thuận tuân thủ hình thức quy định của pháp luật?
tag: 3_39_2
answer: Trong trường hợp tài sản được chia mà theo quy định của pháp luật, giao dịch liên quan đến tài sản đó phải tuân theo hình thức nhất định thì việc chia tài sản chung của vợ chồng có hiệu lực từ thời điểm việc thỏa thuận tuân thủ hình thức mà pháp luật quy định.

question: Thời điểm nào việc chia tài sản chung do Tòa án giải quyết có hiệu lực?
tag: 3_39_3
answer: Trong trường hợp Tòa án chia tài sản chung của vợ chồng thì việc chia tài sản chung có hiệu lực kể từ ngày bản án, quyết định của Tòa án có hiệu lực pháp luật.

question: Quyền, nghĩa vụ về tài sản giữa vợ, chồng với người thứ ba có giá trị pháp lý như thế nào trước thời điểm việc chia tài sản chung có hiệu lực?
tag: 3_39_4
answer: Quyền, nghĩa vụ về tài sản giữa vợ, chồng với người thứ ba phát sinh trước thời điểm việc chia tài sản chung có hiệu lực vẫn có giá trị pháp lý, trừ trường hợp các bên có thỏa thuận khác.

question: Hậu quả của việc chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân như thế nào?
tag: 3_40_1
answer: Trong trường hợp chia tài sản chung của vợ chồng, phần tài sản được chia, hoa lợi, lợi tức phát sinh từ tài sản riêng của mỗi bên sau khi chia tài sản chung là tài sản riêng của vợ, chồng, trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận khác. Phần tài sản còn lại không chia vẫn là tài sản chung của vợ chồng.

question: Thỏa thuận của vợ chồng về việc chia tài sản chung có ảnh hưởng đến quyền, nghĩa vụ về tài sản trước đó giữa vợ, chồng với người thứ ba như thế nào?
tag: 3_40_2
answer: Thỏa thuận của vợ chồng quy định tại khoản 1 Điều này không làm thay đổi quyền, nghĩa vụ về tài sản được xác lập trước đó giữa vợ, chồng với người thứ ba.

question: Việc chia tài sản chung của vợ chồng ảnh hưởng như thế nào đến quyền, nghĩa vụ về tài sản giữa vợ, chồng với người thứ ba?
tag: 3_40_2
answer: Việc chia tài sản chung của vợ chồng không làm thay đổi quyền, nghĩa vụ về tài sản giữa vợ, chồng với người thứ ba, trừ trường hợp các bên có thỏa thuận khác.

question: Thời điểm nào quyền, nghĩa vụ về tài sản giữa vợ, chồng với người thứ ba phát sinh có giá trị pháp lý?
tag: 3_39_4
answer: Quyền, nghĩa vụ về tài sản giữa vợ, chồng với người thứ ba phát sinh trước thời điểm việc chia tài sản chung có hiệu lực vẫn có giá trị pháp lý, trừ trường hợp các bên có thỏa thuận khác.

question: Việc chia tài sản chung có ảnh hưởng như thế nào đến quyền, nghĩa vụ về tài sản giữa vợ, chồng với người thứ ba?
tag: 3_40_2
answer: Việc chia tài sản chung của vợ chồng không làm thay đổi quyền, nghĩa vụ về tài sản giữa vợ, chồng với người thứ ba, trừ trường hợp các bên có thỏa thuận khác.

question: Việc chia tài sản chung của vợ chồng có ảnh hưởng như thế nào đến tài sản riêng của mỗi bên?
tag: 3_40_1
answer: Trong trường hợp chia tài sản chung của vợ chồng, phần tài sản được chia, hoa lợi, lợi tức phát sinh từ tài sản riêng của mỗi bên sau khi chia tài sản chung là tài sản riêng của vợ, chồng, trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận khác. Phần tài sản còn lại không chia vẫn là tài sản chung của vợ chồng.

question: Thỏa thuận của vợ chồng về việc chia tài sản chung cần phải đáp ứng điều kiện gì?
tag: 3_40_1
answer: Thỏa thuận của vợ chồng về việc chia tài sản chung phải lập thành văn bản. Văn bản này được công chứng theo yêu cầu của vợ chồng hoặc theo quy định của pháp luật.

question: Vợ chồng có quyền thỏa thuận chấm dứt hiệu lực của việc chia tài sản chung sau khi đã thực hiện?
tag: 3_41_1
answer: Sau khi chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân, vợ chồng có quyền thỏa thuận chấm dứt hiệu lực của việc chia tài sản chung. Hình thức của thỏa thuận được thực hiện theo quy định tại khoản 2 Điều 38 của Luật này.

question: Khi thỏa thuận chấm dứt hiệu lực của việc chia tài sản chung có hiệu lực?
tag: 3_41_2
answer: Kể từ ngày thỏa thuận của vợ chồng quy định tại khoản 1 Điều này có hiệu lực thì việc xác định tài sản chung, tài sản riêng của vợ chồng được thực hiện theo quy định tại Điều 33 và Điều 43 của Luật này. Phần tài sản mà vợ, chồng đã được chia vẫn thuộc sở hữu riêng của vợ, chồng, trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận khác.

question: Quyền, nghĩa vụ về tài sản phát sinh trước thời điểm chấm dứt hiệu lực của việc chia tài sản chung có hiệu lực như thế nào?
tag: 3_41_3
answer: Quyền, nghĩa vụ về tài sản phát sinh trước thời điểm chấm dứt hiệu lực của việc chia tài sản chung vẫn có hiệu lực, trừ trường hợp các bên có thỏa thuận khác.

question: Trong trường hợp chia tài sản chung theo bản án, quyết định của Tòa án, việc chấm dứt hiệu lực của việc chia tài sản chung cần phải được ai công nhận?
tag: 3_41_4
answer: Trong trường hợp việc chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân được thực hiện theo bản án, quyết định có hiệu lực của Tòa án thì thỏa thuận chấm dứt hiệu lực của việc chia tài sản chung phải được Tòa án công nhận.

question: Việc chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân bị vô hiệu khi nào?
tag: 3_42_1
answer: Việc chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân bị vô hiệu khi thuộc một trong các trường hợp ảnh hưởng nghiêm trọng đến lợi ích của gia đình; quyền, lợi ích hợp pháp của con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình.

question: Trong trường hợp chia tài sản chung bị vô hiệu, việc chia tài sản ảnh hưởng như thế nào đến lợi ích của gia đình?
tag: 3_42_1
answer: Trong trường hợp chia tài sản chung bị vô hiệu, việc chia tài sản ảnh hưởng nghiêm trọng đến lợi ích của gia đình và quyền, lợi ích hợp pháp của con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình.

question: Việc chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân bị vô hiệu nếu có ý đồ trốn tránh thực hiện những nghĩa vụ nào?
tag: 3_42_2
answer: Việc chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân bị vô hiệu nếu có ý đồ trốn tránh thực hiện các nghĩa vụ nuôi dưỡng, cấp dưỡng; bồi thường thiệt hại; thanh toán khi bị Tòa án tuyên bố phá sản; trả nợ cho cá nhân, tổ chức; nộp thuế hoặc nghĩa vụ tài chính khác đối với Nhà nước; và nghĩa vụ khác về tài sản theo quy định của Luật này, Bộ luật dân sự và quy định khác của pháp luật có liên quan.

question: Những nghĩa vụ cần tránh khi chia tài sản để việc chia tài sản chung không bị vô hiệu là gì?
tag: 3_42_2
answer: Cần tránh việc trốn tránh thực hiện các nghĩa vụ nuôi dưỡng, cấp dưỡng; bồi thường thiệt hại; thanh toán khi bị Tòa án tuyên bố phá sản; trả nợ cho cá nhân, tổ chức; nộp thuế hoặc nghĩa vụ tài chính khác đối với Nhà nước; và nghĩa vụ khác về tài sản theo quy định của Luật này, Bộ luật dân sự và quy định khác của pháp luật có liên quan.

question: Tài sản riêng của vợ, chồng bao gồm những loại tài sản nào?
tag: 3_43_1
answer: Tài sản riêng của vợ, chồng bao gồm tài sản mà mỗi người có trước khi kết hôn; tài sản được thừa kế riêng, được tặng cho riêng trong thời kỳ hôn nhân; tài sản được chia riêng cho vợ, chồng theo quy định tại các điều 38, 39 và 40 của Luật này; tài sản phục vụ nhu cầu thiết yếu của vợ, chồng và tài sản khác mà theo quy định của pháp luật thuộc sở hữu riêng của vợ, chồng.

question: Tài sản hình thành từ tài sản riêng của vợ, chồng được coi là tài sản của ai?
tag: 3_43_2
answer: Tài sản hình thành từ tài sản riêng của vợ, chồng cũng là tài sản riêng của vợ, chồng. Hoa lợi, lợi tức phát sinh từ tài sản riêng trong thời kỳ hôn nhân được thực hiện theo quy định tại khoản 1 Điều 33 và khoản 1 Điều 40 của Luật này.

question: Vợ, chồng có quyền làm gì đối với tài sản riêng của mình?
tag: 3_44_1
answer: Vợ, chồng có quyền chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản riêng của mình; nhập hoặc không nhập tài sản riêng vào tài sản chung.

question: Trong trường hợp không thể tự quản lý tài sản riêng, vợ, chồng có quyền làm gì?
tag: 3_44_2
answer: Trong trường hợp vợ hoặc chồng không thể tự mình quản lý tài sản riêng và cũng không ủy quyền cho người khác quản lý thì bên kia có quyền quản lý tài sản đó. Việc quản lý tài sản phải bảo đảm lợi ích của người có tài sản.

question: Nghĩa vụ riêng về tài sản của mỗi người được thanh toán từ đâu?
tag: 3_44_3
answer: Nghĩa vụ riêng về tài sản của mỗi người được thanh toán từ tài sản riêng của người đó.

question: Trong trường hợp tài sản riêng là nguồn sống duy nhất của gia đình, quyết định đoạt tài sản này cần sự đồng ý của ai?
tag: 3_44_4
answer: Trong trường hợp vợ, chồng có tài sản riêng mà hoa lợi, lợi tức từ tài sản riêng đó là nguồn sống duy nhất của gia đình thì việc định đoạt tài sản này phải có sự đồng ý của chồng, vợ.

question: Tài sản riêng của vợ, chồng có thể nhập vào tài sản chung không?
tag: 3_44_4
answer: Vợ, chồng có quyền nhập hoặc không nhập tài sản riêng vào tài sản chung.

question: Tài sản nào thuộc sở hữu riêng của vợ, chồng?
tag: 3_43_1
answer: Tài sản riêng của vợ, chồng bao gồm tài sản mà mỗi người có trước khi kết hôn; tài sản được thừa kế riêng, được tặng cho riêng trong thời kỳ hôn nhân; tài sản được chia riêng cho vợ, chồng theo quy định tại các điều 38, 39 và 40 của Luật này; tài sản phục vụ nhu cầu thiết yếu của vợ, chồng và tài sản khác mà theo quy định của pháp luật thuộc sở hữu riêng của vợ, chồng.

question: Việc quản lý tài sản riêng cần bảo đảm điều gì?
tag: 3_44_2
answer: Việc quản lý tài sản riêng cần bảo đảm lợi ích của người có tài sản.

question: Trong trường hợp không thể tự mình quản lý tài sản riêng, vợ, chồng có quyền gì?
tag: 3_44_2
answer: Trong trường hợp vợ hoặc chồng không thể tự mình quản lý tài sản riêng và cũng không ủy quyền cho người khác quản lý thì bên kia có quyền quản lý tài sản đó. Việc quản lý tài sản phải bảo đảm lợi ích của người có tài sản.

question: Vợ, chồng có những nghĩa vụ riêng về tài sản gì?
tag: 3_45_2
answer: Vợ, chồng có những nghĩa vụ riêng về tài sản bao gồm: nghĩa vụ của mỗi bên vợ, chồng có trước khi kết hôn; nghĩa vụ phát sinh từ việc chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản riêng, trừ trường hợp nghĩa vụ phát sinh trong việc bảo quản, duy trì, tu sửa tài sản riêng của vợ, chồng theo quy định tại khoản 4 Điều 44 hoặc quy định tại khoản 4 Điều 37 của Luật này; nghĩa vụ phát sinh từ giao dịch do một bên xác lập, thực hiện không vì nhu cầu của gia đình; nghĩa vụ phát sinh từ hành vi vi phạm pháp luật của vợ, chồng.

question: Việc nhập tài sản riêng vào tài sản chung được thực hiện như thế nào?
tag: 3_46_1
answer: Việc nhập tài sản riêng của vợ, chồng vào tài sản chung được thực hiện theo thỏa thuận của vợ chồng.

question: Tài sản nào được nhập vào tài sản chung và có điều kiện cụ thể?
tag: 3_46_2
answer: Tài sản được nhập vào tài sản chung mà theo quy định của pháp luật, giao dịch liên quan đến tài sản đó phải tuân theo hình thức nhất định thì thỏa thuận phải bảo đảm hình thức đó.

question: Làm thế nào để thực hiện nghĩa vụ liên quan đến tài sản riêng đã nhập vào tài sản chung?
tag: 3_46_3
answer: Nghĩa vụ liên quan đến tài sản riêng đã nhập vào tài sản chung được thực hiện bằng tài sản chung, trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận khác hoặc pháp luật có quy định khác.

question: Những trường hợp nào khiến việc chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân trở nên vô hiệu?
tag: 3_47
answer: Việc chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân trở nên vô hiệu khi thuộc một trong các trường hợp sau đây: 1) Ảnh hưởng nghiêm trọng đến lợi ích của gia đình; quyền, lợi ích hợp pháp của con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình; 2) Nhằm trốn tránh thực hiện các nghĩa vụ nuôi dưỡng, cấp dưỡng; bồi thường thiệt hại; thanh toán khi bị Tòa án tuyên bố phá sản; trả nợ cho cá nhân, tổ chức; nộp thuế hoặc nghĩa vụ tài chính khác đối với Nhà nước; nghĩa vụ khác về tài sản theo quy định của Luật này, Bộ luật dân sự và quy định khác của pháp luật có liên quan.

question: Các nghĩa vụ của vợ, chồng phát sinh từ việc chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản riêng là gì?
tag: 3_45_2
answer: Các nghĩa vụ của vợ, chồng phát sinh từ việc chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản riêng bao gồm nghĩa vụ phát sinh trong việc bảo quản, duy trì, tu sửa tài sản riêng của vợ, chồng theo quy định tại khoản 4 Điều 44 hoặc quy định tại khoản 4 Điều 37 của Luật này.

question: Nghĩa vụ riêng về tài sản của vợ, chồng có bao nhiêu mức độ?
tag: 3_45_1
answer: Nghĩa vụ riêng về tài sản của vợ, chồng có nhiều mức độ, bao gồm nghĩa vụ của mỗi bên vợ, chồng có trước khi kết hôn; nghĩa vụ phát sinh từ việc chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản riêng; nghĩa vụ phát sinh từ giao dịch do một bên xác lập, thực hiện không vì nhu cầu của gia đình; nghĩa vụ phát sinh từ hành vi vi phạm pháp luật của vợ, chồng.

question: Làm thế nào để chấm dứt hiệu lực của việc chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân?
tag: 3_41_1
answer: Sau khi chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân, vợ chồng có quyền thỏa thuận chấm dứt hiệu lực của việc chia tài sản chung. Hình thức của thỏa thuận được thực hiện theo quy định tại khoản 2 Điều 38 của Luật này.

question: Việc chấm dứt hiệu lực của việc chia tài sản chung cần được công nhận bởi cơ quan nào?
tag: 3_41_4
answer: Trong trường hợp thỏa thuận chấm dứt hiệu lực của việc chia tài sản chung sau khi chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân có hiệu lực, thì việc này phải được Tòa án công nhận.

question: Tài sản nào thuộc về vợ, chồng sau khi chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân?
tag: 3_41_2
answer: Sau khi chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân, phần tài sản được chia, hoa lợi, lợi tức phát sinh từ tài sản riêng của mỗi bên là tài sản riêng của vợ, chồng, trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận khác. Phần tài sản còn lại không chia vẫn là tài sản chung của vợ chồng.

question: Thời điểm nào việc chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân có hiệu lực?
tag: 3_39_1
answer: Thời điểm có hiệu lực của việc chia tài sản chung của vợ chồng là thời điểm do vợ chồng thỏa thuận và được ghi trong văn bản; nếu trong văn bản không xác định thời điểm có hiệu lực thì thời điểm có hiệu lực được tính từ ngày lập văn bản.

question: Thỏa thuận xác lập chế độ tài sản của vợ chồng cần tuân theo điều kiện gì?
tag: 3_47
answer: Thỏa thuận xác lập chế độ tài sản của vợ chồng cần được lập trước khi kết hôn, bằng hình thức văn bản có công chứng hoặc chứng thực. Chế độ tài sản của vợ chồng theo thỏa thuận được xác lập kể từ ngày đăng ký kết hôn.

question: Nội dung cơ bản của thỏa thuận về chế độ tài sản của vợ chồng bao gồm những điều gì?
tag: 3_48_1
answer: Nội dung cơ bản của thỏa thuận về chế độ tài sản bao gồm: a) Tài sản được xác định là tài sản chung, tài sản riêng của vợ, chồng; b) Quyền, nghĩa vụ của vợ chồng đối với tài sản chung, tài sản riêng và giao dịch có liên quan; tài sản để bảo đảm nhu cầu thiết yếu của gia đình; c) Điều kiện, thủ tục và nguyên tắc phân chia tài sản khi chấm dứt chế độ tài sản; d) Nội dung khác có liên quan.

question: Khi có vấn đề chưa được thỏa thuận trong chế độ tài sản, áp dụng quy định nào?
tag: 3_48_2
answer: Khi thực hiện chế độ tài sản theo thỏa thuận mà phát sinh những vấn đề chưa được vợ chồng thỏa thuận hoặc thỏa thuận không rõ ràng thì áp dụng quy định tại các điều 29, 30, 31 và 32 của Luật này và quy định tương ứng của chế độ tài sản theo luật định.

question: Vợ chồng có quyền sửa đổi, bổ sung thỏa thuận về chế độ tài sản không?
tag: 3_49_1
answer: Vợ chồng có quyền sửa đổi, bổ sung thỏa thuận về chế độ tài sản.

question: Hình thức sửa đổi, bổ sung nội dung của thỏa thuận về chế độ tài sản được áp dụng theo quy định nào?
tag: 3_49_2
answer: Hình thức sửa đổi, bổ sung nội dung của thỏa thuận về chế độ tài sản theo thỏa thuận được áp dụng theo quy định tại Điều 47 của Luật này.

question: Thỏa thuận về chế độ tài sản của vợ chồng bị vô hiệu khi nào?
tag: 3_50_1
answer: Thỏa thuận về chế độ tài sản của vợ chồng bị Tòa án tuyên bố vô hiệu khi thuộc một trong các trường hợp sau đây: a) Không tuân thủ điều kiện có hiệu lực của giao dịch được quy định tại Bộ luật dân sự và các luật khác có liên quan; b) Vi phạm một trong các quy định tại các điều 29, 30, 31 và 32 của Luật này; c) Nội dung của thỏa thuận vi phạm nghiêm trọng quyền được cấp dưỡng, quyền được thừa kế và quyền, lợi ích hợp pháp khác của cha, mẹ, con và thành viên khác của gia đình.

question: Ai chủ trì phối hợp với Viện kiểm sát nhân dân tối cao và Bộ Tư pháp để hướng dẫn việc thi hành quy định về việc vô hiệu hóa thỏa thuận về chế độ tài sản?
tag: 3_50_2
answer: Tòa án nhân dân tối cao chủ trì phối hợp với Viện kiểm sát nhân dân tối cao và Bộ Tư pháp để hướng dẫn việc thi hành quy định về việc vô hiệu hóa thỏa thuận về chế độ tài sản.

question: Thỏa thuận xác lập chế độ tài sản của vợ chồng cần được lập như thế nào?
tag: 3_47
answer: Thỏa thuận xác lập chế độ tài sản của vợ chồng cần được lập trước khi kết hôn, bằng hình thức văn bản có công chứng hoặc chứng thực. Chế độ tài sản của vợ chồng theo thỏa thuận được xác lập kể từ ngày đăng ký kết hôn.

question: Nội dung cơ bản của thỏa thuận về chế độ tài sản bao gồm những điều gì?
tag: 3_48_1
answer: Nội dung cơ bản của thỏa thuận về chế độ tài sản bao gồm: a) Tài sản được xác định là tài sản chung, tài sản riêng của vợ, chồng; b) Quyền, nghĩa vụ của vợ chồng đối với tài sản chung, tài sản riêng và giao dịch có liên quan; tài sản để bảo đảm nhu cầu thiết yếu của gia đình; c) Điều kiện, thủ tục và nguyên tắc phân chia tài sản khi chấm dứt chế độ tài sản; d) Nội dung khác có liên quan.

question: Vợ chồng có quyền sửa đổi, bổ sung thỏa thuận về chế độ tài sản không?
tag: 3_49_1
answer: Vợ chồng có quyền sửa đổi, bổ sung thỏa thuận về chế độ tài sản.

question: Hình thức sửa đổi, bổ sung nội dung của thỏa thuận về chế độ tài sản được áp dụng theo quy định nào?
tag: 3_49_2
answer: Hình thức sửa đổi, bổ sung nội dung của thỏa thuận về chế độ tài sản theo thỏa thuận được áp dụng theo quy định tại Điều 47 của Luật này.

question: Thỏa thuận về chế độ tài sản của vợ chồng bị vô hiệu khi nào?
tag: 3_50_1
answer: Thỏa thuận về chế độ tài sản của vợ chồng bị Tòa án tuyên bố vô hiệu khi thuộc một trong các trường hợp sau đây: a) Không tuân thủ điều kiện có hiệu lực của giao dịch được quy định tại Bộ luật dân sự và các luật khác có liên quan; b) Vi phạm một trong các quy định tại các điều 29, 30, 31 và 32 của Luật này; c) Nội dung của thỏa thuận vi phạm nghiêm trọng quyền được cấp dưỡng, quyền được thừa kế và quyền, lợi ích hợp pháp khác của cha, mẹ, con và thành viên khác của gia đình.

question: Ai chủ trì phối hợp với Viện kiểm sát nhân dân tối cao và Bộ Tư pháp để hướng dẫn việc thi hành quy định về việc vô hiệu hóa thỏa thuận về chế độ tài sản?
tag: 3_50_2
answer: Tòa án nhân dân tối cao chủ trì phối hợp với Viện kiểm sát nhân dân tối cao và Bộ Tư pháp để hướng dẫn việc thi hành quy định về việc vô hiệu hóa thỏa thuận về chế độ tài sản.

question: Chồng hạ thấp danh dự, nhân phẩm và uy tín của vợ trước đám đông có phải vi phạm luật hôn nhân và gia đình không?
tag: 3_21
answer: Có vì theo luật Hôn nhân và gia đình vợ, chồng có nghĩa vụ tôn trọng, giữ gìn và bảo vệ danh dự, nhân phẩm, uy tín cho nhau.

question: Vợ, chồng có cần sống chung với nhau không?
tag: 3_19
answer: Vợ chồng có nghĩa vụ sống chung với nhau, trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận khác hoặc do yêu cầu của nghề nghiệp, công tác, học tập, tham gia các hoạt động chính trị, kinh tế, văn hóa, xã hội và lý do chính đáng khác.

question: Chồng có được quyền đánh đập vợ hoặc ngoại tình hay không?
tag: 3_19
answer: Không. Vợ chồng có nghĩa vụ phải thương yêu, chung thủy.

question: Vợ chồng có cần phải chia sẻ công việc nhà cho nhau không?
tag: 3_19
answer: Vợ chồng có nghĩa vụ thương yêu, tôn trọng, quan tâm, chăm sóc, giúp đỡ nhau; cùng nhau chia sẻ, thực hiện các công việc trong gia đình.

question: Vợ chồng có được ở chung nhà với cha mẹ vợ hoặc cha mẹ chồng hay không?
tag: 3_20
answer: Có. Theo luật Hôn nhân và gia đình, việc lựa chọn nơi cư trú của vợ chồng do vợ chồng thỏa thuận, không bị ràng buộc bởi phong tục, tập quán, địa giới hành chính.

question: Chồng có bắt ép vợ phải theo tôn giáo, tín ngưỡng của bản thân hay không?
tag: 3_22
answer: Không. Vợ, chồng có nghĩa vụ tôn trọng quyền tự do tín ngưỡng, tôn giáo của nhau. Vì vậy, chồng không được bắt ép vợ phải theo tôn giáo, tín ngưỡng của mình.

question: Sau khi kết hôn vợ, chồng có được tiếp tục học lên cao nữa không?
tag: 3_23
answer: Theo luật Hôn nhân và gia đình vợ, chồng có quyền, nghĩa vụ tạo điều kiện, giúp đỡ nhau học tập, nâng cao trình độ văn hóa, chuyên môn, nghiệp vụ.

question: Sau khi kết hôn vợ, chồng có được tiếp tục tham gai vào các hoạt động chính trị, xã hội hoặc các chương trình xã hội hay không?
tag: 3_23
answer: Theo luật Hôn nhân và gia đình vợ, chồng có quyền, nghĩa vụ tạo điều kiện, giúp đỡ nhau tham gia hoạt động chính trị, kinh tế, văn hóa, xã hội.

question: Vợ chồng có được giúp đỡ nhau trong công việc hay không?
tag: 3_23
answer: Căn cứ theo luật Hôn nhân và gia đình thì vợ, chồng có quyền, nghĩa vụ tạo điều kiện, giúp đỡ nhau chọn nghề nghiệp.

question: Căn cứ xác lập đại diện giữa vợ và chồng được pháp luật quy định như thế nào?
tag: 3_24
answer: Việc đại diện giữa vợ và chồng trong xác lập, thực hiện, chấm dứt giao dịch được xác định theo quy định của Luật này, Bộ luật dân sự và các luật khác có liên quan.

question: Trong trường hợp vợ, chồng kinh doanh chung thì vợ, chồng trực tiếp tham gia quan hệ kinh doanh thì có được đại diện cho nhau không?
tag: 3_25_1
answer: Trong trường hợp vợ, chồng kinh doanh chung thì vợ, chồng trực tiếp tham gia quan hệ kinh doanh là người đại diện hợp pháp của nhau trong quan hệ kinh doanh đó, trừ trường hợp trước khi tham gia quan hệ kinh doanh, vợ chồng có thỏa thuận khác hoặc Luật này và các luật liên quan có quy định khác.

question: Trong trường hợp vợ, chồng đưa tài sản chung vào kinh doanh thì áp dụng quy định nào?
tag: 3_25_2
answer: Trong trường hợp vợ, chồng đưa tài sản chung vào kinh doanh thì áp dụng quy định.

question: Trong trường hợp trước khi tham gia quan hệ kinh doanh, vợ chồng có thỏa thuận khác thì các luật liên quan có quy định khác không?
tag: 3_25_1
answer: Trong trường hợp trước khi tham gia quan hệ kinh doanh, vợ chồng có thỏa thuận khác thì các luật liên quan có quy định khác.

question: Việc đại diện giữa vợ và chồng trong việc xác lập, thực hiện và chấm dứt giao dịch có liên quan đến tài sản chung không?
tag: 3_26_1
answer: Việc đại diện giữa vợ và chồng trong việc xác lập, thực hiện và chấm dứt giao dịch liên quan đến tài sản chung có giấy chứng nhận quyền sở hữu, giấy chứng nhận quyền sử dụng tài sản chỉ ghi tên vợ hoặc chồng được thực hiện theo quy định

question: Trong trường hợp vợ hoặc chồng có tên trên giấy chứng nhận quyền sở hữu, giấy chứng nhận quyền sử dụng tài sản tự mình xác lập có xuất hiện của người thứ ba trái với quy định về đại diện vợ và chồng, theo quy định thì giao dịch sẽ như thế nào?
tag: 3_26_2
answer: Trong trường hợp vợ hoặc chồng có tên trên giấy chứng nhận quyền sở hữu, giấy chứng nhận quyền sử dụng tài sản tự mình xác lập, thực hiện và chấm dứt giao dịch với người thứ ba trái với quy định về đại diện giữa vợ và chồng của Luật này thì giao dịch đó vô hiệu, trừ trường hợp theo quy định của pháp luật mà người thứ ba ngay tình được bảo vệ quyền lợi.

question: Vợ, chồng chịu trách nhiệm liên đới với giao dịch do một bên thực hiện quy định nào?
tag: 3_27_1
answer: Vợ, chồng chịu trách nhiệm liên đới đối với giao dịch do một bên thực hiện quy định tại khoản 1 Điều 30 hoặc giao dịch khác phù hợp với quy định về đại diện tại các điều của luật Hôn nhân và gia đình

question: Vợ, chồng chịu trách nhiệm liên đới với giao dịch do một bên thực hiện quy định ngoài khoản 1 Điều 30 thì giao dịch còn phù hợp với quy định khác nào?
tag: 3_27_1
answer: Ngoài khoản 1 Điều 30 thì giao dịch phù hợp với quy định về đại diện tại các điều 24, 25 và 26 của luật Hôn nhân và gia đình.

question: Vợ, chồng chịu trách nhiệm liên đới về các nghĩa vụ theo quy định nào?
tag: 3_27_2
answer: Vợ, chồng chịu trách nhiệm liên đới về các nghĩa vụ theo quy định của luật Hôn nhân và gia đình.

question: Về tài sản gia đình, vợ chồng có quyền lựa chọn áp dụng chế độ tài sản nào?
tag: 3_28_1
answer: Vợ chồng có quyền lựa chọn áp dụng chế độ tài sản theo luật định hoặc chế độ tài sản theo thỏa thuận.

question: Chế độ tài sản của vợ chồng theo luật định là gì?
tag: 3_28_1
answer: Vợ chồng có quyền lựa chọn áp dụng chế độ tài sản theo luật định hoặc chế độ tài sản theo thỏa thuận.

question: Theo luật định, chế độ tài sản của vợ chồng được thực hiện theo quy định nào?
tag: 3_28_1
answer: Chế độ tài sản của vợ chồng theo luật định được thực hiện theo quy định tại các điều từ Điều 33 đến Điều 46 và từ Điều 59 đến Điều 64 của luật Hôn nhân và gia đình.

question: Chế độ tài sản của vợ chồng theo thỏa thuận được thực hiện theo quy định nào?
tag: 3_28_1
answer: Chế độ tài sản của vợ chồng theo thỏa thuận được thực hiện theo quy định tại các Điều 47, 48, 49, 50 và 59 của luật Hôn nhân và gia đình.

question: Chế độ tài sản mà vợ chồng đã lựa chọn có phụ thuộc vào quy định nào không?
tag: 3_28_2
answer: Các quy định tại các Điều 29, 30, 31 và 32 của Luật Hôn nhân và gia đình được áp dụng không phụ thuộc vào chế độ tài sản mà vợ chồng đã lựa chọn.

question: Chính phủ có quy định chi tiết về chế độ tài sản của vợ chồng không?
tag: 3_28_3
answer: Chính phủ quy định chi tiết về chế độ tài sản của vợ chồng.

question: Nguyên tắc chung về chế độ tài sản của vợ chồng là như thế nào?
tag: 3_29_1
answer: Vợ, chồng bình đẳng với nhau về quyền, nghĩa vụ trong việc tạo lập, chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản chung; không phân biệt giữa lao động trong gia đình và lao động có thu nhập.

question: Vợ, chồng có nghĩa vụ gì để đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình?
tag: 3_29_2
answer: Vợ, chồng có nghĩa vụ bảo đảm điều kiện để đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình.

question: Vợ, chồng có nghĩa vụ đảm bảo điều kiện để làm gì?
tag: 3_29_2
answer: Vợ, chồng có nghĩa vụ đảm bảo điều kiện để đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình.

question: Hành vi xâm phạm đến quyền và lợi ích hợp pháp của vợ chồng,gia đình và của người khác sẽ được pháp luật xử lý ra sao?
tag: 3_29_3
answer: Việc thực hiện quyền, nghĩa vụ về tài sản của vợ chồng mà xâm phạm đến quyền, lợi ích hợp pháp của vợ, chồng, gia đình và của người khác thì phải bồi thường.

question: Vợ, chồng có quyền và nghĩa vụ thực hiện giao dịch nhằm để làm gì?
tag: 3_30_1
answer: Vợ, chồng có quyền, nghĩa vụ thực hiện giao dịch nhằm đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình.

question: Trong trường hợp vợ chồng đang cạn kiệt kinh phí chung của gia đình,theo quy luật hai bên có nghĩa vụ phải làm gì?
tag: 3_30_2
answer: rong trường hợp vợ chồng không có tài sản chung hoặc tài sản chung không đủ để đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình thì vợ, chồng có nghĩa vụ đóng góp tài sản riêng theo khả năng kinh tế của mỗi bên.

question: Trong việc tài sản chung của gia đình, vợ chồng có cần thiết phải đóng góp tài sản riêng vào hay không?
tag: 3_30_2
answer: Trong trường hợp vợ chồng không có tài sản chung hoặc tài sản chung không đủ để đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình thì vợ, chồng có nghĩa vụ đóng góp tài sản riêng theo khả năng kinh tế của mỗi bên.

question: Giao dịch liên quan đến nhà là nơi ở duy nhất của vợ chồng phải có sự thỏa thuận của ai?
tag: 3_31
answer: Việc xác lập, thực hiện, chấm dứt các giao dịch liên quan đến nhà là nơi ở duy nhất của vợ chồng phải có sự thỏa thuận của vợ chồng.

question: Về việc nhà ở thuộc quyền sở hữu riêng của vợ hoặc chồng thì chủ sở hữu giao dịch như thế nào?
tag: 3_31
answer: Trong trường hợp nhà ở thuộc sở hữu riêng của vợ hoặc chồng thì chủ sở hữu có quyền xác lập, thực hiện, chấm dứt giao dịch liên quan đến tài sản đó nhưng phải bảo đảm chỗ ở cho vợ chồng.

question: Về việc nhà ở thuộc quyền sở hữu riêng của vợ hoặc chồng thì chủ sở hữu giao dịch cần phải đảm bảo điều gì?
tag: 3_31
answer: Trong trường hợp nhà ở thuộc sở hữu riêng của vợ hoặc chồng thì chủ sở hữu có quyền xác lập, thực hiện, chấm dứt giao dịch liên quan đến tài sản đó nhưng phải bảo đảm chỗ ở cho vợ chồng.

question: Trong giao dịch với người thứ ba ngay tình thì vợ,chồng là người đứng tên tài khoản ngân hàng, tài khoản chứng khoán thì như thế nào liên quan đến tài sản đó?
tag: 3_32_1
answer: Trong giao dịch với người thứ ba ngay tình thì vợ, chồng là người đứng tên tài khoản ngân hàng, tài khoản chứng khoán được coi là người có quyền xác lập, thực hiện giao dịch liên quan đến tài sản đó.

question: Khi giao dịch với người thứ ba ngay tình thì vợ, chồng đang chiếm hữu động sản theo quy định của pháp luật sẽ được như thế nào?
tag: 3_32_2
answer: Trong giao dịch với người thứ ba ngay tình thì vợ, chồng đang chiếm hữu động sản mà theo quy định của pháp luật không phải đăng ký quyền sở hữu được coi là người có quyền xác lập, thực hiện giao dịch liên quan đến tài sản đó trong trường hợp Bộ luật dân sự có quy định về việc bảo vệ người thứ ba ngay tình.

question: Tài sản chung của vợ chồng gồm những gì?
tag: 3_33_1
answer: Tài sản chung của vợ chồng gồm tài sản do vợ, chồng tạo ra, thu nhập do lao động, hoạt động sản xuất, kinh doanh, hoa lợi, lợi tức phát sinh từ tài sản riêng và thu nhập hợp pháp khác trong thời kỳ hôn nhân, trừ trường hợp được quy định tại điều 40 của Luật Hôn nhân và gia đình, tài sản mà vợ chồng được thừa kế chung hoặc được tặng cho chung và tài sản khác mà vợ chồng thỏa thuận là tài sản chung. 

question: Ở Điều 33 khoản 1, tài sản chung của vợ chồng trừ những trường hợp nào?
tag: 3_33_1
answer: Quyền sử dụng đất mà vợ, chồng có được sau khi kết hôn là tài sản chung của vợ chồng, trừ trường hợp vợ hoặc chồng được thừa kế riêng, được tặng cho riêng hoặc có được thông qua giao dịch bằng tài sản riêng.

question: Tài sản chung của vợ chồng thuộc sở hữu chung hợp nhất được dùng vào mục đích gì?
tag: 3_33_2
answer: Tài sản chung của vợ chồng thuộc sở hữu chung hợp nhất, được dùng để bảo đảm nhu cầu của gia đình, thực hiện nghĩa vụ chung của vợ chồng.

question: Trường hợp vợ, chồng đangtranh chấp tài sản riêng của mỗi bên nhưng không có căn cứ để chứng minh tài sản thì sẽ quyết định như thế nào?
tag: 3_33_3
answer: Trong trường hợp không có căn cứ để chứng minh tài sản mà vợ, chồng đang có tranh chấp là tài sản riêng của mỗi bên thì tài sản đó được coi là tài sản chung.

question: Quyền sở hữu và quyền sử dụng với tài sản chung của vợ chồng phải đăng kí như thế nào?
tag: 3_34_1
answer: Trong trường hợp tài sản thuộc sở hữu chung của vợ chồng khi đăng ký quyền sở hữu quyền sử dụng thì giấy chứng nhậnphải ghi cả tên hai vợ chồng, trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận khác. 

question: Giấy chứng nhận quyền sở hữu và sử dụng tài sản chỉ ghi tên của vợ thì như thế nào?
tag: 3_34_2
answer: Trong trường hợp giấy chứng nhận quyền sở hữu, giấy chứng nhận quyền sử dụng tài sản chỉ ghi tên một bên vợ hoặc chồng thì giao dịch liên quan đến tài sản này được thực hiện theo quy định

question: Việc sử dụng và định đoạt tài sản chung do ai quyết định?
tag: 3_35_1
answer: Theo quy định, việc chiếm hữu sử dụng định đoạt tài sản chung do vợ chồng thỏa thuận.

question: AI có quyền sử dụng tài sản chung của vợ chồng?
tag: 3_35_1
answer: Quyền sử dụng tài sản chung của vợ chồng do vợ chồng thỏa thuận

question: Định đoạt tài sản chung của hai vợ chồng ai có quyền?
tag: 3_35_1
answer: Quyền định đoạt tài sản chung của vợ chồng do vợ chồng thỏa thuận

question: Khi cần định đoạt bất động sản khi thỏa thuận với nhau hai vợ chồng như thế nào?
tag: 3_35_2
answer: Việc định đoạt tài sản chung là bất động sản có sự thỏa thuận bằng văn bản của vợ chồng

question: Nếu tài sản chung của hai vợ chồng đã thỏa thuận thì quyền được quy định như thế nào?
tag: 3_36
answer: Khi vợ chồng có thỏa thuận về việc một bên đưa tài sản chung vào kinh doanh thì người này có quyền tự mình thực hiện giao dịch liên quan đến tài sản chung đó. Thỏa thuận này phải lập thành văn bản

question: Khi tài sản chung mà vợ chồng thỏa thuận với nhau đưa vào kinh doanh cần chuẩn bị gì?
tag: 3_36
answer: Cần có văn bản về thỏa thuận của hai vợ chồng khi một bên đưa tài sản chung vào kinh doanh 

question: Vợ chồng có thể chia tài sản chung được không?
tag: 3_38_1
answer: Được, trong thời kỳ hôn nhân vợ chồng có quyền thỏa thuận chia một phần hoặc toàn bộ tài sản chung nếu không có vi phạm quy định 

question: Khi thỏa thuận chia tài sản chung vợ chồng phải làm gì khi thỏa thuận?
tag: 3_38_2
answer: Khi thỏa thuận chia tài sản chung phải lập văn bản và được công chứng theo yêu cầu của vợ chồng hoặc theo quy định

question: Có thể yêu cầu Tòa án giải quyết chia tài sản chung của vợ chồng được không?
tag: 3_38_3
answer: Theo quy định, trong trường hợp vợ, chồng có yêu cầu thì Tòa án giải quyết việc chia tài sản chung của vợ chồng.

question: Thời điểm hiệu lực khi chia tài sản chung của vợ chồng được tính khi nào?
tag: 3_39_1
answer: Được tính theo thời điểm ghi trong văn bản mà vợ chồng thỏa thuận nếu trong văn bản không có thì thời điểm được tính từ lúc ngày lập văn bản

question: Nếu Tòa án chia tài sản chung của vợ chồng thì được tính khi nào?
tag: 3_39_3
answer: Trong trường hợp, Tòa án chia tài sản chung của vợ chồng thì việc chia tài sản chung có hiệu lực từ ngày bản án, quyết định của Tòa án có hiệu lục pháp luật.

question: Quyền và nghĩa vụ về tài sản của vợ chồng với người thứ ba trước thời điểm chia tài sản chung như thế nào?
tag: 3_39_4
answer: Quyền và nghĩa vụ về tài sản của vợ chồng với người thứ ba trước thời điểm chia tài sản chung có hiệu lực vẫn có giá trị pháp lý, trừ khi có thỏa thuận khác.

question: Khi chia tài sản chung của vợ chồng thì lợi nhuận phát sinh được tính như thế nào?
tag: 3_40_1
answer: Sau khi chia tài sản chung thì phần lợi nhuận thu được từ tài sản đó được tính là tài sản riêng của vợ, chồng

question: Khi chia tài sản chung của vợ chồng đã thỏa thuận thì lợi nhuận phát sinh với người thứ ba được tính như thế nào?
tag: 3_40_2
answer: Thỏa thuận của vợ chồng không làm thay đổi quyền nghĩa vụ về tài sản được xác lập trước đó đối với người thứ ba.

question: Một thời gian khi chia tài sản chung có thể hủy việc chia được không?
tag: 3_41_1
answer: Có thể, sau khi chia tài sản chung vợ chồng có quyền thỏa thuận chấm dứt hiệu lực của việc chia tài sản chung

question: Tài sản được tính như thế nào sau khi hủy hiệu lực của chia tài sản chung của vợ chồng?
tag: 3_41_2
answer: Kể từ ngày thỏa thuận của vợ chồng có hiệu lưc thì tài sản mà vợ chồng đã được chia vẫn thuộc sở hữu riêng của người đó trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận khác

question: Quyền, nghĩa vụ tài sản phát sinh trước thời điểm chấm dứt chia tài sản như thế nào?
tag: 3_41_3
answer: Quyền, nghĩa vụ tài sản phát sinh trước thời điểm chấm dứt chia tài sản chúng vẫn có hiệu lực, trừ trường hợp các bên có thỏa thuận khác

question: Việc phân chia tài sản chung do Tòa án quyết định thì khi chấm dứt hiệu lực phải như thế nào?
tag: 3_41_4
answer: Việc phân chia tài sản chung do Tòa án quyết định thì khi chấm dứt hiệu lực phải được Tòa án công nhận.

question: Khi nào chia tài sản chung của vợ chồng bị vô hiệu?
tag: 3_42_1
answer: Việc chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân bị vô hiệu khi thuộc một trong các trường hợp ảnh hưởng nghiêm trọng đến lợi ích của gia đình; quyền, lợi ích hợp pháp của con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản tự nuôi mình

question: Tài sản riêng của vợ, chồng được tính như thế nào?
tag: 3_43_1
answer: Tài sản riêng của vợ chồng gồm tài sản mà mỗi người có được trước khi kết hôn, tài sản thừa kế riêng, được tặng riêng trong thời kỳ hôn nhân.

question: Lợi nhuận từ tài sản riêng được tính như thế nào?
tag: 3_43_2
answer: Lợi nhuận từ tài sản riêng phát sinh trong thời kỳ hôn nhân được tính là tài sản riêng của vợ, chồng

//////////new
question: Theo quy định vợ chồng bình đẳng như thế nào?
tag: 3_17
answer: Vợ, chồng bình đẳng về mọi mặt trong gia đình, trong việc thực hiện các quyền, nghĩa vụ của công dân theo quy định trong Hiến pháp, Luật Hôn nhân và gia đình và các luật khác có liên quan.

question: Vợ có quyền hơn chồng trong gia đình không?
tag: 3_17
answer: Vợ, chồng bình đẳng về mọi mặt trong gia đình, trong việc thực hiện các quyền, nghĩa vụ của công dân theo quy định trong Hiến pháp, Luật Hôn nhân và gia đình và các luật khác có liên quan.

question: Vợ và chồng có nghĩa vụ gì với nhau?
tag: 3_19_1
answer: Vợ chồng có nghĩa vụ thương yêu, chung thủy, tôn trọng, quan tâm, chăm sóc, giúp đỡ nhau; cùng nhau chia sẻ, thực hiện các công việc trong gia đình.

question: Cho biết nghĩa vụ của vợ chồng là gì?
tag: 3_19_1
answer: Vợ chồng có nghĩa vụ thương yêu, chung thủy, tôn trọng, quan tâm, chăm sóc, giúp đỡ nhau; cùng nhau chia sẻ, thực hiện các công việc trong gia đình.

question: Vợ chồng không sống chung với nhau được không?
tag: 3_19_2
answer: Vợ chồng có nghĩa vụ sống chung với nhau trừ trường hợp có thỏa thuận khác hoặc do yêu cầu của nghề nghiệp, công tác, học tập, tham gia các hoạt động chính trị, kinh tế, văn hóa, xã hội và lý do chính đáng khác.

question: Cha mẹ có quyền quyết định nơi ở của vợ chồng không?
tag: 3_20
answer: Không. Việc lựa chọn nơi cư trú của vợ chồng do vợ chồng thỏa thuận, không bị ràng buộc bởi phong tục, tập quán, địa giới hành chính.

question: Phong tục địa phương có thể quyết định nơi ở của vợ chồng không?
tag: 3_20
answer: Không. Việc lựa chọn nơi cư trú của vợ chồng do vợ chồng thỏa thuận, không bị ràng buộc bởi phong tục, tập quán, địa giới hành chính.

question: Vợ chồng có nghĩa vụ gì về danh dự, nhân phẩm, uy tín của nhau?
tag: 3_21
answer: Vợ, chồng có nghĩa vụ tôn trọng, giữ gìn và bảo vệ danh dự, nhân phẩm, uy tín cho nhau.

question: Chồng phải có cần phải bảo vệ danh dự cho vợ không?
tag: 3_21
answer: Chồng có nghĩa vụ tôn trọng, giữ gìn và bảo vệ danh dự, nhân phẩm, uy tín cho vợ.

question: Hai vợ chồng khác nhau tín ngưỡng có nghĩa vụ gì với đối phương?
tag: 3_22
answer: Vợ, chồng có nghĩa vụ tôn trọng quyền tự do tín ngưỡng, tôn giáo của nhau.

question: Nghĩa vụ của vợ chồng khác nhau về tôn giáo là gì?
tag: 3_22
answer: Vợ, chồng có nghĩa vụ tôn trọng quyền tự do tín ngưỡng, tôn giáo của nhau.

question: Khi khác nhau về tôn giáo giữa vợ và chồng thì cần lưu ý gì?
tag: 3_22
answer: Vợ, chồng có nghĩa vụ tôn trọng quyền tự do tín ngưỡng, tôn giáo của nhau.

question: Vợ có quyền gì đối với nghề của chồng?
tag: 3_23
answer: Vợ, chồng có quyền, nghĩa vụ tạo điều kiện, giúp đỡ nhau chọn nghề nghiệp; học tập, nâng cao trình độ văn hóa, chuyên môn, nghiệp vụ; tham gia hoạt động chính trị, kinh tế, văn hóa, xã hội.

question: Có thể ủy quyền cho vợ thực hiện các giao dịch không?
tag: 3_24_2
answer: Vợ, chồng có thể ủy quyền cho nhau xác lập, thực hiện và chấm dứt giao dịch mà theo quy định của Luật này, Bộ luật dân sự và các luật khác có liên quan phải có sự đồng ý của cả hai vợ chồng.

question: Chồng có thể ủy quyền cho vợ không?
tag: 3_24_2
answer: Vợ, chồng có thể ủy quyền cho nhau xác lập, thực hiện và chấm dứt giao dịch mà theo quy định của Luật này, Bộ luật dân sự và các luật khác có liên quan phải có sự đồng ý của cả hai vợ chồng.

question: Vợ có thể đại diện cho chồng khi chồng bị hôn mê không?
tag: 3_24_3
answer: Được. Vợ, chồng đại diện cho nhau khi một bên mất năng lực hành vi dân sự mà bên kia có đủ điều kiện làm người giám hộ hoặc khi một bên bị hạn chế năng lực hành vi dân sự mà bên kia được Tòa án chỉ định làm người đại diện theo pháp luật cho người đó, trừ trường hợp theo quy định của pháp luật thì người đó phải tự mình thực hiện quyền, nghĩa vụ có liên quan.

question: Tòa án dựa vào quy định nào khi chồng hôn mê và vợ yêu cầu ly hôn?
tag: 3_24_3
answer: Trong trường hợp một bên vợ, chồng mất năng lực hành vi dân sự mà bên kia có yêu cầu Tòa án giải quyết ly hôn thì căn cứ vào quy định về giám hộ trong Bộ luật dân sự, Tòa án chỉ định người khác đại diện cho người bị mất năng lực hành vi dân sự để giải quyết việc ly hôn.

question: Vợ chồng kinh doanh chung, ai là người đại diện hợp pháp ?
tag: 3_25_1
answer: Trong trường hợp vợ, chồng kinh doanh chung, vợ, chồng trực tiếp tham gia quan hệ kinh doanh là người đại diện hợp pháp của nhau trong quan hệ kinh doanh đó, trừ trường hợp trước khi tham gia quan hệ kinh doanh, vợ chồng có thỏa thuận khác hoặc Luật này và các luật liên quan có quy định khác.

question: Ai là người đại diện khi vợ chồng kinh doanh chung?
tag: 3_25_1
answer: Trong trường hợp vợ, chồng kinh doanh chung, vợ, chồng trực tiếp tham gia quan hệ kinh doanh là người đại diện hợp pháp của nhau trong quan hệ kinh doanh đó, trừ trường hợp trước khi tham gia quan hệ kinh doanh, vợ chồng có thỏa thuận khác hoặc Luật này và các luật liên quan có quy định khác.

question: Vợ chồng ai là người đại diện khi kinh doanh chung?
tag: 3_25_1
answer: Trong trường hợp vợ, chồng kinh doanh chung, vợ, chồng trực tiếp tham gia quan hệ kinh doanh là người đại diện hợp pháp của nhau trong quan hệ kinh doanh đó, trừ trường hợp trước khi tham gia quan hệ kinh doanh, vợ chồng có thỏa thuận khác hoặc Luật này và các luật liên quan có quy định khác.

question: Cho biết nguyên tắc chung của chế độ tài sản của vợ chồng là gì?
tag: 3_29_1
answer: Nguyên tắc chung về chế độ tài sản của vợ chồng nêu rõ rằng vợ, chồng bình đẳng với nhau về quyền, nghĩa vụ trong việc tạo lập, chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản chung; không phân biệt giữa lao động trong gia đình và lao động có thu nhập.

question: Cho biết quyền và nghĩa vụ tài sản của vợ là gì?
tag: 3_29_2
answer: Vợ, chồng có nghĩa vụ bảo đảm điều kiện để đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình.

question: Tài sản của vợ chồng ảnh hưởng đến người khác thì như thế nào?
tag: 3_29_3
answer: Việc thực hiện quyền, nghĩa vụ về tài sản của vợ chồng mà xâm phạm đến quyền, lợi ích hợp pháp của vợ, chồng, gia đình và của người khác thì phải bồi thường.

question: Nhu cầu thiết yếu của gia đình có liên quan gì đến vợ chồng không?
tag: 3_30_1
answer: Vợ, chồng có quyền, nghĩa vụ thực hiện giao dịch nhằm đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình.

question: Vợ chồng không có tài sản chung để đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình thì làm sao?
tag: 3_30_2
answer: Trong trường hợp vợ chồng không có tài sản chung hoặc tài sản chung không đủ để đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình thì vợ, chồng có nghĩa vụ đóng góp tài sản riêng theo khả năng kinh tế của mỗi bên.

question: Làm gì khi tài sản chung của vợ chồng không đáp ứng nhu cầu thiết yếu cảu gia đình?
tag: 3_30_2
answer: Trong trường hợp vợ chồng không có tài sản chung hoặc tài sản chung không đủ để đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình thì vợ, chồng có nghĩa vụ đóng góp tài sản riêng theo khả năng kinh tế của mỗi bên.

question: Chồng cầm cố nhà có phải có sự đồng ý của vợ không?
tag: 3_31
answer: Việc xác lập, thực hiện, chấm dứt các giao dịch liên quan đến nhà là nơi ở duy nhất của vợ chồng phải có sự thỏa thuận của vợ chồng. Trong trường hợp nhà ở thuộc sở hữu riêng của vợ hoặc chồng thì chủ sở hữu có quyền xác lập, thực hiện, chấm dứt giao dịch liên quan đến tài sản đó nhưng phải bảo đảm chỗ ở cho vợ chồng.

question: Tài sản chung của vợ chồng là những gì?
tag: 3_33_1
answer: Tài sản chung của vợ chồng gồm tài sản do vợ, chồng tạo ra, thu nhập do lao động, hoạt động sản xuất, kinh doanh, hoa lợi, lợi tức phát sinh từ tài sản riêng và thu nhập hợp pháp khác trong thời kỳ hôn nhân, trừ trường hợp được quy định tại khoản 1 Điều 40 của Luật này; tài sản mà vợ chồng được thừa kế chung hoặc được tặng cho chung và tài sản khác mà vợ chồng thỏa thuận là tài sản chung. Quyền sử dụng đất mà vợ, chồng có được sau khi kết hôn là tài sản chung của vợ chồng, trừ trường hợp vợ hoặc chồng được thừa kế riêng, được tặng cho riêng hoặc có được thông qua giao dịch bằng tài sản riêng.

question: Cho biết tài sản chung của vợ chồng gồm những gì?
tag: 3_33_1
answer: Tài sản chung của vợ chồng gồm tài sản do vợ, chồng tạo ra, thu nhập do lao động, hoạt động sản xuất, kinh doanh, hoa lợi, lợi tức phát sinh từ tài sản riêng và thu nhập hợp pháp khác trong thời kỳ hôn nhân, trừ trường hợp được quy định tại khoản 1 Điều 40 của Luật này; tài sản mà vợ chồng được thừa kế chung hoặc được tặng cho chung và tài sản khác mà vợ chồng thỏa thuận là tài sản chung. Quyền sử dụng đất mà vợ, chồng có được sau khi kết hôn là tài sản chung của vợ chồng, trừ trường hợp vợ hoặc chồng được thừa kế riêng, được tặng cho riêng hoặc có được thông qua giao dịch bằng tài sản riêng.

question: Quyền sở hữu tài sản chung của hai vợ chồng như thế nào?
tag: 3_33_2
answer: Tài sản chung của vợ chồng thuộc sở hữu chung hợp nhất, được dùng để bảo đảm nhu cầu của gia đình, thực hiện nghĩa vụ chung của vợ chồng.

question: Cho biết quyền sở hữu tài sản chung giữa vợ và chồng thuộc về ai?
tag: 3_33_2
answer: Tài sản chung của vợ chồng thuộc sở hữu chung hợp nhất, được dùng để bảo đảm nhu cầu của gia đình, thực hiện nghĩa vụ chung của vợ chồng.

question: Khi vợ chồng có tranh chấp tài sản thì được tính là tài sản nào?
tag: 3_33_3
answer: Trong trường hợp không có căn cứ để chứng minh tài sản mà vợ, chồng đang có tranh chấp là tài sản riêng của mỗi bên thì tài sản đó được coi là tài sản chung.

question: Bất động sản là tài sản gì khi vợ chồng có tranh chấp?
tag: 3_33_3
answer: Trong trường hợp không có căn cứ để chứng minh tài sản mà vợ, chồng đang có tranh chấp là tài sản riêng của mỗi bên thì tài sản đó được coi là tài sản chung.

question: Giấy chứng nhận sở hữu tài sản chung giữa vợ chồng thì ghi tên ai?
tag: 3_34_1
answer: Trong trường hợp tài sản thuộc sở hữu chung của vợ chồng mà pháp luật quy định phải đăng ký quyền sở hữu, quyền sử dụng thì giấy chứng nhận quyền sở hữu, giấy chứng nhận quyền sử dụng phải ghi tên cả hai vợ chồng, trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận khác.

question: Tài sản chung giữa vợ chồng cần làm giấy chứng nhận quyền sử dụng thì ghi tên ai?
tag: 3_34_1
answer: Trong trường hợp tài sản thuộc sở hữu chung của vợ chồng mà pháp luật quy định phải đăng ký quyền sở hữu, quyền sử dụng thì giấy chứng nhận quyền sở hữu, giấy chứng nhận quyền sử dụng phải ghi tên cả hai vợ chồng, trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận khác.

question: Việc định đoạt tài sản chung của vợ chồng do ai quyết định?
tag: 3_35_1
answer: Việc chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản chung do vợ chồng thỏa thuận.

question: Thỏa thuận khi chồng đưa tài sản chung vào kinh doanh thì cần làm gì?
tag: 3_36
answer: Trong trường hợp vợ chồng có thỏa thuận về việc một bên đưa tài sản chung vào kinh doanh thì thỏa thuận này phải lập thành văn bản.

question: Vợ chồng có nghĩa vụ gì khi giao dịch giấy tờ phát sinh vấn đề?
tag: 3_37_1
answer: Nghĩa vụ phát sinh từ giao dịch do vợ chồng cùng thỏa thuận xác lập là một trong các nghĩa vụ chung về tài sản. Vợ chồng cùng phải chịu trách nhiệm và nghĩa vụ bồi thường thiệt hại theo quy định của pháp luật.

question: Vợ chồng có thể sử dụng tài sản riêng để duy trì tài sản chung?
tag: 3_37_4
answer: Nghĩa vụ phát sinh từ việc sử dụng tài sản riêng để duy trì, phát triển khối tài sản chung là một trong những nghĩa vụ chung về tài sản. Vợ chồng có nghĩa vụ sử dụng tài sản riêng của mình để duy trì và phát triển tài sản chung theo khả năng kinh tế của mỗi bên.

question: Con làm hỏng xe của người khác thì cha mẹ có nghĩa vụ gì?
tag: 3_37_5
answer: Nghĩa vụ phát sinh từ việc bồi thường thiệt hại do con gây ra là một trong các nghĩa vụ chung về tài sản của vợ chồng. Theo quy định của Bộ luật dân sự, cha mẹ phải chịu trách nhiệm và bồi thường thiệt hại do con gây ra.

question: Vợ chồng có quyền làm gì đến tài sản chung?
tag: 3_38_1
answer: Trong thời kỳ hôn nhân, vợ chồng có quyền thỏa thuận chia một phần hoặc toàn bộ tài sản chung. Nếu không thỏa thuận được, họ có quyền yêu cầu Tòa án giải quyết theo quy định của Luật.

question: Thỏa thuận về chia tài sản chung của vợ chồng cần chuẩn bị gì?
tag: 3_38_2
answer: Thỏa thuận về việc chia tài sản chung phải được lập thành văn bản và được công chứng theo yêu cầu của vợ chồng hoặc theo quy định của pháp luật.

question: Khi thỏa thuận về phân chia tài sản chung vợ chồng cần làm gì?
tag: 3_38_2
answer: Thỏa thuận về việc chia tài sản chung phải được lập thành văn bản và được công chứng theo yêu cầu của vợ chồng hoặc theo quy định của pháp luật.

question: Vợ chồng không có thỏa thuận phân chia tài sản chung giải quyết như thế nào?
tag: 3_38_3
answer: Trong trường hợp không có thỏa thuận về chia tài sản chung, vợ chồng có quyền yêu cầu Tòa án giải quyết việc chia tài sản chung theo quy định.

question: Thời gian hiệu lực của chia tài sản chung được tính từ khi nào?
tag: 3_39_1
answer: Thời điểm có hiệu lực của việc chia tài sản chung của vợ chồng là thời điểm do vợ chồng thỏa thuận và được ghi trong văn bản; nếu trong văn bản không xác định thời điểm có hiệu lực thì thời điểm có hiệu lực được tính từ ngày lập văn bản.

question: Phân chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân như thế nào ?
tag: 3_40_1
answer: Trong trường hợp chia tài sản chung của vợ chồng, phần tài sản được chia, hoa lợi, lợi tức phát sinh từ tài sản riêng của mỗi bên sau khi chia tài sản chung là tài sản riêng của vợ, chồng, trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận khác. Phần tài sản còn lại không chia vẫn là tài sản chung của vợ chồng.

question: Cho biết tài sản chung được chia như thế nào khi yêu cầu chia trong thời kỳ hôn nhân?
tag: 3_40_1
answer: Trong trường hợp chia tài sản chung của vợ chồng, phần tài sản được chia, hoa lợi, lợi tức phát sinh từ tài sản riêng của mỗi bên sau khi chia tài sản chung là tài sản riêng của vợ, chồng, trừ trường hợp vợ chồng có thỏa thuận khác. Phần tài sản còn lại không chia vẫn là tài sản chung của vợ chồng.

question: Khi chia tài sản chung có ảnh hưởng gì đến bên thứ ba hay không?
tag: 3_40_2
answer: Việc chia tài sản chung của vợ chồng không làm thay đổi quyền, nghĩa vụ về tài sản giữa vợ, chồng với người thứ ba, trừ trường hợp các bên có thỏa thuận khác.

question: Có thể yêu cầu hủy chia tài sản chung hay không?
tag: 3_41_1
answer: Sau khi chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân, vợ chồng có quyền thỏa thuận chấm dứt hiệu lực của việc chia tài sản chung. Hình thức của thỏa thuận được thực hiện theo quy định tại khoản 2 Điều 38 của Luật này.

question: Trước khi yêu cầu hủy chia tài sản chung có phát sinh quyền và nghĩa vụ tài sản thì có hiệu lực không?
tag: 3_41_3
answer: Quyền, nghĩa vụ về tài sản phát sinh trước thời điểm chấm dứt hiệu lực của việc chia tài sản chung vẫn có hiệu lực, trừ trường hợp các bên có thỏa thuận khác.

question: Tài sản chung phát sinh quyền và nghĩa vụ tài sản với bên khác còn hiệu lực khi yêu cầu hủy chia tài sản chung hay không?
tag: 3_41_3
answer: Quyền, nghĩa vụ về tài sản phát sinh trước thời điểm chấm dứt hiệu lực của việc chia tài sản chung vẫn có hiệu lực, trừ trường hợp các bên có thỏa thuận khác.

question: Việc chấm dứt hiệu lực của việc chia tài sản chung cần được ai công nhận?
tag: 3_41_4
answer: Trong trường hợp việc chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân được thực hiện theo bản án, quyết định có hiệu lực của Tòa án thì thỏa thuận chấm dứt hiệu lực của việc chia tài sản chung phải được Tòa án công nhận.

question: Khi ảnh hưởng đến lợi ích hợp pháp củaviệc chia tài sản chung bị vô hiệu?
tag: 3_42_1
answer: Việc chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân bị vô hiệu khi thuộc một trong các trường hợp ảnh hưởng nghiêm trọng đến lợi ích của gia đình; quyền, lợi ích hợp pháp của con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình.

question: Khi việc chia tài sản chung ảnh hưởng đến lợi ích của gia đình thì như thế nào?
tag: 3_42_1
answer: Việc chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân bị vô hiệu khi thuộc một trong các trường hợp ảnh hưởng nghiêm trọng đến lợi ích của gia đình; quyền, lợi ích hợp pháp của con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình.

question: Chia tài sản chung để trốn việc cấp dưỡng cho gia đình được không?
tag: 3_42_2
answer: Việc chia tài sản chung trong thời kỳ hôn nhân bị vô hiệu nếu có ý đồ trốn tránh thực hiện các nghĩa vụ nuôi dưỡng, cấp dưỡng; bồi thường thiệt hại; thanh toán khi bị Tòa án tuyên bố phá sản; trả nợ cho cá nhân, tổ chức; nộp thuế hoặc nghĩa vụ tài chính khác đối với Nhà nước; và nghĩa vụ khác về tài sản theo quy định của Luật này, Bộ luật dân sự và quy định khác của pháp luật có liên quan.

question: Cần lưu ý gì để tránh bị vô hiệu việc chia tài sản chung?
tag: 3_42_2
answer: Không trốn tránh thực hiện các nghĩa vụ nuôi dưỡng, cấp dưỡng; bồi thường thiệt hại; thanh toán khi bị Tòa án tuyên bố phá sản; trả nợ cho cá nhân, tổ chức; nộp thuế hoặc nghĩa vụ tài chính khác đối với Nhà nước; và nghĩa vụ khác về tài sản theo quy định của Luật này, Bộ luật dân sự và quy định khác của pháp luật có liên quan.

question: Tài sản riêng của vợ chồng gồm những tài sản gì?
tag: 3_43_1
answer: Tài sản riêng của vợ, chồng bao gồm tài sản mà mỗi người có trước khi kết hôn; tài sản được thừa kế riêng, được tặng cho riêng trong thời kỳ hôn nhân; tài sản được chia riêng cho vợ, chồng theo quy định; tài sản phục vụ nhu cầu thiết yếu của vợ, chồng và tài sản khác mà theo quy định của pháp luật thuộc sở hữu riêng của vợ, chồng.

question: Tài sản riêng của vợ và chồng gồm những loại tài sản nào?
tag: 3_43_1
answer: Tài sản riêng của vợ, chồng bao gồm tài sản mà mỗi người có trước khi kết hôn; tài sản được thừa kế riêng, được tặng cho riêng trong thời kỳ hôn nhân; tài sản được chia riêng cho vợ, chồng theo quy định; tài sản phục vụ nhu cầu thiết yếu của vợ, chồng và tài sản khác mà theo quy định của pháp luật thuộc sở hữu riêng của vợ, chồng.

question: Cho biết tài sản riêng của vợ và chồng gồm những tài sản nào?
tag: 3_43_1
answer: Tài sản riêng của vợ, chồng bao gồm tài sản mà mỗi người có trước khi kết hôn; tài sản được thừa kế riêng, được tặng cho riêng trong thời kỳ hôn nhân; tài sản được chia riêng cho vợ, chồng theo quy định; tài sản phục vụ nhu cầu thiết yếu của vợ, chồng và tài sản khác mà theo quy định của pháp luật thuộc sở hữu riêng của vợ, chồng.

question: Lợi nhuận có được từ tài sản riêng của vợ thì được tính là tài sản chung không?
tag: 3_43_2
answer: Không. Tài sản hình thành từ tài sản riêng của vợ, chồng cũng là tài sản riêng của vợ, chồng. Hoa lợi, lợi tức phát sinh từ tài sản riêng trong thời kỳ hôn nhân được thực hiện theo quy định.

question: Vợ hoặc chồng có quyền nhập tài sản của mình vào tài sản chung không?
tag: 3_44_1
answer: Vợ, chồng có quyền chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản riêng của mình; nhập hoặc không nhập tài sản riêng vào tài sản chung.

question: Vợ và chồng có quyền gì với tài sản riêng của bản thân?
tag: 3_44_1
answer: Vợ, chồng có quyền chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản riêng của mình; nhập hoặc không nhập tài sản riêng vào tài sản chung.

question: Cho biết quyền của vợ chồng đối với tài sản riêng của mình?
tag: 3_44_1
answer: Vợ, chồng có quyền chiếm hữu, sử dụng, định đoạt tài sản riêng của mình; nhập hoặc không nhập tài sản riêng vào tài sản chung.

question: Khi vợ hoặc chồng không thể tự quản lý tài sản riêng thì người còn lại có thể làm gì?
tag: 3_44_2
answer: Trong trường hợp vợ hoặc chồng không thể tự mình quản lý tài sản riêng và cũng không ủy quyền cho người khác quản lý thì bên kia có quyền quản lý tài sản đó. Việc quản lý tài sản phải bảo đảm lợi ích của người có tài sản.

question: Nếu vợ không thể tự quản lý tài sản riêng của mình thì chồng cần làm gì?
tag: 3_44_2
answer: Trong trường hợp vợ hoặc chồng không thể tự mình quản lý tài sản riêng và cũng không ủy quyền cho người khác quản lý thì bên kia có quyền quản lý tài sản đó. Việc quản lý tài sản phải bảo đảm lợi ích của người có tài sản.

question: Nếu tài sản riêng là nguồn sống duy nhất của gia đình, khi định đoạt tài sản cần sự đồng ý của ai?
tag: 3_44_4
answer: Trong trường hợp vợ, chồng có tài sản riêng mà hoa lợi, lợi tức từ tài sản riêng đó là nguồn sống duy nhất của gia đình thì việc định đoạt tài sản này phải có sự đồng ý của chồng, vợ.

question: Có thể nhập tài sản riêng vào tài sản chung không?
tag: 3_44_4
answer: Vợ, chồng có quyền nhập hoặc không nhập tài sản riêng vào tài sản chung.

question: Nhập tài sản riêng vào tài sản chung thực hiện như thế nào?
tag: 3_46_1
answer: Việc nhập tài sản riêng của vợ, chồng vào tài sản chung được thực hiện theo thỏa thuận của vợ chồng.

question: Điều kiện để nhập tài sản vào tài sản chung?
tag: 3_46_2
answer: Tài sản được nhập vào tài sản chung mà theo quy định của pháp luật, giao dịch liên quan đến tài sản đó phải tuân theo hình thức nhất định thì thỏa thuận phải bảo đảm hình thức đó.