
question: Quyền và nghĩa vụ của cha mẹ và con theo quy định tại Luật Hôn Nhân và Gia Đình và các luật khác có liên quan được thể hiện như thế nào?
tag: 05_68_1
answer: Theo quy định của Điều 68, quyền và nghĩa vụ của cha mẹ và con được tôn trọng và bảo vệ theo quy định của Luật Hôn nhân và Gia đình, Bộ luật dân sự và các luật khác có liên quan.

question: Quyền và nghĩa vụ của cha mẹ và con có mối quan hệ gì với các bộ luật khác không?
tag: 05_68_1
answer: Có, quyền và nghĩa vụ của cha mẹ và con theo quy định tại luật Hôn nhân và gia đình điều 68, Bộ luật dân sự và các luật khác có liên quan được tôn trọng và bảo vệ.

question: Quyền và nghĩa vụ của cha mẹ và con có liên quan các bộ luật nào?
tag: 05_68_1
answer: Quyền và nghĩa vụ của cha mẹ và con theo quy định tại luật Hôn nhân và gia đình điều 68, Bộ luật dân sự và các luật khác có liên quan được tôn trọng và bảo vệ.

question: Con sinh ra có quyền và nghĩa vụ như nhau đối với cha mẹ không phụ thuộc vào tình trạng hôn nhân của họ như thế nào?
tag: 05_68_2
answer: Theo Điều 68, con sinh ra không phụ thuộc vào tình trạng hôn nhân của cha mẹ và đều có quyền và nghĩa vụ như nhau đối với cha mẹ của mình, được quy định tại Luật Hôn nhân và Gia đình, Bộ luật dân sự và các luật khác có liên quan.

question: Quyền và nghĩa vụ của con sinh ra không phụ thuộc vào tình trang hôn nhân của cha mẹ?
tag: 05_68_2
answer: Con sinh ra không phụ thuộc vào tình trạng hôn nhân của cha mẹ đều có quyền và nghĩa vụ như nhau đối với cha mẹ của mình được quy định tại Luật Hôn nhân và gia đình, Bộ luật dân sư và các luật khác có liên quan

question: Quyền và nghĩa vụ của con nuôi và mẹ nuôi giữa họ được quy định như thế nào?
tag: 05_68_3
answer: Theo quy định của Điều 68, giữa con nuôi và cha nuôi, mẹ nuôi có các quyền và nghĩa vụ của cha mẹ và con được quy định tại Luật Hôn nhân và Gia đình, Luật nuôi con nuôi, Bộ luật dân sự và các luật khác có liên quan.

question: Mọi thỏa thuận liên quan đến quan hệ nhân thân và tài sản giữa cha mẹ và con phải tuân theo quy định gì?
tag: 05_68_4
answer: Mọi thỏa thuận của cha mẹ, con liên quan đến quan hệ nhân thân và tài sản không được làm ảnh hưởng đến quyền, lợi ích hợp pháp của con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình, cha mẹ mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình.

question: Điều kiện nào khiến cho thỏa thuận giữa cha mẹ và con cái không được phép ảnh hưởng đến quyền lợi hợp pháp của con chưa thành niên?
tag: 05_68_4
answer: Mọi thỏa thuận của cha mẹ, con liên quan đến quan hệ nhân thân và tài sản không được làm ảnh hưởng đến quyền, lợi ích hợp pháp của con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự

question: Nêu nghĩa vụ và quyền của cha mẹ theo luật hôn nhân và gia đình Việt Nam?
tag: 05_69_1
answer: Theo Điều 69, cha mẹ có nghĩa vụ và quyền bao gồm thương yêu con, tôn trọng ý kiến của con; chăm lo việc học tập, giáo dục để con phát triển lành mạnh về thể chất, trí tuệ, đạo đức, trở thành người con hiếu thảo của gia đình, công dân có ích cho xã hội. Đồng thời, cha mẹ cũng có trách nhiệm trông nom, nuôi dưỡng, chăm sóc, bảo vệ quyền, lợi ích hợp pháp của con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình. Cha mẹ còn có trách nhiệm giám hộ hoặc đại diện theo quy định của Bộ luật dân sự cho con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự. Đồng thời, cha mẹ không được phân biệt đối xử với con trên cơ sở giới hoặc theo tình trạng hôn nhân của cha mẹ; không được lạm dụng sức lao động của con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động; không được xúi giục, ép buộc con làm việc trái pháp luật, trái đạo đức xã hội.

question: Quyền của cha mẹ đối với con đã thành niên nhưng mất năng lực hành vị dân sự?
tag: 05_69_1
answer: Trông nom, nuôi dưỡng, chăm sóc bảo vệ quyền, lợi ích hợp pháp của con đã thành niên nhưng mất hành vị dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình. Giám hộ hoặc đại diện theo quy định của Bộ luật dân sư, không được phân biệt đối xử với con trên cơ sở giới tính hoặc theo tình trạng hôn nhân của cha mẹ. Không được lạm dụng sức lao động của con đã thành niên nhưng mất năng lực dân sự hoặc không có khả năng lao động, không được xúi giục, ép buộc con làm việc trái pháp luật, trái đạo đức xã hội.

question: Quyền và nghĩa vụ của cha mẹ đối với trẻ chưa thành niên?
tag: 05_69_1
answer: Trông nom, nuôi dưỡng, chăm sóc bảo vệ quyền, lợi ích hợp pháp của con chưa thành niên, Giám hộ hoặc đại diện theo quy định của Bộ luật dân sư, không được phân biệt đối xử với con trên cơ sở giới tính hoặc theo tình trạng hôn nhân của cha mẹ. Không được lạm dụng sức lao động của con chưa thành niên, không được xúi giục, ép buộc con làm việc trái pháp luật, trái đạo đức xã hội.

question: Quyền và nghĩa vụ của cha mẹ?
tag: 05_69_1
answer: Cha mẹ có nghĩa vụ và quyền bao gồm thương yêu con, tôn trọng ý kiến của con; chăm lo việc học tập, giáo dục để con phát triển lành mạnh về thể chất, trí tuệ, đạo đức, trở thành người con hiếu thảo của gia đình, công dân có ích cho xã hội. Đồng thời, cha mẹ cũng có trách nhiệm trông nom, nuôi dưỡng, chăm sóc, bảo vệ quyền, lợi ích hợp pháp của con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình. Cha mẹ còn có trách nhiệm giám hộ hoặc đại diện theo quy định của Bộ luật dân sự cho con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự. Đồng thời, cha mẹ không được phân biệt đối xử với con trên cơ sở giới hoặc theo tình trạng hôn nhân của cha mẹ; không được lạm dụng sức lao động của con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động; không được xúi giục, ép buộc con làm việc trái pháp luật, trái đạo đức xã hội.

question: Cha mẹ có trách nhiệm gì đối với con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự?
tag: 05_69_2
answer: Theo Điều 69, cha mẹ có trách nhiệm trông nom, nuôi dưỡng, chăm sóc, bảo vệ quyền, lợi ích hợp pháp của con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình.

question: Có quy định gì về phân biệt đối xử của cha mẹ đối với con?
tag: 05_69_4
answer: Theo Điều 69, cha mẹ không được phân biệt đối xử với con trên cơ sở giới hoặc theo tình trạng hôn nhân của cha mẹ; không được lạm dụng sức lao động của con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động; không được xúi giục, ép buộc con làm việc trái pháp luật, trái đạo đức xã hội.

question: Pháp luật quy định gì về cha mẹ phân biệt đối xử con?
tag: 05_69_4
answer: Cha mẹ không được phân biệt đối xử với con trên cơ sở giới hoặc theo tình trạng hôn nhân của cha mẹ

question: Cha mẹ không được phân biệt đối xử con trên các cơ sở nào?
tag: 05_69_4
answer: Cha mẹ không được phân biệt đối xử với con trên cơ sở giới hoặc theo tình trạng hôn nhân của cha mẹ

question: Con có những quyền và nghĩa vụ gì đối với cha mẹ theo luật hôn nhân và gia đình Việt Nam?
tag: 05_70_1
answer: Theo Điều 70, con có quyền được thương yêu, tôn trọng, phát triển lành mạnh về thể chất, trí tuệ và đạo đức; cũng như bổn phận yêu quý, kính trọng gia đình.

question: Trường hợp con bị mất năng lực hành vị dân sự có quyền và nghĩa vụ gì đối với cha mẹ?
tag: 05_70_3
answer: Con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình thì có quyền sống chung cha mẹ, được cha mẹ trông nom, nuôi dưỡng, chăm sóc.

question: Đối với trẻ chưa thành niên có quyền và nghĩa vụ gì?
tag: 05_70_3
answer: Con chưa thành niên có quyền sống chung với cha mẹ được cha mẹ trông nom nuôi dưỡng chăm sóc tham gia công việc gia đình phù hợp với lứa tuổi và không trái quy định của pháp luật về bảo vệ, chăm sóc và giáo dục trẻ em. 

question: Quyền và nghĩa vụ của con đối với cha mẹ là gì?
tag: 05_70_1
answer: Quyền được cha mẹ thương yêu, tôn trọng, thực hiện các quyền, lợi ích hợp pháp về nhân thân và tài sản theo quy định của pháp luật, được học tập và giáo dục; được phát triển lành mạnh về thể chất; trí tuệ và đạo đức. Có bổn phân yêu quý, kính trọng, biết ơn, hiếu thảo, phụng dưỡng cha mẹ, giữ gìn danh dự, truyền thống tốt đẹp của gia đình.

question: Con đã thành niên sống cùng cha mẹ có nghĩa vụ gì đối với gia đình theo quy định của luật hôn nhân và gia đình?
tag: 05_70_4
answer: Theo Điều 70, con có nghĩa vụ tham gia công việc gia đình, lao động, sản xuất, tạo thu nhập nhằm đáp ứng nhu cầu của gia đình, và đóng góp thu nhập vào việc duy trì đời sống chung.

question: Theo quy định của pháp luật, con đã thành niên có trách nhiệm gì với công việc gia đình?
tag: 05_70_4
answer: Khi sống cùng với cha mẹ, con có nghĩa vụ tham gia công việc gia đình, lao động, sản xuất, tạo thu nhập nhằm bảo đảm đời sống chung của gia đình; đóng góp thu nhập vào việc đáp ứng nhu cầu của gia đình phù hợp với khả năng của mình.

question: Khi sống cùng cha mẹ, con đã thành niên có quyền và nghĩa vụ gì?
tag: 05_70_4
answer: Khi sống cùng cha mẹ, con có nghĩa vụ tham gia công việc gia đình, lao động, sản xuất; tạo thu nhập nhằm bảo đảm đời sống chung của gia đình; đóng góp thu nhập vào việc đáp ứng nhu cầu của gia đình phù hợp với khả năng của mình

question: Con có phải đóng góp vào công việc hoặc thu nhập gia đình không?
tag: 05_70_4
answer: Có, khi sống cùng cha mẹ, con có nghĩa vụ tham gia công việc gia đình,lao động, sản xuất; tạo thu nhập nhằm đảm bảo đời sống chung của gia đình; đóng góp thu nhập vào việc đáp ứng nhu cầu của gia đình phù hợp với khả năng của mình.

question: Quyền và nghĩa vụ của con đã thành niên là gì?
tag: 05_70_4
answer: Con đã thành niên có quyền tự do lựa chọn nghề nghiệp, nơi cư trú, học hập, nâng cao trình độ văn hóa, chuyên môn, nghiệp vụ, tham gia hoạt động chính trị, kinh tế, văn hóa, xã hội theo nguyên vọng và khả năng của mình.

question: Con có quyền gì đối với tài sản của gia đình theo luật hôn nhân và gia đình?
tag: 05_70_5
answer: Theo Điều 70, con có quyền được hưởng quyền về tài sản tương xứng với công sức đóng góp vào tài sản của gia đình.

question: Con có được hưởng tài sản của gia đình không?
tag: 05_70_5
answer: Có, con được hưởng quyền về tài sản tương xứng với công sức đóng góp vào tài sản gia đình.

question: Đối với tài sản của gia đình con có quyền lợi gì?
tag: 05_70_5
answer: Con được hưởng quyền về tài sản tương xứng với công sức đóng góp vào tài sản gia đình.

question: Cha, mẹ có nghĩa vụ và quyền gì đối với việc chăm sóc, nuôi dưỡng con theo luật hôn nhân và gia đình?
tag: 05_71_1
answer: Theo Điều 71, cha, mẹ có nghĩa vụ và quyền ngang nhau, cùng nhau chăm sóc, nuôi dưỡng con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình.

question: Trường hợp nào cha mẹ có nghĩa vụ và quyền chăm sóc nuôi dưỡng con?
tag: 05_71_1
answer: Trường hợp con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình cha mẹ có nghĩa vụ và quyền cùng nhau chăm sóc nuôi dưỡng con

question: Ai có quyền nghĩa vụ nuôi con?
tag: 05_71_1
answer: Cha, mẹ có nghĩa vụ và quyền ngang nhau, cùng nhau chăm sóc, nuôi dưỡng con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình.

question: Cha hay mẹ bên nào có nghĩa vụ và quyền nuôi con hơn?
tag: 05_71_1
answer: Cha, mẹ có nghĩa vụ và quyền ngang nhau, cùng nhau chăm sóc, nuôi dưỡng con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình.

question: Con có nghĩa vụ và quyền gì đối với việc chăm sóc, nuôi dưỡng cha, mẹ theo luật hôn nhân và gia đình?
tag: 05_71_2
answer: Theo Điều 71, con có nghĩa vụ và quyền chăm sóc, nuôi dưỡng cha mẹ, đặc biệt khi cha mẹ mất năng lực hành vi dân sự, ốm đau, già yếu, khuyết tật; trường hợp gia đình có nhiều con thì các con phải cùng nhau chăm sóc, nuôi dưỡng cha mẹ.

question: Trường hợp nào con phải chăm sóc cha mẹ?
tag: 05_71_2
answer: Con có nghĩa vụ và quyền chăm sóc, nuôi dưỡng cha mẹ, đặc biệt khi cha mẹ mất năng lực hành vi dân sự, ốm đau, già yếu, khuyết tật.

question: Gia đình có nhiều con ai phải chăm sóc cha mẹ?
tag: 05_71_2
answer: Đối với gia đình có nhiều con thì các con phải cùng nhau chăm sóc, nuôi dưỡng cha mẹ

question: Con có phải nuôi dưỡng cha mẹ không?
tag: 05_71_2
answer: Con có nghĩa vụ và quyền chăm sóc, nuôi dưỡng cha mẹ, đặc biệt khi cha mẹ mất năng lực hành vi dân sự, ốm đau, già yếu, khuyết tật.

question: Cha, mẹ có nghĩa vụ và quyền gì trong việc giáo dục con theo luật hôn nhân và gia đình?
tag: 05_72_1
answer: Theo Điều 72, cha mẹ có nghĩa vụ và quyền giáo dục con, chăm lo và tạo điều kiện cho con học tập. Cha mẹ tạo điều kiện cho con được sống trong môi trường gia đình đầm ấm, hòa thuận; làm gương tốt cho con về mọi mặt; phối hợp chặt chẽ với nhà trường, cơ quan, tổ chức trong việc giáo dục con.

question: Theo quy định, cha mẹ phải thực hiện quyền giáo dục con như thế nào?
tag: 05_72_1
answer: Cha mẹ có nghĩa vụ và quyền giáo dục con, chăm lo và tạo điều kiện cho con học tập, được sống trong moi trường gia đình đầm ấm, hòa thuận, làm gương tốt cho về mọi mặt, phối hợp chặt chẽ với nhà trường, cơ quan, tổ chức trong việc giáo dục con.

question: Cha, mẹ có nghĩa vụ và quyền gì trong việc hướng dẫn con chọn nghề theo luật hôn nhân và gia đình?
tag: 05_72_2
answer: Theo Điều 72, cha mẹ hướng dẫn con chọn nghề; tôn trọng quyền chọn nghề, quyền tham gia hoạt động chính trị, kinh tế, văn hóa, xã hội của con.

question: Cha mẹ có quyền cấm con học nghề con muốn không?
tag: 05_72_2
answer: Không, cha mẹ có quyền hướng dẫn con chọn nghề; tôn trọng quyền chọn nghề.

question: Cha mẹ có quyền cấm con tham gia các hoạt động chính trị không?
tag: 05_72_2
answer: Không, theo quy định Luật Hôn nhân và gia đình cha mẹ tôn trọng quyền tham gia hoạt động chính trị, kinh tế, văn hóa, xã hội của con.

question: Cha mẹ có thể ép buộc con chọn nghề mà ba mẹ muốn không?
tag: 05_72_2
answer: Không, cha mẹ có quyền hướng dẫn con chọn nghề; tôn trọng quyền chọn nghề.

question: Cha mẹ có quyền hướng dẫn con chọn nghề không?
tag: 05_72_2
answer: Có cha mẹ có quyền hướng dẫn con chọn nghề.

question: Cha, mẹ có quyền đề nghị sự giúp đỡ từ cơ quan, tổ chức nào khi gặp khó khăn trong việc giáo dục con theo luật hôn nhân và gia đình?
tag: 05_72_3
answer: Theo Điều 72, cha mẹ có thể đề nghị cơ quan, tổ chức hữu quan giúp đỡ để thực hiện việc giáo dục con khi gặp khó khăn không thể tự giải quyết được.

question: Trường hợp cha mẹ gặp khó khăn trong việc giáo dục con phải làm gì?
tag: 05_72_3
answer: Trường hợp gặp khó khăn không thể tự giải quyết được trong giáo dục con, cha mẹ có thể đề nghị cơ quan, tổ chức hữu quan để giúp đỡ.

question: Khi có khó khăn không thể giải quyết trong việc giáo dục con phải làm gì?
tag: 05_72_3
answer: Cha mẹ có thể đề nghị cơ quan tổ chức hữu quan giúp đỡ để thực hiện việc giáo dục con.

question: Ai là người đại diện theo pháp luật của con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự?
tag: 05_73_1
answer: Theo Điều 73, cha mẹ là người đại diện theo pháp luật của con, trừ khi có người khác làm giám hộ hoặc đại diện theo pháp luật.

question: Cha mẹ không làm người đại diện pháp luật cho con được không?
tag: 05_73_1
answer: Được, trường hợp con có người khác làm giám hộ hoặc có người khác đại diện theo pháp luật.

question: Trường hợp nào cha mẹ cần đại diện pháp luật cho con?
tag: 05_73_1
answer: Con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự, cha mẹ là người đại diện pháp luật

question: Con chưa thành niên có thể đại diện theo pháp luật được không?
tag: 05_73_1
answer: Không, theo luật Hôn nhân và gia đình con chưa thành niên cha mẹ là người đại diện pháp luật.

question: Cha mẹ có quyền gì đối với việc thực hiện giao dịch để đáp ứng nhu cầu thiết yếu của con?
tag: 05_73_2
answer: Theo Điều 73, cha mẹ có quyền tự mình thực hiện giao dịch để đáp ứng nhu cầu thiết yếu của con.

question: Cha mẹ có thể thực hiện giao dịch cho con không?
tag: 05_73_2
answer: Đối với trường hợp, con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động, không có tài sản để tự nuôi mình, chạ hoặc mẹ có quyền tự mình thực hiện giao dịch nhằm đáp ứng nhu cầu thiết yếu của con

question: Giao dịch liên quan đến tài sản nào cần có sự thỏa thuận của cha mẹ khi liên quan đến con?
tag: 05_73_3
answer: Theo Điều 73, giao dịch liên quan đến bất động sản, động sản có đăng ký quyền sở hữu, quyền sử dụng, tài sản đưa vào kinh doanh của con cần có sự thỏa thuận của cha mẹ.

question: Các loại tài sản nào của con cần thỏa thuận của cha mẹ? 
tag: 05_73_3
answer: Các tài sản là bất động sản, động sản có đăng ký quyền sở hữu, quyền sử dụng, tài sản đưa vào kinh doanh.

question: Đối với giao dịch liên quan đến bất động sản, trường hợp nào cần thỏa thuận của cha mẹ?
tag: 05_73_3
answer: Đối với giao dịch liên quan đến tài sản là bất động sản, đọng sản có đăng kí quyền sở hữu, quyền sử dụng, tài sản đưa vào kinh doanh của chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự thì phải có sự thỏa thuận của cha mẹ.

question: Con có thể giao dịch bất động sản không?
tag: 05_73_3
answer: Đối với giao dịch liên quan đến tài sản là bất động sản, đọng sản có đăng kí quyền sở hữu, quyền sử dụng, tài sản đưa vào kinh doanh của chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự thì phải có sự thỏa thuận của cha mẹ.

question: Ai chịu trách nhiệm liên đới về việc thực hiện giao dịch liên quan đến tài sản của con?
tag: 05_73_4
answer: Theo Điều 73, cha, mẹ chịu trách nhiệm liên đới về việc thực hiện giao dịch liên quan đến tài sản của con theo quy định của Bộ luật dân sự.

question: Cha mẹ phải chịu trách nhiệm gì liên quan đến thực hiện giao dịch liên quan tới tài sản của con?
tag: 05_73_4
answer: Đối với việc thực hiện giao dịch liên quan đến tài sản con, cha mẹ tự mình thực hiện giao dịch nhằm đáp ứng nhu cầu thiết yếu của con, giao dịch liên quan đến bất động sản của con, cha mẹ phải chịu trách nhiệm liên đới về việc thực hiện giao dịch liên quan nếu có.

question: Ai phải bồi thường thiệt hại do con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự gây ra?
tag: 05_74
answer: Theo Điều 74, cha mẹ phải bồi thường thiệt hại do con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự gây ra theo quy định của Bộ luật dân sự.

question: Cha mẹ có trách nhiệm gì với thiệt hại do con gây ra?
tag: 05_74
answer: Đối với con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự gây ra theo quy định của Bộ luật dân sự cha mẹ phải bồi thường thiệt hại.

question: Ai có trách nhiệm bồi thường thiệt hại do trẻ chưa thành niên?
tag: 05_74
answer: Cha mẹ có trách nhiệm bồi thường thiệt hại do con chưa thành niên gây ra

question: Con có quyền gì đối với tài sản riêng?
tag: 05_75
answer: Theo Điều 75, con có quyền có tài sản riêng, bao gồm tài sản thừa kế, tặng cho, thu nhập từ lao động, hoa lợi, lợi tức phát sinh từ tài sản riêng và thu nhập hợp pháp khác. Con từ 15 tuổi trở lên sống chung với cha mẹ có nghĩa vụ đóng góp vào việc đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình nếu có thu nhập. Con đã thành niên có nghĩa vụ đóng góp thu nhập vào việc đáp ứng nhu cầu của gia đình theo quy định tại Điều 70.

question: Con có quyền có tài sản riêng không?
tag: 05_75_1
answer: Có, con có quyền có tài sản riêng.

question: Các loại tài sản riêng của con là gì?
tag: 05_75_1
answer: Tài sản riêng của con bao gồm tài sản được thừa kế riêng, được tặng cho riêng, thu nhập do lao động của con, hoa lợi, lợi tức phát sinh từ tài sản riêng của con và thu nhập hợp pháp khác. Tài sản được hình thành từ tài sản riêng của con cũng là tài sản riêng của con

question: Tài sản riêng của con gồm loại nào?
tag: 05_75_1
answer: Tài sản riêng của con bao gồm tài sản được thừa kế riêng, được tặng cho riêng, thu nhập do lao động của con, hoa lợi, lợi tức phát sinh từ tài sản riêng của con và thu nhập hợp pháp khác. Tài sản được hình thành từ tài sản riêng của con cũng là tài sản riêng của con

question: Khi sống chung với cha mẹ con có nghĩa vụ gì?
tag: 05_75_2
answer: Khi sống chung với cha mẹ, con từ đủ 15 tuổi trở lên có nghĩa vụ chăm lo đời sống chung của gia đình; nếu có thu nhập đóng góp vào việc đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình

question: Con bao nhiêu tuổi để chăm lo cho cha mẹ?
tag: 05_75_2
answer: Con từ đủ 15 tuổi trở lên sống chung với cha mẹ có nghĩa vụ chăm lo đời sống chung của gia đình; đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình nếu có thu nhập

question: Con có phải chăm lo gia đình không?
tag: 05_75_2
answer: Theo quy định, con từ đủ 15 tuổi trở lên sống chung với cha mẹ phải có nghĩa vụ chăm lo đời sống chung của gia đình; đóng góp vào việc đáp ứng nhu cầu thiết yếu của gia đình nếu có thu nhập.

question: Con đã thành niên có nghĩa vụ gì đối với gia đình?
tag: 05_75_3
answer: Con đã thành niên có nghĩa vụ đóng góp thu nhập vào việc đáp ứng nhu cầu của gia đình

question: Khi đã thành niên con có phải đóng góp cho gia đình không? 
tag: 05_75_3
answer: Có con đã thành niên có nghĩa vụ đóng góp thu nhập vào việc đáp ứng nhu cầu của gia đình.

question: Khi đã thành niên con có nghĩa vụ gì đối với gia đình?
tag: 05_75_3
answer: Khi đã thành niên, con có nghĩa vụ đóng góp thu nhập vào việc đáp ứng nhu cầu của gia đình

question: Con từ đủ 15 tuổi trở lên có quyền quản lý tài sản riêng như thế nào?
tag: 05_76_1
answer: Theo Điều 76, con từ đủ 15 tuổi trở lên có thể tự mình quản lý tài sản riêng hoặc nhờ cha mẹ quản lý.

question: Độ tuổi con có thể tự quản lí tài sản riêng?
tag: 05_76_1
answer: Con từ đủ 15 tuổi trở lên có thể tự mình quản lý tài riêng.

question: Con có thể tự quản lý tài sản không?
tag: 05_76_1
answer: Có, con đủ 15 tuổi trở lên có thể tự mình quản lý tài sản riêng hoặc nhờ cha mẹ quản lý

question: Khi con từ đủ 15 tuổi trở lên, tài sản riêng của con được quản lý như thế nào?
tag: 05_76_2
answer: Theo Điều 76, khi con từ đủ 15 tuổi trở lên, tài sản riêng của con do cha mẹ hoặc người khác quản lý có thể được giao lại cho con khi con từ đủ 15 tuổi trở lên hoặc khi con khôi phục năng lực hành vi dân sự đầy đủ, trừ trường hợp cha mẹ và con có thỏa thuận khác.

question: Đối với con mất năng lực hành vi dân sự tài sản của con được giải quyết thế nào?
tag: 05_76_2
answer: Đối với con mất năng lực hành vi dân sự tài sản riêng của con do cha mẹ quản lý. Cha mẹ có thể ủy quyền cho người khác quản lý tài sản riêng của con. Tài sản riêng của con do cha mẹ hoặc người khác quản lý được giao lại cho con khi con khôi phục năng lực dân sự đầy đủ, trừ trường hợp cha mẹ và con có thỏa thuận khác

question: Trường hợp con bị vấn đề tâm thần, tài sản riêng của con được quản lý như thế nào?
tag: 05_76_2
answer: Đối với con mất năng lực hành vi dân sự tài sản riêng của con do cha mẹ quản lý. Cha mẹ có thể ủy quyền cho người khác quản lý tài sản riêng của con. Tài sản riêng của con do cha mẹ hoặc người khác quản lý được giao lại cho con khi con khôi phục năng lực dân sự đầy đủ, trừ trường hợp cha mẹ và con có thỏa thuận khác

question: Cha mẹ không thể quản lý tài sản riêng của con khi con chưa đủ tuổi nên làm gì?
tag: 05_76_2
answer: Trường hợp con chưa đủ tuổi, cha mẹ có thể ủy quyền cho người khác quản lý tài sản riêng của con và giao lại cho khi con đủ 15 tuổi trở lên.

question: Các trường hợp nào cha mẹ được quyền quản lý tài sản riêng của con?
tag: 05_76_2
answer: Tài sản riêng của con dưới 15 tuổi, con mất năng lực hành vi dân sự do cha mẹ quản lý.

question: Tài sản của con khi chưa đủ tuổi để tự mình quản lý phải làm sao?
tag: 05_76_2
answer: Tài sản riêng của con dưới 15 tuổi do cha mẹ quản lý và được giao lại cho con khi đủ 15 tuổi trở lên, trừ trường hợp cha mẹ và con có thỏa thuận khác.

question: Khi con được người khác giám hộ, tài sản riêng của con được quản lý như thế nào?
tag: 05_76_3
answer: Theo Điều 76, trong trường hợp cha mẹ đang quản lý tài sản riêng của con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự mà con được giao cho người khác giám hộ thì tài sản riêng của con được giao lại cho người giám hộ quản lý theo quy định của Bộ luật dân sự.

question: Con có người giám hộ khác, cha mẹ có thể quản lý tài sản thừa kế theo di chúc cho con không?
tag: 05_76_3
answer: Không trường hợp con đang được người khác giám hộ, người để lại tài sản thừa kế theo di chúc cho người con đã chỉ định người khác quản lý tài sản đó.

question: Con có người khác giám hộ tài sản riêng của con cha mẹ quản lý được không?
tag: 05_76_3
answer: Không, cha mẹ không quản lý tài sản riêng của con trong trường hợp con đang được người khác giám hộ theo quy định của Bộ luật dân sự. Người tặng cho tài sản hoặc để lại tài sản thừa kế theo di chúc cho người con đã chỉ định người khác quản lý tài sản đó hoặc trường hợp khác theo quy định của pháp luật

question: Khi con được giao cho người khác giám hộ, tài sản riêng của con được giải quyết như thế nào?
tag: 05_76_4
answer: Trường hợp con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự mà được giao cho người khác giám hộ thì tài sản riêng của con được giao lại cho người giám hộ quản lý.

question: Khi con được giao cho người khác giám hộ, tài sản riêng của con do cha mẹ quản lý được không?
tag: 05_76_4
answer: Trường hợp con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự mà được giao cho người khác giám hộ thì tài sản riêng của con được giao lại cho người giám hộ quản lý.

question: Cha mẹ có quyền quản lý tài sản của con khi con có người khác giám hộ không?
tag: 05_76_4
answer: Không, tài sản riêng của con được giao lại cho người giám hộ quản lý.

question: Tài sản của con khi chưa đủ tuổi , cha mẹ có quyền sử dụng giao dịch tài sản đó không?
tag: 05_77_1
answer: Trường hợp cha mẹ quản lý tài sản của con dưới 15 tuổi thì có quyền định đoạt tài sản đó vì lợi ích của con, nếu con từ 9 tuổi trở lên phải xem xét nguyện vọng của con.

question: Tài sản của con khi chưa đủ tuổi , người giám hộ có quyền sử dụng giao dịch tài sản đó không?
tag: 05_77_1
answer: Trường hợp người giám hộ quản lý tài sản của con dưới 15 tuổi thì có quyền định đoạt tài sản đó vì lợi ích của con, nếu con từ 9 tuổi trở lên phải xem xét nguyện vọng của con.

question: Ai có quyền định đoạt tài sản của con chưa đủ tuổi?
tag: 05_77_1
answer: Đối với con dưới 15 tuổi, cha mẹ hoặc người giám hộ quản lý tài sản riêng của con có quyền định đoạt tài sản đó vì lợi ích của con.

question: Con bao nhiêu tuổi có quyền định đoạt tài sản riêng?
tag: 05_77_2
answer: Con từ đủ 15 tuổi đến dưới 18 tuổi có quyền định đoạt tài sản riêng, trừ bất động sản, dùng tài sản kinh doanh phải có sự đồng ý bằng văn bản của cha mẹ hoặc người giám hộ.

question: Dưới 18 tuổi có thể đăng ký quyền sở hữu bất động sản được không?
tag: 05_77_2
answer: Không, bất động sản, động sản có đăng ký quyền sở hữu phải có sự đồng ý bằng văn bản của cha mẹ hoặc người giám hộ.

question: Con có quyền định đoạt bất động sản không?
tag: 05_77_2
answer: Con từ 15 tuổi đến dưới 18 tuổi phải có sự đồng ý bằng văn bản của cha mẹ hoặc người giám hộ đối với tài sản liên quan bất động sản.

question: Con bị vấn đề tâm thần, quyền định đoạt tài sản của con như thế nào?
tag: 05_77_3
answer: Trong hợp con mất năng lực hành vi dân sự thì định đoạt tài sản riêng của con do người giám hộ thực hiện.

question: Con bị mất ý thức, cha mẹ có thể định đoạt tài sản của con không?
tag: 05_77_3
answer: Trong hợp con mất năng lực hành vi dân sự thì định đoạt tài sản riêng của con do người giám hộ thực hiện.

question: Quyền, nghĩa vụ của cha nuôi, mẹ nuôi, con nuôi là gì?
tag: 05_78_1
answer: Cha nuôi, mẹ nuôi, con nuôi có quyền và nghĩa vụ tương tự như cha, mẹ, con theo quy định của luật hôn nhân và gia đình và Luật nuôi con nuôi. 

question: Cha mẹ nuôi, con nuôi có quyền và nghĩa vụ giống cha mẹ con ruột không?
tag: 05_78_1
answer: Cha nuôi, mẹ nuôi, con nuôi có quyền và nghĩa vụ tương tự như cha, mẹ, con theo quy định của luật hôn nhân và gia đình và Luật nuôi con nuôi. 

question: Chấm dứt nuôi con nuôi thì quyền và nghĩa vụ như thế nào?
tag: 05_78_1
answer: Trường hợp chấm dứt việc nuôi con nuôi thì quyền và nghĩa vụ cha nuôi, mẹ nuôi với con nuôi chấm dứt kể từ ngày quyết định của Tòa án có hiệu lực pháp luật

question: Quyền và nghĩa vụ cha mẹ nuôi, con nuôi chấm dứt khi nào?
tag: 05_78_1
answer: Kể từ ngày quyết định chấm dứt việc nuôi con nuôi của Tòa án có hiệu lực pháp luật.

question: Con đã được người khác nhận nuôi, quyền của cha mẹ đẻ có mất không?
tag: 05_78_2
answer: Quyền và nghĩa vụ của cha mẹ đẻ và con đã làm con nuôi của người khác được thực hiện theo quy định của Luật nuôi con nuôi

question: Cha mẹ ruột và con ruột có thể khôi phục quyền nghĩa vụ khi con được nhận nuôi không?
tag: 05_78_3
answer: Được quyền và nghĩa vụ cha mẹ ruột với con ruột được khôi phục kể từ thời điểm quan hệ nuôi con nuôi chấm dứt.

question: Quyền và nghĩa vụ cha mẹ ruột đới với con ruột được người khác nhận nuôi khôi phục được không?
tag: 05_78_3
answer: Quyền và nghĩa vụ cha mẹ ruột đối với con ruột được khôi phục sau khi quan hệ con nuôi kết thúc

question: Sau khi chấm dứt quan hệ con nuôi, cha mẹ đẻ không còn hoặc không có đủ điều kiện nuôi con thì được giải quyết như thế nào?
tag: 05_78_3
answer: Trong trường hợp cha mẹ ruột không còn hoặc không có đủ điều kiện để nuôi con thì Tòa án giải quyết việc chấm dứt nuôi con nuôi và chỉ định người giám hộ cho con.

question: Tòa án chỉ định người giám hộ cho con sau khi kết thúc quan hệ nuôi con nuôi được không?
tag: 05_78_3
answer: Được, trong trường hợp sau cha mẹ ruột không còn hoặc không đủ điều kiện nuôi con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự, không có khả năng lao động, không có tài sản tự nuôi mình Tòa án chỉ định người giám hộ cho con

question: Quyền, nghĩa vụ giữa cha đẻ, mẹ đẻ và con đẻ khi quan hệ nuôi con nuôi chấm dứt là gì?
tag: 05_78_3
answer: Theo Điều 78, quyền, nghĩa vụ giữa cha đẻ, mẹ đẻ và con đẻ được khôi phục kể từ thời điểm quan hệ nuôi con nuôi chấm dứt. Trong trường hợp cha đẻ, mẹ đẻ không còn hoặc không có đủ điều kiện để nuôi con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình, thì Tòa án giải quyết việc chấm dứt nuôi con nuôi và chỉ định người giám hộ cho con theo quy định của Bộ luật dân sự.

question: Quyền và nghĩa vụ của cha dượng, mẹ kế là gì?
tag: 05_79_1
answer: Theo Điều 79, cha dượng, mẹ kế có quyền và nghĩa vụ trông nom, nuôi dưỡng, chăm sóc, giáo dục con riêng của bên kia cùng sống chung với mình theo quy định tại các điều 69, 71 và 72 của Luật Hôn Nhân và Gia Đình. Con riêng cũng có quyền và nghĩa vụ chăm sóc, phụng dưỡng cha dượng, mẹ kế cùng sống chung với mình theo quy định tại Điều 70 và Điều 71 của Luật Hôn Nhân và Gia Đình.

question: Sau khi tái hôn, cha dượng mẹ kế có phải nuôi dưỡng con riêng của bên kia khong?
tag: 05_79_1
answer: Cha dượng, mẹ kế có quyền và nghĩa vụ trông nom, nuôi dưỡng, chăm sóc, giáo dục con riêng của bên kia cùng sống chung với mình 

question: Cha dượng hoặc mẹ kế có quyền và nghĩa vụ gì?
tag: 05_79_1
answer: Cha dượng, mẹ kế có quyền và nghĩa vụ trông nom, nuôi dưỡng, chăm sóc, giáo dục con riêng của bên kia cùng sống chung với mình 

question: Con riêng có quyền nghĩa vụ gì đối với cha dượng hoặc mẹ kế không?
tag: 05_79_2
answer: Con riêng có quyền và nghĩa vụ chăm sóc, phụng dưỡng cha dượng, mẹ kế cùng sống chung với mình

question: Quyền và nghĩa vụ của con riêng với cha mẹ kế
tag: 05_79_2
answer: Con riêng có quyền và nghĩa vụ chăm sóc, phụng dưỡng cha dượng, mẹ kế cùng sống chung với mình

question: Quyền, nghĩa vụ của con dâu, con rể, cha mẹ vợ, cha mẹ chồng là gì?
tag: 05_80
answer: Theo Điều 80, trong trường hợp con dâu, con rể sống chung với cha mẹ chồng, cha mẹ vợ thì giữa các bên có các quyền, nghĩa vụ tôn trọng, quan tâm, chăm sóc và giúp đỡ nhau theo quy định tại các điều 69, 70, 71 và 72 của Luật Hôn Nhân và Gia Đình.

question: Con dâu có phải chăm sóc cha mẹ chồng không?
tag: 05_80
answer: Trường hợp con dâu sống chung với cha mẹ chồng giữa các bên có quyền nghĩa vụ tôn trọng, quan tâm, chăm sóc và giúp đỡ nhau

question: Con rể có phải chăm sóc cha mẹ vợ không?
tag: 05_80
answer: Trường hợp con rể sống chung với cha mẹ vợ giữa các bên có quyền nghĩa vụ tôn trọng, quan tâm, chăm sóc và giúp đỡ nhau

question: Sau khi kết hôn sống chung với cha mẹ chồng con dâu cần thực hiện những gì?
tag: 05_80
answer: Trường hợp con dâu sống chung với cha mẹ chồng giữa các bên có quyền nghĩa vụ tôn trọng, quan tâm, chăm sóc và giúp đỡ nhau.

question: Sau khi ly hôn, cha mẹ có quyền, nghĩa vụ gì đối với con?
tag: 05_81_1
answer: Theo Điều 81, sau khi ly hôn, cha mẹ vẫn có quyền, nghĩa vụ trông nom, chăm sóc, nuôi dưỡng, giáo dục con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự hoặc không có khả năng lao động và không có tài sản để tự nuôi mình theo quy định của Luật Hôn Nhân và Gia Đình, Bộ luật dân sự và các luật khác có liên quan.

question: Sau khi ly hôn, cha mẹ có phải nuôi con không?
tag: 05_81_1
answer: Sau khi ly hôn, cha mẹ vẫn có quyền nghĩa vụ trông nuôi, chăm sóc nuôi dưỡng giáo dục con chưa thành niên, con mất năng lực hành vi dân sự, không có khả năng lao động, không có tài sản để tự nuôi mình

question: Vợ chồng sau khi ly hôn, có thể có quyền chăm sóc con không?
tag: 05_81_1
answer: Có, sau khi ly hôn cha mẹ vẫn có quyền và nghĩa vụ trông nuôi, chăm sóc nuôi dưỡng giáo dục con chưa thành niên, con mất năng lực hành vi dân sự, không có khả năng lao động, không có tài sản để tự nuôi mình.

question: Sau khi ly hôn, vợ, chồng có thể thỏa thuận về việc nuôi con như thế nào?
tag: 05_81_2
answer: Theo Điều 81, vợ, chồng sau khi ly hôn có thể thỏa thuận về người trực tiếp nuôi con, nghĩa vụ, quyền của mỗi bên đối với con. Trường hợp không thỏa thuận được, Tòa án sẽ quyết định giao con cho một bên trực tiếp nuôi căn cứ vào quyền lợi về mọi mặt của con. Nếu con từ đủ 07 tuổi trở lên, cần xem xét nguyện vọng của con.

question: Vợ chồng không thỏa thuận được quyền, nghĩa vụ nuôi con thì làm sao?
tag: 05_81_2
answer: Trường hợp không thỏa thuận được thì Tòa án giao con cho một bên trực tiếp nuôi con căn cứ vào quyền lợi mọi mặt của con; nếu con đủ 7 tuổi trở lên thì xem xét nguyện vọng của con.

question: Sau khi ly hôn có thể thỏa thuận nuôi con không?
tag: 05_81_2
answer: Có, vợ chồng thỏa thuận về người trực tiếp nuôi con, nghĩa vụ, quyền của mỗi bên sau khi ly hôn đối với con; trường hợp không thỏa thuận được thì Tòa án giao con cho một bên trực tiếp nuôi con căn cứ vào quyền lợi mọi mặt của con; nếu con đủ 7 tuổi trở lên thì xem xét nguyện vọng của con.

question: Con dưới 36 tháng tuổi sẽ được giao cho ai sau khi ly hôn?
tag: 05_81_3
answer: Theo Điều 81, con dưới 36 tháng tuổi sẽ được giao cho mẹ trực tiếp nuôi. Trường hợp người mẹ không đủ điều kiện để trực tiếp trông nom, chăm sóc, nuôi dưỡng, giáo dục con hoặc cha mẹ có thỏa thuận khác phù hợp với lợi ích của con.

question: Người mẹ có quyền nuôi con dưới 36 tháng không?
tag: 05_81_3
answer: Có, con dưới 36 tháng tuổi được giao cho mẹ trực tiếp nuôi, nếu mẹ đủ điều kiện để trực tiếp nuôi con

question: Điều kiện gì để mẹ trực tiếp nuôi con?
tag: 05_81_3
answer: Con dưới 36 tháng tuổi được giao cho mẹ trực tiếp nuôi.

question: Cha, mẹ không trực tiếp nuôi con có nghĩa vụ gì theo Điều 82?
tag: 05_82_1
answer: Theo Điều 82, cha, mẹ không trực tiếp nuôi con có nghĩa vụ tôn trọng quyền của con được sống chung với người trực tiếp nuôi.

question: Sau khi ly hôn, người không trực tiếp nuôi con có thể yêu cầu con sống chung với mình được không?
tag: 05_82_1
answer: Không, cha mẹ không trực tiếp nuôi con có nghĩa vụ tôn trọng quyền của con được sống chung với người trực tiếp nuôi

question: Cha, mẹ không trực tiếp nuôi con có nghĩa vụ gì khác theo Điều 82?
tag: 05_82_2
answer: Theo Điều 82, cha, mẹ không trực tiếp nuôi con có nghĩa vụ cấp dưỡng cho con.

question: Cha mẹ sau khi ly hôn không trực tiếp nuôi con có phải cấp dưỡng cho con không?
tag: 05_82_2
answer: Có, cha mẹ không trực tiếp nuôi con có nghĩa vụ cấp dưỡng cho con.

question: Người không trực tiếp nuôi con có cần phải chu cấp cho con không?
tag: 05_82_2
answer: Có, cha mẹ không trực tiếp nuôi con có nghĩa vụ cấp dưỡng cho con.

question: Sau khi ly hôn, chồng không có quyền nuôi con có phải chu cấp cho con hay không?
tag: 05_82_2
answer: Có, cha không trực tiếp nuôi con có nghĩa vụ cấp dưỡng cho con

question: Sau khi ly hôn, vợ không có quyền nuôi con có phải chu cấp cho con hay không?
tag: 05_82_2
answer: Có, mẹ không trực tiếp nuôi con có nghĩa vụ cấp dưỡng cho con

question: Người không trực tiếp nuôi con sau khi ly hôn có quyền và nghĩa vụ gì theo Điều 82?
tag: 05_82_3
answer: Theo Điều 82, sau khi ly hôn, người không trực tiếp nuôi con có quyền, nghĩa vụ thăm nom con mà không ai được cản trở.

question: Sau khi ly hôn , người chồng có thể thăm con không?
tag: 05_82_3
answer: Có, sau khi ly hôn người không trực tiếp nuôi con có quyền, nghĩa vụ thăm nom con mà không ai được cản trở.

question: Sau khi ly hôn , mẹ có thể thăm con không?
tag: 05_82_3
answer: Có, sau khi ly hôn người không trực tiếp nuôi con có quyền, nghĩa vụ thăm nom con mà không ai được cản trở.

question: Người không trực tiếp nuôi con có thể thăm nom con được không?
tag: 05_82_3
answer: Có, sau khi ly hôn người không trực tiếp nuôi con có quyền, nghĩa vụ thăm nom con mà không ai được cản trở.

question: Người trực tiếp nuôi con có quyền làm gì nếu cha, mẹ không trực tiếp nuôi con lạm dụng quyền thăm nom?
tag: 05_82_3
answer: Nếu cha, mẹ không trực tiếp nuôi con lạm dụng việc thăm nom để cản trở hoặc gây ảnh hưởng xấu, người trực tiếp nuôi con có quyền yêu cầu Tòa án hạn chế quyền thăm nom con của họ theo quy định của Điều 82.

question: Cha lợi dụng quyền thăm nom để gây áp lực cản trở tình cảm mẹ con phải làm gì?
tag: 05_82_3
answer: Cha, mẹ không trực tiếp nuôi con lạm dụng việc thăm nom cản trở gây ảnh hưởng xấu đến việc trông nom, chăm sóc, nuôi dưỡng, giáo dục con thì người trực tiếp nuôi con có quyền yêu cầu Tòa án hạn chế quyền thăm nom con của người đó

question: Mẹ lấy quyền thăm nom con để mang con sang nhà người mẹ sống có thể yêu cầu tòa giải quyết không?
tag: 05_82_3
answer: Có thể yêu cầu tòa án hạn chế quyền thăm nom con của người không trực tiếp nuôi con nếu họ lợi dụng việc thăm nom để cản trở gây ảnh hưởng xấu đến việc trông nom, nuôi dưỡng, giáo dục con của người trực tiếp nuôi con.

question: Cha, mẹ trực tiếp nuôi con có quyền yêu cầu gì đối với người không trực tiếp nuôi con?
tag: 05_83_1
answer: Theo Điều 83, cha, mẹ trực tiếp nuôi con có quyền yêu cầu người không trực tiếp nuôi con thực hiện các nghĩa vụ theo quy định tại Điều 82 của Luật Hôn Nhân và Gia Đình; yêu cầu người không trực tiếp nuôi con cùng các thành viên gia đình tôn trọng quyền được nuôi con của mình.

question: Sau ly hôn, gia đình chồng gây áp lực không đồng ý cho mẹ nuôi con?
tag: 05_83_1
answer: Trường hợp người mẹ là người trực tiếp nuôi con theo quyết định tòa án, có quyền yêu cầu người không trực tiếp nuôi con và các thành viên gia đình tôn trọng quyền nuôi con của mình.

question: Mẹ có thể yêu cầu người cha cấp dưỡng cho con sau khi ly hôn không?
tag: 05_83_1
answer: Có, mẹ trực tiếp nuôi con có quyền yêu cầu người không trực tiếp nuôi con thực hiện các nghĩa vụ của người không trực tiếp nuôi con sau khi ly hôn, gồm tôn trọng quyền của con sống chung với người trực tiếp nuôi, cấp dưỡng cho con.

question: Cha, mẹ trực tiếp nuôi con có nghĩa vụ gì đối với người không trực tiếp nuôi con?
tag: 05_83_2
answer: Theo Điều 83, cha, mẹ trực tiếp nuôi con có nghĩa vụ tôn trọng quyền của con được sống chung với người trực tiếp nuôi theo quy định tại Điều 82; không được cản trở người không trực tiếp nuôi con trong việc thăm nom, chăm sóc, nuôi dưỡng, giáo dục con.

question: Gia đình vợ sau khi ly hôn không cho bố thăm nom con được không?
tag: 05_83_2
answer: Không, người trực tiếp nuôi con cùng thành viên gia đình không được cản trở người không trực tiếp nuôi con thăm nom, chăm sóc nuôi dưỡng, giáo dục con.

question: Khi nào Tòa án có thể quyết định việc thay đổi người trực tiếp nuôi con?
tag: 05_84_1
answer: Theo Điều 84, Tòa án có thể quyết định việc thay đổi người trực tiếp nuôi con trong trường hợp có yêu cầu của cha, mẹ hoặc cá nhân, tổ chức và khi có một trong các căn cứ như thỏa thuận của cha, mẹ phù hợp với lợi ích của con hoặc người trực tiếp nuôi con không đủ điều kiện trực tiếp trông nom, chăm sóc, nuôi dưỡng, giáo dục con.

question: Có thể thay đổi người trực tiếp nuôi con sau khi ly hôn không?
tag: 05_84_1
answer: Có thể yêu cầu Tòa án quyết định việc thay đổi người trực tiếp nuôi con tùy vào các trường hợp.

question: Khi nào việc thay đổi người trực tiếp nuôi con được giải quyết?
tag: 05_84_2
answer: Theo Điều 84, việc thay đổi người trực tiếp nuôi con được giải quyết khi có một trong các căn cứ như thỏa thuận của cha, mẹ phù hợp với lợi ích của con hoặc người trực tiếp nuôi con không còn đủ điều kiện trực tiếp trông nom, chăm sóc, nuôi dưỡng, giáo dục con.

question: Cha mẹ có thể thay đổi người trực tiếp nuôi con trong trường hợp nào?
tag: 05_84_2
answer: Trường hợp cha mẹ có thỏa thuận việc thay đổi người trực tiếp nuôi con phù hợp với lợi ích của con.

question: Khi thỏa thuận thay đổi người trực tiếp nuôi con sau khi ly hôn cha mẹ cần chú ý gì?
tag: 05_84_2
answer: Cha mẹ cần chú ý người trực tiếp nuôi con phù hợp với lợi ích của con

question: Trường hợp nào có thể yêu cầu thay đổi người trực tiếp nuôi con? 
tag: 05_84_2
answer: Cha mẹ có thỏa thuận việc thay đổi người trực tiếp nuôi phù hợp với lợi ích của con. Người trực tiếp nuôi con không còn đủ điều kiện trực tiếp trông nom, chăm sóc, nuôi dưỡng, giáo dục con.

question: Khi người trực tiếp nuôi con không đủ điều kiện nuôi con có thể yêu cầu đổi người trực tiếp nuôi con không?
tag: 05_84_2
answer: Có, Người trực tiếp nuôi con không còn đủ điều kiện trực tiếp trông nom, chăm sóc, nuôi dưỡng, giáo dục con căn cứ theo điều kiện này được quyền yêu cầu tòa thay đổi người trực tiếp nuôi con

question: Việc thay đổi người trực tiếp nuôi con phải xem xét điều gì?
tag: 05_84_3
answer: Theo Điều 84, việc thay đổi người trực tiếp nuôi con phải xem xét nguyện vọng của con từ đủ 07 tuổi trở lên.

question: Thay đổi người trực tiếp nuôi con có phải hỏi ý kiến con không?
tag: 05_84_3
answer: Có, việc thay đổi người trực tiếp nuôi con phải xem xét nguyện vọng của con từ 7 tuổi trở lên.

question: Khi nào cần hỏi nguyện vọng của con khi đổi người trực tiếp nuôi con?
tag: 05_84_3
answer: Khi con từ đủ 7 tuổi trở lên phải xem xét nguyện vọng của con khi thay đổi người trực tiếp nuôi con

question: Trong trường hợp xét thấy cả cha và mẹ đều không đủ điều kiện trực tiếp nuôi con, Tòa án quyết định như thế nào?
tag: 05_84_4
answer: Theo Điều 84, trong trường hợp xét thấy cả cha và mẹ đều không đủ điều kiện trực tiếp nuôi con, Tòa án quyết định giao con cho người giám hộ theo quy định của Bộ luật dân sự.

question: Khi cha mẹ đều không đủ điều kiện trực tiếp nuôi con sau khi ly hôn được giải quyết như thế nào?
tag: 05_84_4
answer: Tòa án quyết định giao con cho người giám hộ theo quy định của Bộ luật dân sự.

question: Tòa án làm gì khi cha mẹ không đủ điều kiện trực tiếp nuôi con sau ly hôn?
tag: 05_84_4
answer: Trường hợp cả cha và mẹ đều không đủ điều kiện trực tiếp nuôi con thì Tòa án quyết định giao con cho người giám hộ theo quy định của Bộ luật dân sự

question: Ai có quyền yêu cầu thay đổi người trực tiếp nuôi con khi người trực tiếp nuôi con không đủ điều kiện chăm sóc con?
tag: 05_84_5
answer: Người thân thích, cơ quan quản lý nhà nước về gia đình, cơ quan quản lý nhà nước về trẻ em, hội liên hiệp phụ nữ có quyền yêu cầu thay đổi người trực tiếp nuôi con trên cơ sở lợi ích của con.

question: Khi mẹ không đủ điều kiện nuôi con sau khi ly hôn người thân có thể liên hệ ai để thay đổi người trực tiếp nuôi con?
tag: 05_84_5
answer: Căn cứ cơ sở lợi ích của con có thể liên hệ các tổ chức cơ quan quản lý nhà nước về gia đình, cơ quan quản lý nhà nước về trẻ em, hội liên hiệp phụ nữ để yêu cầu thay đổi người trực tiếp nuôi con

question: Khi nào cha, mẹ bị hạn chế quyền đối với con chưa thành niên?
tag: 05_85_1
answer: Theo Điều 85, cha, mẹ bị hạn chế quyền đối với con chưa thành niên trong các trường hợp như bị kết án về một trong các tội xâm phạm tính mạng, sức khỏe, nhân phẩm, danh dự của con với lỗi cố ý hoặc có hành vi vi phạm nghiêm trọng nghĩa vụ trông nom, chăm sóc, nuôi dưỡng, giáo dục con; phá tán tài sản của con; có lối sống đồi trụy; xúi giục, ép buộc con làm những việc trái pháp luật, trái đạo đức xã hội.

question: Cha mẹ xúi giục con làm việc trái pháp luật trái đạo đức xã hội sẽ bị gì?
tag: 05_85_1
answer: Đối với con chưa thành niên, cha mẹ bị hạn chế quyền đối với con.

question: Cha mẹ có lối sống đồi trụy có quyền đối với con chưa thành niên không?
tag: 05_85_1
answer: Cha mẹ có lối sống đồi trụy bị hạn chế quyền đối với con chưa thành niên

question: Trường hợp nào cha mẹ bị hạn chế quyền đối với con chưa thành niên?
tag: 05_85_1
answer: Cha mẹ bị hạn chế quyền đối với con chưa thành niên trong các trường hợp: Bị kết án về một trong các tội xâm phạm tính mạng, sức khỏe, nhân phảm, danh dự của con, cố ý, vi phạm nghiêm trọng nghĩa vụ trông nom, chăm sóc, nuôi dưỡng, giáo dục con, phá tán tài sản của con, cố lối sống đồi trụy, xúi giục,ép buộc con làm những việc trái pháp luật, trái đạo dức xã hội.

question: Tòa án có thể ra quyết định gì đối với cha, mẹ trong trường hợp bị hạn chế quyền đối với con chưa thành niên?
tag: 05_85_2
answer: Theo Điều 85, Tòa án có thể tự mình hoặc theo yêu cầu của cá nhân, cơ quan, tổ chức quy định tại Điều 86 của Luật Hôn Nhân và Gia Đình ra quyết định không cho cha, mẹ trông nom, chăm sóc, giáo dục con, quản lý tài sản riêng của con hoặc đại diện theo pháp luật cho con trong thời hạn từ 01 năm đến 05 năm. Tòa án có thể xem xét việc rút ngắn thời hạn này.

question: Ai có thể yêu cầu Tòa án ra quyết định hạn chế quyền của cha, mẹ đối với con chưa thành niên?
tag: 05_85_2
answer: Theo Điều 85, Tòa án có thể tự mình hoặc theo yêu cầu của cá nhân, cơ quan, tổ chức quy định tại Điều 86 của Luật Hôn Nhân và Gia Đình ra quyết định hạn chế quyền của cha, mẹ đối với con chưa thành niên.

question: Thời hạn hạn chế quyền của cha, mẹ đối với con chưa thành niên là bao lâu?
tag: 05_85_2
answer: Theo Điều 85, thời hạn hạn chế quyền của cha, mẹ đối với con chưa thành niên có thể là từ 01 năm đến 05 năm. Tòa án có thể xem xét việc rút ngắn thời hạn này.

question: Ai có quyền yêu cầu Tòa án hạn chế quyền của cha, mẹ đối với con chưa thành niên?
tag: 05_86_1
answer: Cha, mẹ, người giám hộ của con chưa thành niên, theo quy định của pháp luật về tố tụng dân sự, có quyền yêu cầu Tòa án hạn chế quyền của cha, mẹ đối với con chưa thành niên.

question: Mẹ có thể yêu cầu tòa can thiệp khi cha bạo hành con không?
tag: 05_86_1
answer: Mẹ, người giám hộ của con chưa thành niên có quyền yêu cầu Tòa án hạn chế quyền cha đối với con chưa thành niên

question: Ai còn có quyền yêu cầu Tòa án hạn chế quyền của cha, mẹ đối với con chưa thành niên theo Điều 86 ngoài cha, mẹ, người giám hộ?
tag: 05_86_2
answer: Theo Điều 86, cá nhân, cơ quan, tổ chức sau đây, theo quy định của pháp luật về tố tụng dân sự, có quyền yêu cầu Tòa án hạn chế quyền của cha, mẹ đối với con chưa thành niên: a) Người thân thích; b) Cơ quan quản lý nhà nước về gia đình; c) Cơ quan quản lý nhà nước về trẻ em; d) Hội liên hiệp phụ nữ.

question: Ngoài cha, mẹ, người giám hộ còn ai khác có thể yêu cầu hạn chế quyền cha mẹ đối với con chưa thành niên?
tag: 05_86_2
answer: Người thân thích, cơ quan quản lý nhà nước về gia đình, cơ quan quản lý nhà nước về trẻ em, hội liên hiệp phụ nữ có quyền yêu cầu Tòa án hạn chế quyền của cha mẹ đối với con chưa thành niên

question: Họ hàng có thể yêu cầu tòa án giúp đỡ khi thấy con cháu bị cha mẹ bạo hành không?
tag: 05_86_2
answer: Được, người thân thích có quyền yêu cầu Tòa án hạn chế quyền của cha mẹ đối với con chưa thành niên trong trường hợp này.

question: Khi nào cá nhân, cơ quan, tổ chức khác có quyền đề nghị yêu cầu Tòa án hạn chế quyền của cha, mẹ đối với con chưa thành niên?
tag: 05_86_3
answer: Theo Điều 86, cá nhân, cơ quan, tổ chức khác khi phát hiện cha, mẹ có hành vi vi phạm quy định tại khoản 1 Điều 85 của Luật Hôn Nhân và Gia Đình có quyền đề nghị cơ quan, tổ chức quy định tại các điểm b, c và d khoản 2 Điều này yêu cầu Tòa án hạn chế quyền của cha, mẹ đối với con chưa thành niên.

question: Khi phát hiện cha mẹ xúi giục ép con làm việc trái pháp luật cần liên hệ với cơ quan nào?
tag: 05_86_3
answer: Khi phát hiện cha mẹ có hành vi vị phạm với con chưa thành niên có quyền đề nghị cơ quan quản lý nhà nước về gia đình, cơ quan quản lý nhà nước về trẻ em, hội liên hiệp phụ nữ hạn chế quyền của cha mẹ đối với con.

question: Trong trường hợp cha hoặc mẹ bị hạn chế quyền đối với con chưa thành niên, ai thực hiện quyền trông nom, nuôi dưỡng, chăm sóc, giáo dục con, quản lý tài sản riêng của con?
tag: 05_87_1
answer: Trong trường hợp cha hoặc mẹ bị hạn chế quyền đối với con chưa thành niên, thì người kia thực hiện quyền trông nom, nuôi dưỡng, chăm sóc, giáo dục con, quản lý tài sản riêng của con và đại diện theo pháp luật cho con.

question: Trường hợp cha hoặc mẹ bị Tòa án hạn chế quyền đối với con chưa thành niên thì ai thực hiện quyền nghĩa vụ với con?
tag: 05_87_1
answer: Trong trường hợp cha hoặc mẹ bị Tòa án hạn chế quyền đối với con chưa thành niên thì người kia thực hiện uyền trông nom, nuôi dưỡng, giáo dục con, quản lý tài sản riêng của con và đại diện pháp luật cho con

question: Khi nào việc trông nom, chăm sóc, giáo dục con và quản lý tài sản riêng của con chưa thành niên được giao cho người giám hộ?
tag: 05_87_2
answer: Việc trông nom, chăm sóc, giáo dục con và quản lý tài sản riêng của con chưa thành niên được giao cho người giám hộ theo quy định của Bộ luật dân sự và Luật Hôn Nhân và Gia Đình trong các trường hợp sau đây: a) Cha và mẹ đều bị Tòa án hạn chế quyền đối với con chưa thành niên; b) Một bên cha, mẹ không bị hạn chế quyền đối với con chưa thành niên nhưng không đủ điều kiện để thực hiện quyền, nghĩa vụ đối với con; c) Một bên cha, mẹ bị hạn chế quyền đối với con chưa thành niên và chưa xác định được bên cha, mẹ còn lại của con chưa thành niên.

question: Mẹ bị hạn chế quyền đối với con nhưng xác định được cha trường hợp này được giải quyết như thế nào?
tag: 05_87_2
answer: Con được giao cho người giám hộ theo quy định khi mẹ bị hạn chế quyền với con và chưa xác định được bên cha của con chưa thành niên.

question: Cha bị hạn chế quyền với con nhưng mẹ không đủ điều kiện thực hiện quyền nghĩa vụ với con, con được giao cho ai?
tag: 05_87_2
answer: Con được giao cho người giám hộ theo quy định khi cha bị hạn chế quyền đối với con và mẹ không đủ điều kiện thực hiện quyền nghĩa vụ đối với con

question: Nếu cha và mẹ đều bị hạn chế quyền với con thì phải làm sao?
tag: 05_87_2
answer: Việc trông nom, chăm sóc, giáo dục con và quản lý tài sản riêng của con chưa thành niên được giao cho người giám hộ theo quy định.

question: Cha, mẹ đã bị hạn chế quyền đối với con chưa thành niên, nhưng vẫn có nghĩa vụ nào đối với con?
tag: 05_87_3
answer: Cha, mẹ đã bị Tòa án hạn chế quyền đối với con chưa thành niên vẫn phải thực hiện nghĩa vụ cấp dưỡng cho con.

question: Đối với người bị hạn chế quyền đối với con có phải thực hiện nghĩa vụ gì không?
tag: 05_87_3
answer: Có, đối với cha, mẹ bị Tòa án hạn chế quyền đối với con chưa thành niên vẫn phải thực hiện nghĩa vụ cấp dưỡng cho con

question: Khi nào con được coi là con chung của vợ chồng?
tag: 05_88_1
answer: Con sinh ra trong thời kỳ hôn nhân hoặc do người vợ có thai trong thời kỳ hôn nhân là con chung của vợ chồng. Con được sinh ra trong thời hạn 300 ngày kể từ thời điểm chấm dứt hôn nhân được coi là con do người vợ có thai trong thời kỳ hôn nhân. Con sinh ra trước ngày đăng ký kết hôn và được cha mẹ thừa nhận là con chung của vợ chồng.

question: Con chung của vợ chồng là gì?
tag: 05_88_1
answer: Con sinh ra trong thời kỳ hôn nhân hoặc do người vợ có thai trong thời kỳ hôn nhân là con chung của vợ chồng, con sinh ra trong thời hạn 300 ngày kể từ thời điểm chấm dứt hôn nhân do người vợ có thai trong thời kỳ hôn nhân, sinh ra trước ngày đăng ký kết hôn và được cha mẹ thừa nhận.

question: Con sinh ra trước khi đăng ký kết hôn có được tính là con chung không?
tag: 05_88_1
answer: Con sinh ra trước ngày đăng ký kết hôn và được cha mẹ thừa nhận là con chung của vợ chồng

question: Sau khi ly hôn, con mới sinh có được tính là con chung không?
tag: 05_88_1
answer: Có, con được sinh ra trong 300 ngày kể từ thời điểm chấm dứt hôn nhân được coi là con do người vợ có thai trong thời kỳ hôn nhân

question: Trong trường hợp cha, mẹ không thừa nhận con, điều gì cần phải có để Tòa án xác định?
tag: 05_88_2
answer: Trong trường hợp cha, mẹ không thừa nhận con thì phải có chứng cứ và phải được Tòa án xác định.

question: Cha mẹ không thừa nhận con có được không?
tag: 05_88_2
answer: Trường hợp cha, mẹ không thừa nhận con thì phải có chứng cứ và phải được Tòa án xác định

question: Cha mẹ không thừa nhận con có được không?
tag: 05_88_2
answer: Khi cha mẹ không thừa nhận con phải có chứng cứ và được tòa xác định 

question: Ai có thể yêu cầu Tòa án xác định người khác là con của mình?
tag: 05_89_1
answer: Người không được nhận là cha, mẹ của một người có thể yêu cầu Tòa án xác định người đó là con mình.

question: Cha mẹ có thể yêu cầu Tòa xác định con không?
tag: 05_89_1
answer: Có người không được nhận là cha, mẹ của một người có thể yêu cầu Tòa án xác định người đó là con mình

question: Cha mẹ có thể yêu cầu cơ quan nào xác đinh con mình?
tag: 05_89_1
answer: Cha mẹ của một người có thể yêu cầu Tòa án xác định con mình

question: Ai có thể yêu cầu Tòa án xác định người khác không phải là con của mình?
tag: 05_89_2
answer: Người được nhận là cha, mẹ của một người có thể yêu cầu Tòa án xác định người đó không phải là con mình.

question: Khi phát hiện con mình không phải con ruột, có thể yêu cầu tòa xác định người đó không phải con mình không?
tag: 05_89_2
answer: Có, người được nhận là cha, mẹ của một người có thể yêu cầu Tòa án xác định người đó không phải là con mình.

question: Khi biết con mình không phải con ruột, cha, mẹ có thể yêu cầu Tòa xác định không?
tag: 05_89_2
answer: Khi người được nhận là cha, mẹ của một người có thể yêu cầu Tòa án xác định người đó không phải là con mình.

question: Con đã thành niên có quyền nhận cha, mẹ không cần sự đồng ý của ai?
tag: 05_90_2
answer: Con đã thành niên có quyền nhận cha, không cần phải có sự đồng ý của mẹ; nhận mẹ, không cần phải có sự đồng ý của cha.

question: Con đã thành niên có quyền nhận cha không?
tag: 05_90_2
answer: Có, con đã thành niên nhận cha không cần phải có sự đồng ý của mẹ

question: Con đã thành niên có quyền nhận mẹ không?
tag: 05_90_2
answer: Có, con đã thành niên nhận mẹ không cần phải có sự đồng ý của cha

question: Con có quyền nhận cha, mẹ của mình không?
tag: 05_90_1
answer: Có, con có quyền nhận cha, mẹ của mình.

question: Con có thể nhận cha, mẹ đã mất không?
tag: 05_90_1
answer: Có, con có quyền nhận cha, mẹ của mình kể cả trong trường hợp cha, mẹ đã chết

question: Ai có quyền nhận cha, mẹ của mình?
tag: 05_90_1
answer: Con có quyền nhận cha, mẹ của mình, kể cả trong trường hợp cha, mẹ đã chết.

question: Trong trường hợp người có vợ, chồng nhận con, liệu việc nhận con có cần sự đồng ý của người kia không?
tag: 05_91_2
answer: Trong trường hợp người đang có vợ, chồng mà nhận con thì việc nhận con không cần phải có sự đồng ý của người kia.

question: Có thể nhận con khi đã kết hôn với người khác không?
tag: 05_91_2
answer: Được, trong trường hợp người đang có vợ, chồng mà nhận con thì việc nhận con không cần phải có sự đồng ý của người kia

question: Cha, mẹ có quyền nhận con của mình không?
tag: 05_91_1
answer: Có, cha mẹ có quyền nhận con kể cả trường hợp con đã chết.

question: Khi con đã chết, cha mẹ có thể nhận con không?
tag: 05_91_1
answer: Cha mẹ có quyền nhận con kể cả trong trường hợp con đã chết

question: Cha mẹ có quyền nhận con khi nào?
tag: 05_91_1
answer: Cha, mẹ có quyền nhận con, kể cả trong trường hợp con đã chết.

question: Trong trường hợp người có yêu cầu chết, người thân thích có quyền yêu cầu Tòa án xác định cha, mẹ, con của người đã chết không?
tag: 05_92
answer: Trong trường hợp có yêu cầu về việc xác định cha, mẹ, con mà người có yêu cầu chết thì người thân thích của người này có quyền yêu cầu Tòa án xác định cha, mẹ, con cho người yêu cầu đã chết.

question: Trường hợp có yêu cầu xác định cha mẹ mà người con đã chết có giải quyết được không?
tag: 05_92
answer: Trong trường hợp có yêu cầu về việc xác định cha, mẹ, con mà người có yêu cầu chết thì người thân thích của người này có quyền yêu cầu Tòa án xác định cha, mẹ, con cho người yêu cầu đã chết.

question: Khi xác định con nhưng cha hoặc mẹ mất thì có được giải quyết không?
tag: 05_92
answer: Trong trường hợp có yêu cầu về việc xác định cha, mẹ, con mà người có yêu cầu chết thì người thân thích của người này có quyền yêu cầu Tòa án xác định cha, mẹ, con cho người yêu cầu đã chết.

question: Theo Điều 93 của của Luật Hôn Nhân và Gia Đình, trong trường hợp người vợ sử dụng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản, việc xác định cha, mẹ được áp dụng theo quy định nào?
tag: 05_93_1
answer: Trong trường hợp người vợ sử dụng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản, việc xác định cha, mẹ áp dụng theo quy định tại Điều 88.

question: Ai là mẹ của đứa con được sinh ra trong trường hợp người phụ nữ sống độc thân sử dụng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản?
tag: 05_93_2
answer: Trong trường hợp người phụ nữ sống độc thân sử dụng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản, người phụ nữ đó là mẹ của đứa con được sinh ra.

question: Phụ nữ độc thân như sinh con bằng kỹ thuật thì có phải là mẹ của con được sinh ra không?
tag: 05_93_2
answer: Phải, trong trường hợp người phụ nữ sống độc thân sinh con bằng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản thì người phụ nữ đó là mẹ của con được sinh ra

question: Đối với phụ nữ độc thân sinh con bằng kỹ thuật thì được xác định con không?
tag: 05_93_2
answer: Trong trường hợp người phụ nữ sống độc thân sử dụng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản, người phụ nữ đó là mẹ của đứa con được sinh ra.

question: Khi sử dụng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản, liệu quan hệ cha, mẹ và con có phát sinh giữa người cho tinh trùng, noãn, phôi không?
tag: 05_93_3
answer: Việc sinh con bằng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản không làm phát sinh quan hệ cha, mẹ và con giữa người cho tinh trùng, cho noãn, cho phôi với người con được sinh ra.

question: Người cho phôi có phát sinh quan hệ cha mẹ với con được sinh ra không?
tag: 05_93_3
answer: Việc sinh con bằng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản không làm phát sinh quan hệ cha, mẹ và con giữa người cho tinh trùng, cho noãn, cho phôi với người con được sinh ra.

question: Người cho tinh trùng, cho noãn có thể phát sinh mối quan hệ cha, mẹ và con không?
tag: 05_93_3
answer: Việc sinh con bằng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản không làm phát sinh quan hệ cha, mẹ và con giữa người cho tinh trùng, cho noãn, cho phôi với người con được sinh ra.

question: Trong trường hợp mang thai hộ vì mục đích nhân đạo, việc xác định cha, mẹ được áp dụng theo quy định nào?
tag: 05_93_4
answer: Việc xác định cha, mẹ trong trường hợp mang thai hộ vì mục đích nhân đạo được áp dụng theo quy định tại Điều 94 của Luật Hôn Nhân và Gia Đình.

question: Làm thế nào để xác định cha, mẹ trong trường hợp mang thai hộ vì mục đích nhân đạo?
tag: 05_94
answer: Theo Điều 94, con sinh ra trong trường hợp mang thai hộ vì mục đích nhân đạo được coi là con chung của vợ chồng nhờ mang thai hộ, kể từ thời điểm con được sinh ra.

question: Khi con sinh ra bằng biện pháp nhờ mang thai hộ thì xác định cha, mẹ như thế nào?
tag: 05_94
answer: Trường hợp con sinh ra bằng biện pháp mang thai hộ vì mục đích nhân đạo là con chung của vợ chồng nhờ mang thai hộ kể từ thời điểm con được sinh ra

question: Điều kiện nào cần được đáp ứng khi thực hiện mang thai hộ vì mục đích nhân đạo theo Điều 95?
tag: 05_95_1
answer: Việc mang thai hộ vì mục đích nhân đạo phải được thực hiện trên cơ sở tự nguyện của các bên và được lập thành văn bản.

question: Có thể ép buộc người khác mang thai hộ không?
tag: 05_95_1
answer: Không, việc mang thai hộ vì mục đích nhân đạo phải được thực hiện trên cơ sở tự nguyện của các bên và được lập thành văn bản

question: Có cần lập giao kèo khi mang thai hộ không?
tag: 05_95_1
answer: Khi mang thai hộ vì mục đích nhân đạo phải được thực hiện trên cơ sở tự nguyện của các bên và được lập thành văn bản

question: Vợ chồng có quyền nhờ người mang thai hộ khi nào và những điều kiện gì?
tag: 05_95_2
answer: Vợ chồng có quyền nhờ người mang thai hộ khi có xác nhận của tổ chức y tế về việc người vợ không thể mang thai, không có con chung, và đã được tư vấn về y tế, pháp lý, tâm lý.

question: Các điều kiện nào để vợ chồng nhờ người mang thai hộ?
tag: 05_95_2
answer: Có xác nhận của tổ chức y tế về việc người vợ không thể mang thai và sinh con ngay khi áp dụng kĩ thuật hỗ trợ sinh sản, vợ chồng đang không có con chung, đã được tư vấn về y tế, pháp lý, tâm lý.

question: Vợ chồng có con chung nhờ người khác mang thai hộ được không?
tag: 05_95_2
answer: Không theo quy định vợ chồng đang không có con chung và có xác nhận vợ không thể mang thai và được tư vấn về y tế, pháp lý, tâm lý.

question: Những điều kiện nào cần được đáp ứng bởi người được nhờ mang thai hộ?
tag: 05_95_3
answer: Người được nhờ mang thai hộ phải là người thân thích cùng hàng của bên vợ hoặc bên chồng, đã từng sinh con và chỉ được mang thai hộ một lần, ở độ tuổi phù hợp, có xác nhận của tổ chức y tế về khả năng mang thai hộ, và đã được tư vấn về y tế, pháp lý, tâm lý.

question: Điều kiện để mang thai hộ?
tag: 05_95_3
answer: Người được nhờ mang thai hộ phải là người thân thích cùng hàng của bên vợ hoặc bên chồng, đã từng sinh con và chỉ được mang thai hộ một lần, ở độ tuổi phù hợp, có xác nhận của tổ chức y tế về khả năng mang thai hộ, và đã được tư vấn về y tế, pháp lý, tâm lý

question: Người mang thai hộ là người không thân thích được không?
tag: 05_95_3
answer: Không người mang thai hộ phải là người thân thích cùng hàng bên vợ hoặc chồng

question: Nếu có chồng thì có được mang thai hộ không?
tag: 05_95_3
answer: Nếu người mang thai hộ là thân thích bên vợ hoặc chồng nhờ mang thai hộ, có chồng phải có sự đồng ý bằng văn bản của người chồng.

question: Việc mang thai hộ vì mục đích nhân đạo có bị hạn chế bởi quy định nào?
tag: 05_95_4
answer: Việc mang thai hộ vì mục đích nhân đạo không được trái với quy định của pháp luật về sinh con bằng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản.

question: Việc mang thai hộ vì mục đích nhân đạo cần tuân thủ quy tắc gì?
tag: 05_95_4
answer: Việc mang thai hộ vì mục đích nhân đạo không được trái với quy định của pháp luật về sinh con bằng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản.

question: Việc mang thai hộ vì mục đích nhân đạo có được chính phủ quy định không?
tag: 05_95_5
answer: Có chính phủ quy định chi tiết về việc mang thai hộ vì mục đích nhân đạo

question: Các nội dung cơ bản cần có trong thỏa thuận về mang thai hộ vì mục đích nhân đạo theo Điều 96 là gì?
tag: 05_96_1
answer: Thỏa thuận về mang thai hộ phải bao gồm thông tin đầy đủ về bên nhờ mang thai hộ và bên mang thai hộ, cam kết thực hiện quyền, nghĩa vụ theo quy định của Điều 97 và Điều 98, giải quyết hậu quả tai biến sản khoa, hỗ trợ sức khỏe sinh sản cho người mang thai hộ, quyền và nghĩa vụ đối với con, và trách nhiệm dân sự trong trường hợp vi phạm cam kết.

question: Thỏa thuận về mang thai hộ phải được lập như thế nào?
tag: 05_96_2
answer: Thỏa thuận về mang thai hộ phải được lập thành văn bản có công chứng. Trong trường hợp ủy quyền, việc ủy quyền cũng phải được lập thành văn bản có công chứng. Việc ủy quyền cho người thứ ba không có giá trị pháp lý.

question: Thỏa thuận về mang thai hộ phải được lập như thế nào theo Điều 96?
tag: 05_96_2
answer: Thỏa thuận về mang thai hộ phải được lập thành văn bản có công chứng. Trong trường hợp ủy quyền, việc ủy quyền cũng phải được lập thành văn bản có công chứng. Việc ủy quyền cho người thứ ba không có giá trị pháp lý.

question: Thỏa thuận nhờ mang thai hộ có được ủy quyền không?
tag: 05_96_2
answer: Có trường hợp vợ chồng bên nhờ mang thai hộ ủy quyền cho nhau hoặc vợ chồng bên mang thai hộ ủy quyền cho nhau về việc thỏa thuận thì việc ủy quyền phải lập thành văn bản có công chứng. Ngoại trừ trường hợp ủy quyền cho người thứ ba không có giá trị pháp lý.

question: Trong trường hợp thỏa thuận về mang thai hộ lập cùng với thỏa thuận với cơ sở y tế, điều kiện nào cần được đáp ứng?
tag: 05_96_2
answer: Trong trường hợp thỏa thuận về mang thai hộ lập cùng với thỏa thuận với cơ sở y tế, thỏa thuận này phải có xác nhận của người có thẩm quyền tại cơ sở y tế đó.

question: Khi thỏa thuận giữ bên mang thai hộ và bên nhờ mang thai hộ với cơ sở y tế thực hiện sinh con bằng kỹ thuật cần lưu ý gì?
tag: 05_96_2
answer: Trong trường hợp thỏa thuận về mang thai hộ lập cùng với thỏa thuận với cơ sở y tế, thỏa thuận này phải có xác nhận của người có thẩm quyền tại cơ sở y tế đó.

question: Người mang thai hộ và chồng của người mang thai hộ có quyền, nghĩa vụ gì theo Điều 97?
tag: 05_97_1
answer: Người mang thai hộ và chồng của người mang thai hộ có quyền và nghĩa vụ giống như cha mẹ trong việc chăm sóc sức khỏe sinh sản, chăm sóc và nuôi dưỡng con cho đến thời điểm giao đứa trẻ cho bên nhờ mang thai hộ; phải giao đứa trẻ cho bên nhờ mang thai hộ.

question: Quyền và nghĩa vụ của người mang thai hộ là gì?
tag: 05_97_1
answer: Người mang thai hộ có quyền nghĩa vụ như cha mẹ trong việc chăm sóc sức khỏe sinh sản và chăm sóc nuôi dưỡng con đến thời điểm phải giao đứa trẻ bên cho bên nhờ mang thai hộ

question: Chồng của người mang thai hộ có quyền gì không?
tag: 05_97_1
answer: Có chồng của người mang thai hộ có quyền, nghĩa vụ như cha mẹ trong việc chăm sóc sức khỏe sinh sản và chăm sóc, nuôi dưỡng con cho đến thời điểm phải giao cho bên nhờ mang thai hộ.

question: Người mang thai hộ có phải chăm sóc nuôi dưỡng đứa trẻ không?
tag: 05_97_1
answer: Có người mang thai hộ có quyền, nghĩa vụ như cha mẹ trong việc chăm sóc sức khỏe sinh sản và chăm sóc, nuôi dưỡng cho đến thời điểm giao đứa trẻ cho bên nhờ mang thai hộ, phải giao đứa trẻ cho bên nhờ mang thai hộ.

question: Người mang thai hộ cần tuân thủ những quy định nào về sức khỏe thai nhi theo Điều 97?
tag: 05_97_2
answer: Người mang thai hộ phải tuân thủ quy định về thăm khám, các quy trình sàng lọc để phát hiện và điều trị các bất thường, dị tật của bào thai theo quy định của Bộ Y tế.

question: Người mang thai hộ phải tuân thủ quy định gì của bộ y tế?
tag: 05_97_2
answer: Người mang thai hộ phải tuân thủ quy định về thăm khám, các quy trình sàng lọc để phát hiện và điều trị các bất thường, dị tật của bào thai theo quy định của Bộ Y tế.

question: Khi mang thai hộ có phải thăm khám gì không?
tag: 05_97_2
answer: Có, người mang thai hộ phải tuân thủ quy định về thăm khám, các quy trình sàng lọc để phát hiện, điều trị các bất thường, dị tật của bào thai theo quy định của Bộ Y Tế

question: Người mang thai hộ được hưởng chế độ thai sản như thế nào theo Điều 97?
tag: 05_97_3
answer: Người mang thai hộ được hưởng chế độ thai sản theo quy định của pháp luật về lao động và bảo hiểm xã hội cho đến thời điểm giao đứa trẻ cho bên nhờ mang thai hộ. Trong trường hợp sinh con do mang thai hộ, không tính vào số con theo chính sách dân số và kế hoạch hóa gia đình.

question: Người mang thai hộ có hưởng chế độ gì không?
tag: 05_97_3
answer: Có, người mang thai hộ được hưởng chế độ thai sản theo quy định của pháp luật về lao động và bảo hiểm xã hội cho đến thời điểm giao đứa trẻ cho bên nhờ mang thai hộ. Trong trường hợp kể từ ngày sinh đến thời điểm giao đứa trẻ mà thời gian hưởng chế độ thai sản chưa đủ 60 ngày thì vẫn được hưởng chế độ thai sản cho đến đủ 60 ngày.

question: Mang thai hộ có được tính vào kế hoạch hóa gia đình không?
tag: 05_97_3
answer: Không, việc sinh con do mang thai hộ không tính vào số con theo chính sách dân số và kế hoạch hóa gia đình

question: Khi mang thai hộ có được hưởng chế độ thai sản không?
tag: 05_97_3
answer: Có, người mang thai hộ được hưởng chế độ thai sản theo quy định của pháp luật về lao động và bảo hiểm xã hội cho đến thời điểm giao đứa trẻ cho bên nhờ mang thai hộ. Trong trường hợp kể từ ngày sinh đến thời điểm giao đứa trẻ mà thời gian hưởng chế độ thai sản chưa đủ 60 ngày thì vẫn được hưởng chế độ thai sản cho đến đủ 60 ngày.

question: Khi mang thai hộ mà giao đứa trẻ sinh chưa đủ 1 tháng có được hưởng nghỉ thai sản tiếp không?
tag: 05_97_3
answer: Có, trường hợp kể từ ngày sinh đến thời điểm giao đứa trẻ mà thời gian hưởng thai sản chưa đủ 60 ngày thì người mang thai hộ vẫn được hưởng chế độ thai sản cho đến khi đủ 60 ngày

question: Bên mang thai hộ có quyền yêu cầu điều gì từ bên nhờ mang thai hộ theo Điều 97?
tag: 05_97_4
answer: Bên mang thai hộ có quyền yêu cầu bên nhờ mang thai hộ thực hiện việc hỗ trợ và chăm sóc sức khỏe sinh sản.

question: Bên mang thai hộ có quyền yêu cầu gì với người nhờ mang thai hộ không?
tag: 05_97_4
answer: Có, bên mang thai hộ có quyền yêu cầu bên nhờ mang thai hộ thực hiện việc hỗ trợ, chăm sóc sức khỏe sinh sản

question: Người mang thai hộ có quyền tiếp tục không mang thai không?
tag: 05_97_4
answer: Có, trường hợp vì lý do tính mạng, sức khỏe của mình, hoặc phát triển của thai nhi, người mang thai hộ có quyền quyết định số lượng bào thai, việc tiếp tục hay không tiếp tục mang thai.

question: Người mang thai hộ có thể hủy mang thai khi không đủ sức khỏe không?
tag: 05_97_4
answer: Trường hợp vì lý do tính mạng, sức khỏe của mình người mang thai hộ có quyền quyết định tiếp tục hay không tiếp tục mang thai phù hợp với quy định.

question: Trong trường hợp nào người mang thai hộ có quyền quyết định về số lượng bào thai và việc tiếp tục mang thai?
tag: 05_97_4
answer: Trong trường hợp vì lý do tính mạng, sức khỏe hoặc sự phát triển của thai nhi, người mang thai hộ có quyền quyết định về số lượng bào thai và việc tiếp tục hay không tiếp tục mang thai, phù hợp với quy định của pháp luật về chăm sóc sức khỏe sinh sản và sinh con bằng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản.

question: Trong trường hợp bên nhờ mang thai hộ từ chối nhận con, bên mang thai hộ có quyền làm gì?
tag: 05_97_5
answer: Trong trường hợp bên nhờ mang thai hộ từ chối nhận con, bên mang thai hộ có quyền yêu cầu Tòa án buộc bên nhờ mang thai hộ nhận con.

question: Người nhờ mang thai hộ không nhận con phải làm gì?
tag: 05_97_5
answer: Trong trường hợp bên nhờ mang thai hộ từ chối nhận con, bên mang thai hộ có quyền yêu cầu Tòa án buộc bên nhờ mang thai hộ nhận con.

question: Người mang thai hộ liên hệ với cơ quan nào khi người nhờ mang thai hộ không nhận con
tag: 05_97_5
answer: Trong trường hợp bên nhờ mang thai hộ từ chối nhận con, bên mang thai hộ có quyền yêu cầu Tòa án buộc bên nhờ mang thai hộ nhận con.

question: Bên nhờ mang thai hộ có nghĩa vụ gì đối với việc chi trả các chi phí liên quan đến sức khỏe sinh sản?
tag: 05_98_1
answer: Bên nhờ mang thai hộ có nghĩa vụ chi trả các chi phí thực tế để bảo đảm việc chăm sóc sức khỏe sinh sản theo quy định của Bộ Y tế.

question: Người mang thai hộ có phải trả chi phí chăm sóc sức khỏe không?
tag: 05_98_1
answer: Theo quy định, bên nhờ mang thai hộ có nghĩa vụ chi trả các chi phí thực tế để bảo đảm việc chăm sóc sức khỏe sinh sản theo quy định của Bộ Y tế

question: Người nhờ mang thai hộ có phải chi trả chi phí cho người mang thai hộ không?
tag: 05_98_1
answer: Bên nhờ mang thai hộ có nghĩa vụ chia trả các chi phí thực tế để đảm bảo việc chăm sóc sức khỏe sinh sản theo quy định của Bộ Y tế

question: Quyền, nghĩa vụ của bên nhờ mang thai hộ đối với con phát sinh từ khi nào?
tag: 05_98_2
answer: Quyền, nghĩa vụ của bên nhờ mang thai hộ đối với con phát sinh từ thời điểm con được sinh ra. Người mẹ nhờ mang thai hộ được hưởng chế độ thai sản theo quy định của pháp luật từ thời điểm nhận con cho đến khi con đủ 06 tháng tuổi.

question: Quyền và nghĩa vụ của bên nhờ mang thai hộ được tính khi nào?
tag: 05_98_2
answer: Quyền, nghĩa vụ của bên nhờ mang thai hộ đối với con phát sinh từ thời điểm con được sinh ra. 

question: Người nhờ mang thai hộ có được hưởng bảo hiểm xã hội không?
tag: 05_98_2
answer: Có, người nhờ mang thai hộ được hưởng chế độ thai sản theo quy định của pháp luật về lao động và bảo hiểm xã hội từ thời điểm nhận con cho đến khi con đủ 6 tháng tuổi

question: Bên nhờ mang thai hộ có được từ chối nhận con không?
tag: 05_98_3
answer: Bên nhờ mang thai hộ không được từ chối nhận con. Trong trường hợp chậm nhận con hoặc vi phạm nghĩa vụ về nuôi dưỡng, chăm sóc con, bên nhờ mang thai hộ phải có nghĩa vụ cấp dưỡng cho con theo quy định của Luật và bị xử lý theo pháp luật có liên quan. Nếu gây thiệt hại cho bên mang thai hộ, bên nhờ mang thai hộ còn phải bồi thường.

question: Có thể nhận con chậm hơn khi nhờ người khác mang thai hộ không?
tag: 05_98_3
answer: Khi bên nhờ mang thai hộ chậm nhận con phải có nghĩa vụ cáp dưỡng cho con theo quy định

question: Bên nhờ mang thai hộ không cấp dưỡng cho con được không?
tag: 05_98_3
answer: Trong trường hợp bên nhờ mang thai hộ vi phạm nghĩa vụ về nuôi dưỡng, chăm sóc con bị xử lý theo quy định của pháp luật, nếu gây thiệt hại cho bên mang thai hộ thì phải bồi thường

question: Trong trường hợp bên nhờ mang thai hộ chết, con sẽ được xử lý như thế nào?
tag: 05_98_3
answer: Trong trường hợp bên nhờ mang thai hộ chết, con được hưởng thừa kế theo quy định của pháp luật đối với di sản của bên nhờ mang thai hộ.

question: Người nhờ mang thai hộ mất thì như thế nào?
tag: 05_98_3
answer: Trong trường hợp bên nhờ mang thai hộ chết thì con được hưởng thừa kế theo quy định của pháp luật với di sản của bên nhờ mang thai hộ.

question: Giữa con sinh ra từ mang thai hộ và các thành viên khác của gia đình bên nhờ mang thai hộ có quyền, nghĩa vụ gì?
tag: 05_98_4
answer: Giữa con sinh ra từ mang thai hộ và các thành viên khác của gia đình bên nhờ mang thai hộ có các quyền, nghĩa vụ theo quy định của Luật Hôn nhân và Gia đình, Bộ luật dân sự và luật khác có liên quan.

question: Trong trường hợp bên mang thai hộ từ chối giao con, bên nhờ mang thai hộ có quyền làm gì?
tag: 05_98_5
answer: Trong trường hợp bên mang thai hộ từ chối giao con, bên nhờ mang thai hộ có quyền yêu cầu Tòa án buộc bên mang thai hộ giao con.

question: Làm gì khi bên mang thai hộ từ chối giao con?
tag: 05_98_5
answer: Trường hợp bên mang thai hộ từ chối giao con thì bên nhờ mang thai hộ có quyền yêu cầu Tòa án buộc bên mang thai hộ giao con

question: Bên mang thai hộ từ chối giao con giải quyết thế nào?
tag: 05_98_5
answer: Trường hợp bên mang thai hộ từ chối giao con thì bên nhờ mang thai hộ có quyền yêu cầu Tòa án buộc bên mang thai hộ giao con

question: Ai là cơ quan có thẩm quyền giải quyết tranh chấp về sinh con bằng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản và mang thai hộ?
tag: 05_99_1
answer: Tòa án là cơ quan có thẩm quyền giải quyết tranh chấp về sinh con bằng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản và mang thai hộ.

question: Khi có tranh chấp về sinh con bằng mang thai hộ phải yêu cầu cơ quan nào?
tag: 05_99_1
answer: Tòa án là cơ quan có thẩm quyền giải quyết tranh chấp về sinh con bằng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản và mang thai hộ.

question: Khi cần giải quyết tranh chấp sinh con khi mang thai hộ yêu cầu cơ quan chức năng nào?
tag: 05_99_1
answer: Khi có yêu cầu giải quyết tranh chấp về sinh con bằng kỹ thuật mang thai hộ, Tòa án là cơ quan có thẩm quyền giải quyết. 

question: Trong trường hợp cả hai vợ chồng bên nhờ mang thai hộ chết hoặc mất năng lực hành vi dân sự, bên mang thai hộ có quyền làm gì?
tag: 05_99_2
answer: Trong trường hợp chưa giao đứa trẻ mà cả hai vợ chồng bên nhờ mang thai hộ chết hoặc mất năng lực hành vi dân sự, bên mang thai hộ có quyền nhận nuôi đứa trẻ. Nếu bên mang thai hộ không nhận nuôi đứa trẻ, thì việc giám hộ và cấp dưỡng đối với đứa trẻ được thực hiện theo quy định của Luật Hôn nhân và Gia đình và Bộ luật dân sự.

question: Cha mẹ nhờ mang thai hộ mất trước khi giao đứa trẻ phải làm sao?
tag: 05_99_2
answer: Khi chưa giao đứa trẻ mà cả hai vợ chồng nhờ mang thai hộ chết thì bên mang thai hộ có quyền nhận nuôi đứa trẻ, nếu bên mang thai hộ không nhận nuôi đứa trẻ thì việc giám hộ và cấp dưỡng đối với đứa trẻ thực hiện theo quy định.

question: Khi chưa giao đứa trẻ mà cả hai vợ chồng nhờ mang thai hộ bị hôn mê phải giải quyết thế nào?
tag: 05_99_2
answer: Khi chưa giao đứa trẻ mà cả hai vợ chồng nhờ mang thai hộ mất năng lực hành vi dân sự thì bên mang thai hộ có quyền nhận nuôi đứa trẻ, nếu bên mang thai hộ không nhận nuôi đứa trẻ thì việc giám hộ và cấp dưỡng đối với đứa trẻ thực hiện theo quy định.

question: Các bên trong quan hệ sinh con bằng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản và mang thai hộ vi phạm điều kiện, quyền, nghĩa vụ được quy định tại Luật Hôn Nhân và Gia Đình sẽ bị xử lý như thế nào?
tag: 05_100
answer: Tùy theo tính chất và mức độ vi phạm, các bên trong quan hệ sinh con bằng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản và mang thai hộ có thể bị xử lý theo trách nhiệm dân sự, hành chính hoặc hình sự.

question: Bên mang thai hộ vi phạm quyền và nghĩa vụ giải quyết ra sao?
tag: 05_100
answer: Tùy theo tính chất và mức độ vi phạm, các bên trong quan hệ sinh con bằng kỹ thuật hỗ trợ sinh sản và mang thai hộ có thể bị xử lý theo trách nhiệm dân sự, hành chính hoặc hình sự.

question: Cơ quan nào có thẩm quyền xác định cha, mẹ, con khi không có tranh chấp?
tag: 05_101_1
answer: Cơ quan đăng ký hộ tịch có thẩm quyền xác định cha, mẹ, con theo quy định của pháp luật về hộ tịch trong trường hợp không có tranh chấp.

question: Xác định cha mẹ con ở cơ quan nào?
tag: 05_101_1
answer: Đối với trường hợp không có tranh chấp, cơ quan đăng ký hộ tịch có quyền xác định cha mẹ con theo quy định của pháp luật về hộ tịch

question: Ai có thẩm quyền giải quyết việc xác định cha, mẹ, con trong trường hợp có tranh chấp hoặc theo Điều 92 của Luật Hôn nhân và Gia đình?
tag: 05_101_2
answer: Tòa án có thẩm quyền giải quyết việc xác định cha, mẹ, con trong trường hợp có tranh chấp hoặc khi người được yêu cầu xác định là cha, mẹ, con đã chết, và trong trường hợp quy định tại Điều 92 của Luật Hôn nhân và Gia đình.

question: Có thể nhờ tòa án xác định cha, mẹ, con được không?
tag: 05_101_2
answer: Được, trong trường hợp có tranh chấp hoặc người yêu cầu xác định là cha, mẹ, con đã chết,Tòa án có thẩm quyền giải quyết việc xác định cha, mẹ, con

question: Khi có tranh chấp về xác định cha, mẹ, con, phải lên đâu để giải quyết?
tag: 05_101_2
answer: Trong trường hợp có tranh chấp hoặc người yêu cầu xác định là cha, mẹ, con đã chết,Tòa án có thẩm quyền giải quyết việc xác định cha, mẹ, con

question: Quyết định của Tòa án về xác định cha, mẹ, con phải được gửi đến đâu?
tag: 05_101_2
answer: Quyết định của Tòa án về xác định cha, mẹ, con phải được gửi cho cơ quan đăng ký hộ tịch để ghi chú theo quy định của pháp luật về hộ tịch. Các bên trong quan hệ xác định cha, mẹ, con cũng như cá nhân, cơ quan, tổ chức có liên quan phải tuân thủ theo quy định của pháp luật về tố tụng dân sự.

question: Ai có quyền yêu cầu cơ quan đăng ký hộ tịch xác định con, cha, mẹ trong trường hợp không có tranh chấp?
tag: 05_102_1
answer: Cha, mẹ, con đã thành niên không bị mất năng lực hành vi dân sự có quyền yêu cầu cơ quan đăng ký hộ tịch xác định con, cha, mẹ cho mình trong trường hợp được quy định tại khoản 1 Điều 101 của Luật Hôn Nhân và Gia Đình.

question: Ai có quyền yêu cầu Tòa án xác định con, cha, mẹ trong trường hợp có tranh chấp hoặc theo Điều 92 của Luật?
tag: 05_102_2
answer: Cha, mẹ, con, theo quy định của pháp luật về tố tụng dân sự, có quyền yêu cầu Tòa án xác định con, cha, mẹ cho mình trong trường hợp được quy định tại khoản 2 Điều 101 của Luật Hôn Nhân và Gia Đình.

question: Ai có quyền yêu cầu Tòa án xác định cha, mẹ cho con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự trong các trường hợp có tranh chấp?
tag: 05_102_3
answer: Cá nhân, cơ quan, tổ chức sau đây, theo quy định của pháp luật về tố tụng dân sự, có quyền yêu cầu Tòa án xác định cha, mẹ cho con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự trong các trường hợp được quy định tại khoản 2 Điều 101 của Luật Hôn nhân và Gia đình:

question: Ai có quyền yêu cầu Tòa án xác định cha, mẹ cho con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự trong các trường hợp có tranh chấp?
tag: 05_102_3
answer: Các bên như cha, mẹ, con, người giám hộ; cơ quan quản lý nhà nước về gia đình; cơ quan quản lý nhà nước về trẻ em; Hội liên hiệp phụ nữ, sau đây, theo quy định của pháp luật về tố tụng dân sự, có quyền yêu cầu Tòa án xác định cha, mẹ cho con chưa thành niên, con đã thành niên mất năng lực hành vi dân sự trong các trường hợp được quy định tại khoản 2 Điều 101 của Luật Hôn nhân và Gia đình.
